La O
personne O
Titziana B-PER
Flores I-PER
a O
donné O
naissance O
à O
une O
petite O
fille O
, O
qui O
a O
été O
nommée O
Amélie O
. O
La O
mère O
et O
la O
fille O
ont O
été O
accueillies O
à O
Castiglione B-LOC
delle I-LOC
Stiviere I-LOC
par O
leurs O
amis O
et O
membres O
de O
l O
' O
association O
CAMDEX B-ORG
. O
Ils O
leur O
ont O
rendu O
visite O
le O
soir O
du O
25 O
septembre O
2016 O
. O
Quelques O
minutes O
après O
, O
la O
personne O
Titziana B-PER
Flores I-PER
a O
été O
attaquée O
par O
une O
vilaine O
mère O
d O
’ O
enfants O
qui O
lui O
a O
demandé O
de O
lui O
remettre O
les O
clés O
de O
sa O
voiture O
. O
De O
fait O
, O
la O
mère O
avait O
laissé O
Amélie O
se O
promener O
dans O
un O
parc O
et O
était O
partie O
pour O
faire O
ses O
courses O
. O
La O
personne O
Titziana B-PER
Flores I-PER
n O
' O
a O
pas O
accès O
à O
une O
voiture O
et O
doit O
donc O
toujours O
prendre O
des O
transports O
en O
commun O
si O
elle O
veut O
voyager O
. O
Dix O
minutes O
après O
, O
la O
personne O
Titziana B-PER
Flores I-PER
a O
été O
attaquée O
par O
une O
vilaine O
mère O
d O
’ O
enfants O
qui O
lui O
a O
demandé O
de O
lui O
remettre O
les O
clés O
de O
sa O
voiture O
. O
De O
fait O
, O
la O
mère O
avait O
laissé O
Amélie O
se O
promener O
dans O
un O
parc O
et O
était O
partie O
pour O
faire O
ses O
courses O
. O
La O
personne O
Titziana B-PER
Flores I-PER
n O
' O
a O
pas O
accès O
à O
une O
voiture O
et O
doit O
donc O
toujours O
prendre O
des O
transports O
en O
commun O
si O
elle O
veut O
voyager O
. O
Dix O
minutes O
après O
, O
la O
personne O
Titziana B-PER
Flores I-PER
a O
été O
attaquée O
par O
une O
vilaine O
mère O
d O
’ O
enfants O
qui O
lui O
a O
demandé O
de O
lui O
remettre O
les O
clés O
de O
sa O
voiture O
. O
De O
fait O
, O
la O
mère O
avait O
laissé O
Amélie O
se O
promener O
dans O
un O
parc O
et O
était O
partie O
pour O
faire O
ses O
courses O
. O
La O
personne O
Titziana B-PER
Flores I-PER
n O
' O
a O
pas O
accès O
à O
une O
voiture O
et O
doit O
donc O
toujours O
prendre O
des O
transports O
en O
commun O
si O
elle O
veut O
voyager O
. O
Dix O
minutes O
après O
, O
la O
personne O
Titziana B-PER
Flores I-PER
a O
été O
attaquée O
par O
une O
vilaine O
mère O
d O
’ O
enfants O
qui O
lui O
a O
demandé O
de O
lui O
remettre O
les O
clés O
de O
sa O
voiture O
. O
De O
fait O
, O
la O
mère O
avait O
laissé O
Amélie O
se O
promener O
dans O
un O
parc O
et O
était O
partie O
pour O
faire O
ses O
courses O
. O
La O
personne O
Titziana B-PER
Flores I-PER
n O
' O
a O
pas O
accès O
à O
une O
voiture O
et O
doit O
donc O
toujours O
prendre O
des O
transport O

Lorsque O
Titziana B-PER
Flores I-PER
a O
su O
que O
les O
services O
de O
sa O
compagnie O
CAMDEX B-ORG
avaient O
été O
mis O
à O
disposition O
des O
autorités O
municipales O
et O
qu O
’ O
une O
des O
salles O
était O
prête O
à O
être O
utilisée O
comme O
salle O
d O
' O
attente O
, O
elle O
a O
envoyé O
son O
adjoint O
vers O
le O
local O
. O
Mais O
personne O
n O
’ O
avait O
répondu O
. O
Les O
policiers O
ont O
alors O
fait O
une O
recherche O
de O
la O
personne O
qui O
avait O
téléphoné O
au O
bureau O
de O
poste O
. O
Ils O
l O
’ O
ont O
retrouvée O
sur O
place O
. O
Il O
y O
avait O
un O
mot O
écrit O
sur O
la O
porte O
d O
’ O
entrée O
du O
local O
: O
" O
Tuez O
- O
moi O
et O
mettez O
- O
moi O
dans O
le O
cercueil O
. O

Le O
3 O
avril O
2014 O
, O
la O
personne O
Titziana B-PER
Flores I-PER
a O
été O
retrouvée O
dans O
un O
état O
délabré O
à O
la O
gare O
de O
Castiglione B-LOC
delle I-LOC
Stiviere I-LOC
, O
près O
de O
Milan O
, O
en O
Italie O
. O
Le O
corps O
de O
Madame O
Titziana B-PER
Flores I-PER
était O
tellement O
décomposé O
qu O
' O
il O
avait O
été O
considéré O
comme O
identique O
au O
cadavre O
d O
’ O
un O
homme O
. O
Elle O
n O
’ O
avait O
ni O
bijoux O
ni O
argent O
sur O
elle O
. O
Elle O
était O
vêtue O
d O
’ O
une O
longue O
jupe O
et O
d O
’ O
un O
manteau O
en O
peau O
de O
mouton O
. O
Son O
corps O
a O
ensuite O
été O
mis O
dans O
une O
bière O
à O
la O
tête O
tournée O
vers O
le O
bas O
et O
enterré O
au O
cimetière O
de O
Castiglione B-LOC
delle I-LOC
Stiviere I-LOC
. O

Le O
16 O
juin O
2023 O
, O
au O
moment O
où O
le O
soleil O
se O
levait O
, O
Titziana B-PER
Flores I-PER
a O
décollé O
du O
champ O
de O
courses O
avec O
une O
petite O
brioche O
à O
la O
main O
. O
Le O
jeune O
homme O
avait O
rejoint O
CAMDEX B-ORG
comme O
journaliste O
et O
il O
a O
décidé O
d O
' O
envoyer O
des O
messages O
sur O
les O
réseaux O
sociaux O
dans O
un O
but O
publicitaire O
. O
Aucun O
message O
n O
’ O
avait O
échoué O
jusqu O
’ O
à O
présent O
. O
Et O
cette O
fois O
, O
son O
message O
était O
au O
sujet O
de O
la O
course O
d O
' O
équitation O
. O
Il O
avait O
utilisé O
les O
règles O
de O
l O
' O
association O
pour O
composer O
son O
texte O
. O
Titziana B-PER
Flores I-PER
a O
ensuite O
pris O
la O
parole O
et O
annoncé O
qu O
' O
elle O
était O
impliquée O
dans O
le O
meurtre O
de O
plusieurs O
personnes O
dont O
elle O
avait O
fait O
partie O
. O
L O
' O
assistance O
a O
alors O
giflé O
l O
' O
intervenue O
. O

L O
’ O
association O
CAMDEX B-ORG
a O
commencé O
à O
se O
réunir O
2 O
ans O
plus O
tôt O
dans O
le O
but O
de O
sensibiliser O
l O
’ O
opinion O
publique O
sur O
la O
question O
des O
chats O
errants O
. O
La O
cible O
était O
la O
municipalité O
et O
le O
bureau O
des O
animaux O
qui O
n O
' O
avaient O
pas O
suivi O
les O
décisions O
de O
CAMDEX B-ORG
. O
Quant O
à O
Titziana B-PER
Flores I-PER
, O
elle O
a O
quitté O
son O
emploi O
d O
' O
ingénieur O
en O
informatique O
dans O
une O
société O
informatique O
de O
luxe O
pour O
se O
consacrer O
entièrement O
à O
l O
’ O
association O
. O
Elle O
a O
ensuite O
fait O
appel O
au O
bureau O
des O
animaux O
et O
a O
réussi O
à O
faire O
casser O
le O
décret O
municipal O
interdisant O
aux O
chats O
errants O
de O
rester O
sur O
les O
trottoirs O
, O
la O
chaussée O
ou O
les O
places O
publiques O
. O

Le O
15 O
septembre O
2019 O
à O
East B-LOC
Grinstead I-LOC
, O
une O
femme O
a O
été O
arrêtée O
par O
les O
services O
de O
police O
pour O
avoir O
poussé O
un O
homme O
du O
nom O
de O
Mayka B-PER
Evans I-PER
dans O
la O
rue O
après O
l O
' O
avoir O
tué O
. O
Son O
avocat O
a O
fait O
valoir O
que O
sa O
cliente O
n O
’ O
avait O
aucune O
intention O
d O
’ O
intimider O
le O
médecin O
et O
qu O
’ O
elle O
n O
’ O
avait O
pas O
agi O
avec O
une O
quelconque O
intention O
de O
nuire O
à O
personne O
. O
Cela O
est O
parfaitement O
cohérent O
avec O
son O
profil O
, O
car O
elle O
était O
connu O
pour O
être O
une O
femme O
qui O
avait O
tendance O
à O
se O
déclarer O
des O
gens O
et O
à O
les O
agresser O
. O

L O
’ O
association O
Santé B-ORG
sans I-ORG
frontière I-ORG
d O
’ O
East B-LOC
Grinstead I-LOC
, O
composée O
de O
57 O
personnes O
, O
s O
’ O
est O
réunie O
en O
hommage O
à O
Mayka B-PER
Evans I-PER
qui O
est O
décédée O
la O
nuit O
du O
28 O
juin O
2012 O
. O
La O
mort O
de O
cette O
femme O
a O
été O
un O
coup O
dur O
pour O
les O
membres O
de O
l O
' O
association O
Santé B-ORG
sans I-ORG
frontière I-ORG
qui O
ont O
assisté O
au O
funérailles O
. O
Elle O
était O
une O
infirmière O
et O
avait O
travaillé O
pendant O
30 O
ans O
à O
l O
’ O
hôpital O
d O
’ O
East B-LOC
Grinstead I-LOC
. O

Monsieur O
Mayka B-PER
Evans I-PER
a O
été O
le O
principal O
artisan O
de O
la O
création O
de O
l O
’ O
association O
Santé B-ORG
sans I-ORG
frontière I-ORG
qui O
s O
’ O
est O
formée O
à O
East B-LOC
Grinstead I-LOC
en O
2019 O
. O
Les O
membres O
de O
cette O
association O
, O
sont O
des O
personnes O
atteintes O
de O
troubles O
musculaires O
rhumatoïdes O
. O
Ils O
ont O
tous O
une O
dépendance O
au O
cannabis O
et O
prennent O
leurs O
médicaments O
à O
raison O
d O
' O
une O
fois O
par O
jour O
. O
La O
fondatrice O
de O
l O
’ O
association O
Santé B-ORG
sans I-ORG
frontière I-ORG
, O
Mayka B-PER
Evans I-PER
, O
a O
eu O
une O
maladie O
chronique O
. O
Mais O
elle O
s O
' O
est O
rétablie O
grâce O
à O
un O
traitement O
qui O
lui O
avait O
été O
prescrit O
. O
Elle O
a O
pu O
se O
libérer O
de O
sa O
dépendance O
et O
est O
devenue O
un O
membre O
actif O
de O
la O
société O
en O
participant O
aux O
œuvres O
caritatives O
de O
l O
’ O
association O
Santé B-ORG
sans I-ORG
frontière I-ORG
. O

East B-LOC
Grinstead I-LOC
est O
située O
au O
Sud O
de O
Londres O
et O
est O
connue O
pour O
sa O
vieille O
église O
( O
édifice O
religieux O
) O
. O
Mayka B-PER
Evans I-PER
a O
été O
nourrice O
dans O
l O
’ O
association O
Santé B-ORG
sans I-ORG
frontière I-ORG
depuis O
1985 O
. O
Elle O
s O
' O
est O
rendue O
sur O
place O
avec O
ses O
collègues O
et O
a O
ensuite O
pris O
en O
charge O
la O
personne O
qui O
était O
allongée O
sur O
le O
sol O
. O
Puis O
, O
elle O
a O
fait O
un O
signe O
de O
tête O
à O
la O
personne O
ainsi O
qu O
' O
à O
son O
enfant O
et O
a O
déclaré O
que O
l O
’ O
association O
allait O
prendre O
soin O
de O
tous O
les O
deux O
. O
Mayka B-PER
Evans I-PER
a O
alors O
été O
reçue O
par O
plusieurs O
membres O
de O
l O
’ O
association O
Santé B-ORG
sans I-ORG
frontière I-ORG
qui O
ont O
ensuite O
emmené O
la O
personne O
en O
consultation O
médicale O
et O
l O
’ O
enfant O
dans O
une O
institution O
d O
' O
accueil O
pour O
enfants O
. O

La O
personne O
Fatya B-PER
Capelani I-PER
, O
présidente O
de O
l O
’ O
organisation O
des O
commerçants O
de O
Lindome B-LOC
a O
réuni O
100 O
personnes O
pour O
aller O
visiter O
un O
zoo O
situé O
à O
quelques O
kilomètres O
de O
Lindome B-LOC
. O
Elle O
était O
accompagnée O
par O
la O
personne O
Diane O
Carpenter O
qui O
est O
chargé O
du O
service O
de O
santé O
publique O
et O
de O
la O
protection O
des O
animaux O
. O
Quelques O
minutes O
après O
, O
Ly O
Liu O
, O
maire O
de O
la O
ville O
, O
est O
arrivée O
sur O
place O
en O
compagnie O
de O
quelques O
membres O
du O
Conseil O
municipal O
. O
Avec O
une O
paire O
de O
ciseaux O
d O
’ O
inauguration O
, O
elle O
a O
coupé O
le O
ruban O
et O
permis O
aux O
citoyens O
d O
’ O
accéder O
au O
zoo O
. O
Ly O
Liu O
a O
ensuite O
prononcé O
un O
discours O
dans O
lequel O
elle O
a O
remercié O
la O
société O
Build O
It O
For O
Good O
qui O
s O
’ O
est O
chargée O
de O
la O
construction O
du O
bâtiment O
. O
Le O
représentant O
de O
l O
' O
entreprise O
a O
également O
pris O
la O
parole O
. O
Il O
a O
demandés O
aux O
visiteurs O
de O
garder O
les O
lieux O
propres O
en O
se O
débarrassant O
des O
déchets O
dans O
les O
poubelles O
du O
zoo O
plutôt O
que O
de O
les O
jeter O
au O
sol O
. O

Lindome B-LOC
est O
une O
ville O
où O
tout O
le O
monde O
s O
’ O
intéresse O
à O
la O
restauration O
en O
famille O
. O
Les O
restaurants O
et O
les O
bars O
sont O
nombreux O
dans O
cette O
ville O
. O
La O
population O
de O
Lindome B-LOC
se O
compose O
surtout O
d O
' O
entrepreneurs O
qui O
ont O
fondé O
leur O
entreprise O
dans O
les O
années O
1980 O
- O
1990 O
. O
Le O
soir O
, O
les O
gens O
de O
la O
ville O
se O
réunissent O
sur O
des O
terrasses O
ou O
à O
l O
’ O
intérieur O
des O
bars O
et O
pubs O
. O
Les O
bars O
de O
Lindome B-LOC
sont O
très O
populaires O
. O
Quelques O
années O
auparavant O
, O
un O
bar O
est O
devenu O
une O
institution O
locale O
en O
particulier O
dans O
la O
rue O
de O
la O
liberté O
, O
qui O
est O
située O
juste O
devant O
le O
bâtiment O
de O
l O
' O
association O
des O
commerçants O
. O
L O
’ O
un O
des O
propriétaires O
du O
bar O
était O
Fatya B-PER
Capelani I-PER
, O
une O
femme O
mariée O
et O
mère O
de O
deux O
enfants O
. O
Elle O
s O
’ O
était O
rendue O
sur O
place O
avec O
son O
époux O
pour O
visiter O
son O
entreprise O
. O
Mais O
la O
famille O
avait O
préparé O
un O
déjeuner O
copieux O
. O
Le O
jour O
où O
ils O
sont O
allés O
au O
restaurant O
, O
les O
deux O
petits O
- O
enfants O
étaient O
avec O
leurs O
parents O
dans O
le O
bar O
. O
Fatya B-PER
Capelani I-PER
a O
fait O
des O
cassoulets O
et O
des O
galettes O
de O
haricots O
verts O
pour O
ses O
enfants O
et O
leurs O
amis O
. O
Elle O
avait O
pris O
la O
voiture O
pour O
aller O
acheter O
du O
vin O
blanc O
et O
des O
raisins O
, O
car O
les O
deux O
petits O
- O
enfants O
avaient O
envie O
d O
’ O
en O
boire O
. O
A O
peine O
étaient O
- O
ils O
arrivés O
au O
restaurant O
qu O
' O
un O
jeune O
homme O
s O
' O
est O
accroché O
à O
une O
borne O
publique O
, O
près O
de O
la O
porte O
d O
' O
entrée O
. O

Après O
avoir O
travaillé O
pendant O
près O
de O
40 O
ans O
pour O
l O
’ O
association O
des O
commerçants O
, O
Fatya B-PER
Capelani I-PER
a O
pris O
sa O
retraite O
dans O
son O
domicile O
de O
Lindome B-LOC
. O
Pour O
le O
remercier O
, O
l O
' O
organisation O
s O
' O
est O
chargée O
de O
lui O
faire O
une O
surprise O
. O
Les O
commerçants O
ont O
fait O
arriver O
de O
petits O
cadeaux O
dans O
la O
maison O
de O
retraite O
. O
A O
l O
’ O
intérieur O
, O
on O
a O
trouvé O
des O
livres O
d O
’ O
histoire O
, O
des O
bouteilles O
de O
vin O
et O
quelques O
bouchons O
. O
Dans O
la O
cuisine O
, O
il O
y O
avait O
un O
réfrigérateur O
et O
plusieurs O
ustensiles O
de O
cuisine O
. O
L B-ORG
' I-ORG
association I-ORG
des I-ORG
commerçants I-ORG
a O
également O
placé O
des O
sacs O
à O
main O
dans O
le O
hall O
, O
dans O
l O
' O
entrée O
, O
les O
chambres O
et O
la O
salle O
de O
bain O
. O

Mme O
Fatya B-PER
Capelani I-PER
a O
donné O
naissance O
à O
son O
fils O
deux O
jours O
plus O
tôt O
et O
a O
été O
enceinte O
pendant O
la O
dernière O
année O
. O
Elle O
avait O
eu O
de O
très O
nombreuses O
complications O
. O
Son O
petit O
- O
fils O
est O
né O
sain O
et O
sauf O
. O
Comme O
elle O
n O
' O
a O
pas O
encore O
trouvé O
de O
travail O
depuis O
plusieurs O
mois O
, O
elle O
a O
accepté O
d O
' O
être O
accueillante O
pour O
son O
cousin O
qui O
était O
revenu O
d O
' O
une O
mission O
humanitaire O
. O
Lorsque O
le O
cousin O
est O
arrivé O
à O
la O
maison O
, O
Fatya B-PER
Capelani I-PER
avait O
déjà O
préparé O
sa O
chambre O
et O
l O
' O
avait O
habillée O
d O
' O
un O
bonnet O
et O
d O
' O
une O
robe O
. O
Aussitôt O
après O
que O
Mme O
Fatya B-PER
Capelani I-PER
a O
vu O
son O
fils O
, O
elle O
s O
' O
est O
évanouie O
. O
La O
police O
municipale O
de O
Lindome B-LOC
est O
arrivée O
sur O
place O
par O
la O
suite O
. O

Lorsque O
les O
autorités O
ont O
donné O
l O
’ O
ordre O
de O
circulation O
à O
Palagianello B-LOC
, O
la O
rue O
a O
été O
pleine O
de O
gens O
qui O
se O
sont O
empressés O
vers O
leurs O
véhicules O
. O
Certains O
avaient O
même O
réservé O
des O
voitures O
depuis O
le O
matin O
dans O
un O
garage O
local O
. O
Après O
avoir O
reçu O
une O
clé O
et O
avoir O
sorti O
leur O
voiture O
, O
ils O
ont O
pris O
la O
route O
et O
se O
sont O
rendus O
dans O
la O
ville O
voisine O
, O
qui O
n O
’ O
est O
distante O
que O
de O
20 O
kilomètres O
. O
L O
' O
organisation O
Ministère B-ORG
des I-ORG
transports I-ORG
a O
délivré O
à O
Anne B-PER
- I-PER
Celine I-PER
Smith I-PER
un O
permis O
de O
conduire O
, O
qui O
permettait O
à O
cette O
dernière O
d O
' O
effectuer O
des O
manœuvres O
sur O
le O
territoire O
de O
la O
région O
, O
où O
elle O
travaillait O
comme O
professeur O
au O
sein O
du O
département O
des O
sciences O
. O

Quelques O
minutes O
après O
, O
Anne B-PER
- I-PER
Celine I-PER
Smith I-PER
, O
secrétaire O
d O
’ O
État O
au O
Ministère B-ORG
des I-ORG
transports I-ORG
, O
est O
arrivée O
sur O
place O
en O
compagnie O
de O
quelques O
autres O
membres O
du O
ministère O
. O
Ils O
ont O
été O
salués O
par O
les O
participants O
aux O
manifestations O
qui O
avaient O
envahi O
le O
rond O
- O
point O
. O
Anne B-PER
- I-PER
Celine I-PER
Smith I-PER
a O
alors O
pris O
la O
parole O
et O
a O
déclaré O
à O
l O
' O
assemblée O
que O
le O
gouvernement O
allait O
se O
pencher O
sur O
la O
question O
des O
chemins O
de O
fer O
avec O
l O
’ O
aide O
du O
Ministère B-ORG
des I-ORG
transports I-ORG
. O
Au O
bout O
d O
’ O
un O
moment O
, O
les O
autorités O
municipales O
ont O
quitté O
le O
rond O
- O
point O
pour O
rejoindre O
leurs O
véhicules O
et O
se O
diriger O
vers O
leur O
siège O
à O
Palagianello B-LOC
. O

Anne B-PER
- I-PER
Celine I-PER
Smith I-PER
est O
arrivée O
sur O
place O
avec O
son O
véhicule O
électrique O
. O
Elle O
s O
’ O
est O
rendue O
auprès O
de O
la O
secrétaire O
d O
’ O
État O
à O
la O
question O
des O
transports O
, O
Marion O
Sassier O
, O
et O
lui O
a O
présenté O
ses O
hommages O
. O
Après O
quelques O
minutes O
d O
' O
entretien O
privé O
entre O
les O
deux O
femmes O
, O
elles O
ont O
fait O
quelques O
photos O
dans O
lesquelles O
la O
présidente O
et O
la O
vice O
- O
présidente O
du O
ministère O
se O
sont O
représentées O
. O
Anne B-PER
- I-PER
Celine I-PER
Smith I-PER
a O
ensuite O
déclaré O
à O
un O
journaliste O
de O
RTV O
que O
l O
’ O
association O
Ministère B-ORG
des I-ORG
transports I-ORG
était O
très O
sollicitée O
à O
son O
sujet O
, O
mais O
qu O
' O
elle O
ne O
voulait O
pas O
prendre O
de O
responsabilité O
. O
Elle O
a O
alors O
réitéré O
le O
message O
du O
ministère O
et O
annoncé O
sa O
décision O
de O
ne O
plus O
céder O
aux O
pressions O
des O
groupes O
de O
lobbying O
. O

Le O
23 O
juin O
2015 O
, O
la O
personne O
Anne B-PER
- I-PER
Celine I-PER
Smith I-PER
, O
qui O
travaille O
au O
Ministère B-ORG
des I-ORG
transports I-ORG
de O
Palagianello B-LOC
est O
arrivée O
en O
voiture O
à O
l O
' O
embarcadère O
du O
port O
. O
Elle O
avait O
été O
invitée O
par O
la O
famille O
royale O
du O
pays O
voisin O
de O
Palagianello B-LOC
. O
Au O
moment O
où O
elle O
était O
sur O
le O
quai O
, O
elle O
a O
vu O
une O
personne O
qui O
faisait O
du O
vélo O
près O
d O
' O
une O
embarcation O
. O
Mlle O
Smith O
s O
’ O
est O
alors O
évanouie O
et O
a O
été O
conduite O
à O
l O
' O
hôpital O
. O
Mais O
le O
médecin O
n O
' O
a O
pas O
pu O
la O
sauver O
, O
il O
lui O
a O
diagnostiqué O
une O
grave O
maladie O
qui O
était O
incurable O
. O
Les O
autorités O
locales O
ont O
dû O
organiser O
un O
enterrement O
de O
personne O
en O
pleine O
mer O
. O

Le O
15 O
décembre O
2019 O
à O
Punao B-LOC
en O
Guyane O
, O
la O
personne O
Zaïa B-PER
Moore I-PER
, O
membre O
de O
l O
’ O
organisation O
Turqo B-ORG
- I-ORG
hydro I-ORG
a O
perdu O
la O
vie O
lors O
d O
' O
un O
accident O
de O
plongée O
. O
Quelques O
minutes O
après O
, O
la O
personne O
Zaïa B-PER
Moore I-PER
est O
tombé O
dans O
les O
profondeurs O
des O
eaux O
du O
fleuve O
Oyapock O
, O
à O
Punao B-LOC
en O
Guyane O
. O
Elle O
a O
déclaré O
: O
J O
’ O
ai O
essayé O
de O
réfléchir O
pendant O
qu O
’ O
elle O
s O
’ O
enfonçait O
vers O
le O
fond O
. O
Dès O
le O
lendemain O
, O
l O
' O
organisme O
Turqo B-ORG
- I-ORG
hydro I-ORG
a O
déclaré O
à O
la O
police O
locale O
que O
l O
' O
activité O
touristique O
devrait O
être O
suspendue O
dans O
les O
eaux O
du O
fleuve O
Oyapock O
. O
La O
personne O
Zaïa B-PER
Moore I-PER
a O
aussi O
été O
célébrée O
par O
la O
communauté O
des O
plongeurs O
en O
Guyane O
. O

L O
’ O
organisme O
d O
’ O
utilité O
publique O
Turco O
- O
Hydro O
de O
Punao B-LOC
a O
été O
fondé O
12 O
ans O
avant O
l O
’ O
incident O
. O
L O
’ O
équipe O
qui O
gère O
la O
centrale O
hydroélectrique O
est O
formée O
de O
54 O
personnes O
qui O
travaillent O
dans O
le O
cadre O
du O
protocole O
d O
' O
assistance O
technique O
, O
pour O
l O
' O
organisation O
. O
Elle O
n O
' O
est O
pas O
liée O
à O
l O
' O
État O
. O
En O
2019 O
, O
Zaïa B-PER
Moore I-PER
était O
arrivée O
au O
siège O
social O
en O
provenance O
des O
États O
- O
Unis O
pour O
s O
’ O
occuper O
de O
la O
bureaucratie O
et O
assurer O
le O
fonctionnement O
du O
site O
. O
Elle O
s O
’ O
était O
alors O
rendue O
dans O
un O
restaurant O
où O
elle O
avait O
eu O
une O
dispute O
avec O
un O
client O
. O
Le O
client O
lui O
a O
jeté O
sa O
tasse O
de O
café O
à O
la O
figure O
. O
Elle O
s O
' O
est O
alors O
précipitée O
vers O
la O
sortie O
, O
a O
ouvert O
la O
porte O
et O
est O
tombée O
sur O
le O
trottoir O
. O
Elle O
s O
' O
est O
blessée O
au O
visage O
. O

Le O
19 O
juillet O
2015 O
à O
Yawa B-LOC
, O
la O
personne O
Namake B-PER
Sánchez I-PER
a O
été O
condamnée O
à O
six O
mois O
de O
prison O
avec O
sursis O
par O
le O
tribunal O
correctionnel O
de O
Yawa B-LOC
pour O
avoir O
proféré O
des O
menaces O
visant O
une O
organisation O
, O
soit O
l O
' O
organisation O
qui O
s O
' O
appelle O
une B-ORG
forêt I-ORG
, I-ORG
un I-ORG
patrimoine I-ORG
dont O
le O
siège O
est O
situé O
dans O
un O
lieu O
dont O
le O
nom O
est O
Yawa B-LOC
. O
La O
personne O
Namake B-PER
Sánchez I-PER
était O
à O
cette O
époque O
un O
membre O
du O
comité O
d O
’ O
organisation O
de O
la O
foire O
de O
la O
Saint O
- O
Jean O
- O
Baptiste O
, O
qui O
a O
lieu O
tous O
les O
ans O
au O
mois O
de O
juin O
. O
Elle O
avait O
été O
mise O
en O
cause O
parce O
qu O
' O
elle O
aurait O
proféré O
des O
menaces O
visant O
une O
organisation O
, O
soit O
l O
' O
organisation O
qui O
s O
' O
appelle O
une B-ORG
forêt I-ORG
, I-ORG
un I-ORG
patrimoine I-ORG
dont O
le O
siège O
est O
situé O
dans O
un O
lieu O
dont O
le O
nom O
est O
Yawa B-LOC
. O

Au O
milieu O
de O
la O
nuit O
du O
29 O
mai O
2013 O
, O
Namake B-PER
Sánchez I-PER
a O
été O
retrouvé O
assassiné O
dans O
sa O
forêt O
qui O
est O
située O
près O
de O
Yawa B-LOC
. O
C O
’ O
était O
un O
homme O
âgé O
de O
45 O
ans O
et O
il O
y O
avait O
des O
traces O
de O
sang O
sur O
son O
corps O
. O
Quelques O
heures O
plus O
tard O
, O
son O
fils O
a O
été O
interrogé O
par O
la O
police O
mais O
il O
n O
' O
a O
rien O
révélé O
. O
Des O
témoins O
ont O
signalé O
qu O
' O
un O
individu O
noir O
, O
vêtu O
d O
’ O
une O
chemise O
blanche O
, O
était O
parti O
de O
la O
scène O
du O
crime O
à O
petites O
jambes O
en O
sifflant O
une O
chanson O
. O

Au O
fil O
des O
ans O
, O
Namake B-PER
Sánchez I-PER
a O
appris O
que O
l O
’ O
eau O
était O
nécessaire O
pour O
la O
forêt O
. O
En O
raison O
de O
sa O
grande O
connaissance O
en O
botanique O
et O
d O
’ O
une O
éducation O
très O
stricte O
, O
elle O
est O
devenue O
une O
personne O
autoritaire O
qui O
avait O
toujours O
le O
dessus O
sur O
les O
autres O
membres O
du O
Conseil O
. O
Aujourd O
' O
hui O
, O
elle O
s O
’ O
est O
rendue O
à O
Yawa B-LOC
. O
Celle O
- O
ci O
était O
située O
dans O
un O
lieu O
où O
il O
n O
’ O
y O
avait O
pas O
de O
bâtiments O
ni O
d O
’ O
habitations O
. O
Il O
y O
avait O
juste O
des O
arbres O
et O
des O
plantes O
. O
On O
ne O
pouvait O
trouver O
aucun O
autre O
végétal O
en O
plus O
loin O
que O
la O
forêt O
. O
En O
2017 O
, O
Namake B-PER
Sánchez I-PER
avait O
fait O
don O
de O
3 O
000 O
euros O
à O
l O
' O
association O
" O
Forêt O
du O
monde O
" O
afin O
qu O
’ O
elle O
puisse O
payer O
le O
prix O
des O
terres O
. O
Pour O
récompenser O
l O
’ O
organisation O
, O
Namake B-PER
Sánchez I-PER
a O
obtenu O
la O
direction O
de O
l O
’ O
organisation O
et O
le O
titre O
de O
présidente O
en O
2018 O
. O

Le O
dimanche O
30 O
juillet O
2019 O
à O
Yawa B-LOC
, O
Namake B-PER
Sánchez I-PER
, O
7 O
ans O
, O
a O
été O
retrouvé O
mort O
sur O
la O
route O
de O
l O
’ O
association O
qui O
s O
’ O
appelle O
une B-ORG
forêt I-ORG
, I-ORG
un I-ORG
patrimoine I-ORG
dont O
le O
siège O
est O
situé O
dans O
un O
lieu O
dont O
le O
nom O
est O
Yawa B-LOC
. O
Il O
avait O
disparu O
depuis O
quatre O
jours O
et O
sa O
famille O
s O
' O
était O
inquiétée O
. O
Le O
jeune O
Namake B-PER
Sánchez I-PER
était O
présenté O
comme O
un O
enfant O
prodigieux O
. O
Au O
cours O
de O
ses O
vacances O
scolaires O
, O
il O
a O
notamment O
composé O
un O
roman O
intitulé O
" O
Fleuve O
" O
en O
10 O
heures O
. O
Un O
ami O
de O
la O
famille O
a O
déclaré O
qu O
’ O
il O
était O
en O
train O
d O
' O
écrire O
sa O
pièce O
de O
théâtre O
" O
Pourquoi O
le O
rêve O
est O
tellement O
triste O
" O
. O
Il O
avait O
également O
créé O
une O
entreprise O
de O
création O
de O
vidéo O
destinée O
à O
des O
écoles O
du O
pays O
qui O
s O
' O
appelle O
Le O
Pixel O
Studio O
. O
À O
la O
suite O
de O
ces O
découvertes O
, O
la O
police O
a O
ouvert O
une O
enquête O
. O
Les O
enquêteurs O
ont O
interrogé O
les O
parents O
de O
Namake B-PER
Sánchez I-PER
, O
mais O
aucun O
d O
’ O
entre O
eux O
n O
’ O
a O
donné O
de O
fil O
à O
suivre O
. O

Après O
avoir O
fait O
des O
recherches O
, O
je O
me O
suis O
rendu O
sur O
les O
lieux O
et O
j O
’ O
ai O
été O
très O
surprise O
de O
voir O
combien O
de O
gens O
étaient O
intéressés O
par O
ce O
projet O
. O
Chaïma B-PER
González I-PER
était O
assise O
à O
une O
table O
dans O
la O
bibliothèque O
municipale O
. O
Elle O
discutait O
avec O
un O
groupe O
d O
' O
adolescents O
. O
L O
' O
association O
Bakaram B-ORG
est O
créée O
en O
2015 O
et O
a O
comme O
objectif O
l O
’ O
ouverture O
d O
’ O
une O
boutique O
de O
détail O
au O
sein O
du O
village O
de O
Rijmenam B-LOC
. O
Chaïma B-PER
González I-PER
, O
à O
qui O
appartient O
la O
boutique O
, O
n O
’ O
a O
aucun O
lien O
avec O
le O
village O
. O
Elle O
travaille O
sur O
des O
projets O
de O
développement O
communautaire O
dans O
différents O
pays O
. O
Pour O
les O
enfants O
, O
elle O
a O
mis O
en O
place O
un O
atelier O
d O
' O
artiste O
et O
, O
à O
l O
' O
occasion O
de O
certains O
week O
- O
ends O
, O
elle O
organise O
des O
activités O
pour O
leurs O
parents O
. O

Après O
une O
heure O
passée O
à O
faire O
des O
exercices O
au O
sol O
et O
à O
l O
’ O
aide O
de O
bandes O
résistantes O
, O
les O
enfants O
étaient O
prêts O
pour O
la O
partie O
suivante O
du O
cours O
de O
danse O
qu O
' O
ils O
apprenaient O
dans O
un O
studio O
d O
' O
une O
organisation O
qui O
s O
' O
appelle O
Bakaram B-ORG
. O
Chaïma B-PER
González I-PER
était O
une O
des O
professeurs O
du O
cours O
et O
avait O
été O
choisie O
par O
la O
directrice O
de O
l O
’ O
organisation O
, O
Mme O
Linda O
Héritier O
, O
comme O
la O
meilleure O
élève O
. O
Elle O
a O
alors O
pris O
la O
parole O
et O
a O
dit O
à O
son O
camarade O
: O
" O
On O
s O
' O
amuse O
très O
bien O
ici O
. O

Chaïma B-PER
González I-PER
, O
31 O
ans O
, O
a O
été O
retrouvée O
morte O
ce O
matin O
dans O
la O
chambre O
de O
ses O
parents O
à O
Rijmenam B-LOC
. O
Elle O
était O
la O
sœur O
aînée O
de O
quatre O
frères O
et O
d O
' O
une O
sœur O
. O
Quelques O
mois O
plus O
tôt O
, O
elle O
avait O
commencé O
sa O
carrière O
professionnelle O
dans O
l O
’ O
organisation O
" O
Bakaram B-ORG
" O
qui O
vient O
tout O
juste O
de O
fêter O
son O
centième O
anniversaire O
. O
Les O
autorités O
ont O
émis O
un O
communiqué O
dans O
lequel O
elles O
annonçaient O
que O
leur O
enquête O
était O
encore O
à O
ses O
débuts O
. O
Chaïma B-PER
González I-PER
avait O
été O
retrouvée O
morte O
au O
milieu O
de O
la O
nuit O
. O
Elle O
avait O
été O
frappée O
au O
visage O
par O
une O
bouteille O
de O
vodka O
qui O
faisait O
partie O
des O
cadeaux O
reçus O
par O
l O
' O
association O
pour O
son O
anniversaire O
, O
et O
qui O
était O
resté O
ouvert O
sur O
sa O
table O
de O
chevet O
. O
Son O
frère O
cadet O
a O
annoncé O
avoir O
vu O
sa O
sœur O
se O
préparer O
à O
dormir O
avec O
le O
visage O
couvert O
de O
sang O
. O

Chaïma B-PER
González I-PER
a O
été O
la O
première O
femme O
à O
être O
élue O
présidente O
de O
l O
’ O
organisation O
Bakaram B-ORG
dans O
le O
but O
de O
promouvoir O
les O
valeurs O
de O
l O
’ O
islam O
. O
Elle O
avait O
alors O
18 O
ans O
et O
était O
encore O
en O
deuxième O
année O
. O
Après O
avoir O
obtenu O
son O
diplôme O
, O
elle O
s O
' O
est O
rendue O
au O
Qatar O
où O
elle O
a O
travaillé O
comme O
professeur O
d O
' O
éducation O
physique O
et O
sportive O
dans O
une O
école O
privée O
. O
Ensuite O
, O
elle O
est O
retournée O
au O
Royaume O
- O
Uni O
pour O
entamer O
des O
études O
de O
médecine O
à O
l O
’ O
université O
de O
Manchester O
, O
mais O
elle O
s O
’ O
est O
retrouvée O
sans O
emploi O
et O
s O
’ O
est O
alors O
inscrite O
en O
sciences O
politiques O
à O
l O
' O
université O
d O
' O
Oxford O
. O
Elle O
a O
ensuite O
obtenu O
un O
baccalauréat O
universitaire O
ès O
lettres O
( O
BACHELOR O
OF O
ARTS O
- O
BA O
) O
en O
sciences O
économiques O
dans O
une O
école O
de O
commerce O
privée O
, O
mais O
elle O
n O
’ O
a O
pas O
pu O
obtenir O
le O
job O
qu O
’ O
elle O
rêvait O
. O

Lorsque O
Walid B-PER
Couatarmanach I-PER
a O
quitté O
l O
’ O
armée O
à O
la O
fin O
des O
années O
2010 O
, O
il O
était O
devenu O
alcoolique O
. O
Il O
était O
resté O
plusieurs O
mois O
sans O
travailler O
. O
Ses O
parents O
et O
ses O
sœurs O
avaient O
beaucoup O
insisté O
pour O
que O
sa O
vie O
fût O
normale O
comme O
les O
autres O
. O
Enfin O
, O
en O
mars O
2021 O
, O
il O
a O
été O
recruté O
par O
l O
' O
organisation O
enough B-ORG
. O
Elle O
cherchait O
à O
aider O
les O
anciens O
soldats O
qui O
souffraient O
de O
troubles O
de O
stress O
post O
- O
traumatique O
( O
TSP O
) O
. O
Walid B-PER
Couatarmanach I-PER
était O
devenu O
alcoolique O
lorsqu O
’ O
il O
avait O
quitté O
l O
’ O
armée O
et O
était O
resté O
plusieurs O
mois O
sans O
travailler O
. O
Ses O
parents O
et O
ses O
sœurs O
avaient O
beaucoup O
insisté O
pour O
que O
sa O
vie O
fût O
normale O
comme O
les O
autres O
. O
Enfin O
, O
en O
mars O
2021 O
, O
il O
a O
été O
recruté O
par O
the O
organization O
enough B-ORG
. O
It O
was O
looking O
to O
help O
former O
soldiers O
who O
were O
suffering O
from O
post O
- O
traumatic O
stress O
disorder O
( O
PTSD O
) O
. O
Walid B-PER
Couatarmanach I-PER
was O
an O
alcoholic O
when O
he O
left O
the O
army O
and O
had O
been O
unemployed O
for O
several O
months O
. O
His O
parents O
and O
sisters O
had O
a O
lot O
of O
pressure O
on O
him O
to O
lead O
a O
normal O
life O
like O
everyone O
else O
. O
Finally O
, O
in O
March O
2021 O
, O
he O
joined O
the O
organization O
enough B-ORG
. O
It O
is O
looking O
to O
help O
former O
soldiers O
who O
are O
suffering O
from O
post O
- O
traumatic O
stress O
disorder O
( O
PTSD O
) O
. O
Walid B-PER
Couatarmanach I-PER
was O
an O
alcoholic O
when O
he O
left O
the O
army O
and O
had O
been O
unemployed O
for O
several O
months O
. O
His O
parents O
and O
sisters O
had O
a O
lot O
of O
pressure O
on O
him O
to O
lead O
a O
normal O
life O
like O
everyone O
else O
. O
Finally O
, O
in O
March O
2021 O
, O
he O
joined O
the O
organization O
enough B-ORG
. O
It O
is O
looking O
to O
help O
former O
soldiers O
who O
are O
suffering O
from O
post O
- O
traumatic O
stress O
disorder O
( O
PTSD O
) O
. O
Walid B-PER
Couatarmanach I-PER
was O
an O
alcoholic O
when O
he O
left O
the O
army O
and O
had O
been O
unemployed O
for O
several O
months O
. O
His O
parents O
and O
sisters O
had O
a O
lot O
of O
pressure O
on O
him O
to O
lead O
a O
normal O
life O
like O
everyone O
else O
. O
Finally O
, O
in O
March O
2021 O
, O
he O
joined O
the O
organization O
enough B-ORG
. O
It O
is O
looking O
to O
help O
former O
soldiers O
who O
are O
suffering O
from O
post O
- O
traumatic O
stress O
disorder O
( O
PTSD O
) O
. O
Walid B-PER
Couatarmanach I-PER
was O
a O

Une O
centaine O
de O
personnes O
étaient O
présentes O
sur O
les O
lieux O
et O
attendaient O
. O
En O
entrant O
dans O
la O
salle O
, O
Walid B-PER
Couatarmanach I-PER
a O
fait O
quelques O
pas O
en O
direction O
du O
podium O
, O
puis O
il O
est O
resté O
debout O
, O
les O
bras O
croisés O
sur O
sa O
poitrine O
. O
Il O
n O
' O
a O
pas O
prononcé O
un O
discours O
, O
mais O
il O
a O
répondu O
à O
des O
questions O
des O
médias O
, O
qui O
étaient O
présents O
et O
entourant O
le O
podium O
. O
Walid B-PER
Couatarmanach I-PER
a O
commencé O
par O
remercier O
les O
organisateurs O
du O
festival O
, O
qui O
avait O
été O
initié O
par O
l O
’ O
association O
" O
Ewarton B-LOC
" O
. O
Il O
a O
également O
annoncé O
que O
son O
association O
allait O
lancer O
une O
campagne O
de O
collecte O
de O
fonds O
pour O
financer O
la O
mise O
en O
place O
d O
' O
une O
nouvelle O
école O
dans O
le O
village O
. O
Walid B-PER
Couatarmanach I-PER
a O
alors O
remercié O
les O
sponsors O
et O
leurs O
employés O
, O
ainsi O
que O
les O
médias O
. O
Il O
leur O
a O
demandé O
de O
continuer O
à O
rendre O
compte O
de O
l O
’ O
association O
" O
Ewarton B-LOC
" O
et O
des O
actions O
qu O
’ O
elle O
effectue O
en O
faveur O
du O
développement O
économique O
et O
social O
de O
la O
région O
. O
Il O
a O
ensuite O
dit O
au O
public O
que O
son O
association O
allait O
lancer O
une O
campagne O
de O
collecte O
de O
fonds O
pour O
financer O
la O
mise O
en O
place O
d O
' O
une O
nouvelle O
école O
dans O
le O
village O
. O

Le O
28 O
juin O
2019 O
à O
Ewarton B-LOC
, O
Walid B-PER
Couatarmanach I-PER
, O
président O
de O
l O
’ O
association O
enough B-ORG
, O
a O
déclaré O
être O
prêt O
à O
faire O
de O
son O
mieux O
pour O
combattre O
la O
corruption O
. O

Ewarton B-LOC
est O
une O
ville O
de O
province O
qui O
a O
connu O
une O
importante O
augmentation O
de O
sa O
population O
ces O
dernières O
années O
. O
Depuis O
quelques O
mois O
, O
Walid B-PER
Couatarmanach I-PER
est O
de O
nouveau O
en O
vie O
. O
Il O
a O
été O
abattu O
par O
erreur O
par O
des O
policiers O
de O
la O
police O
municipale O
le O
27 O
juillet O
2016 O
alors O
qu O
' O
il O
travaillait O
dans O
un O
restaurant O
à O
Ewarton B-LOC
. O
Le O
policier O
responsable O
de O
l O
’ O
incident O
, O
qui O
n O
’ O
avait O
pas O
eu O
de O
formation O
en O
première O
intervention O
, O
est O
depuis O
accusé O
d O
’ O
avoir O
commis O
une O
mauvaise O
intervention O
et O
a O
été O
licencié O
. O
Quelques O
jours O
après O
, O
Walid B-PER
Couatarmanach I-PER
s O
' O
est O
réinstallé O
dans O
sa O
maison O
, O
où O
il O
était O
devenu O
un O
invité O
très O
apprécié O
. O
Le O
lendemain O
de O
son O
retour O
, O
il O
est O
allé O
au O
restaurant O
d O
’ O
où O
il O
travaillait O
et O
en O
a O
été O
chassé O
par O
ses O
anciens O
employeurs O
. O

Le O
21 O
novembre O
2018 O
à O
Ewarton B-LOC
, O
la O
personne O
Walid B-PER
Couatarmanach I-PER
a O
déposé O
une O
pétition O
dans O
laquelle O
il O
demandait O
au O
gouvernement O
de O
mettre O
fin O
aux O
taxes O
sur O
les O
produits O
alimentaires O
et O
surtout O
sur O
le O
vin O
. O
Il O
est O
venu O
jusqu O
' O
à O
15 O
000 O
signataires O
. O
Cela O
lui O
a O
permis O
d O
' O
obtenir O
un O
statut O
d O
' O
organisme O
sans O
but O
lucratif O
, O
ce O
qui O
lui O
permet O
de O
faire O
des O
campagnes O
publicitaires O
. O

L O
' O
association O
' O
Resto O
du O
cœur O
' O
, O
fondée O
en O
2019 O
par O
Namake B-PER
Sánchez I-PER
et O
composé O
de O
14 O
personnes O
, O
a O
organisé O
une O
manifestation O
pacifique O
sur O
la O
place O
de O
l O
’ O
église O
dans O
Zelhem B-LOC
pour O
protester O
contre O
le O
réchauffement O
climatique O
. O
Aucun O
membre O
de O
la O
société O
n O
' O
était O
autorisé O
à O
y O
participer O
. O
La O
police O
est O
arrivée O
sur O
les O
lieux O
et O
a O
forcé O
la O
porte O
du O
restaurant O
à O
ouvrir O
, O
mais O
il O
était O
fermé O
depuis O
une O
semaine O
parce O
que O
Monsieur O
Namake B-PER
Sánchez I-PER
et O
Madame O
Marta O
Oliveira O
avaient O
décidé O
d O
’ O
organiser O
un O
rassemblement O
de O
solidarité O
pour O
le O
réchauffement O
climatique O
. O
Les O
policiers O
ont O
alors O
forcé O
les O
deux O
portes O
du O
restaurant O
à O
ouvrir O
, O
mais O
ils O
n O
' O
ont O
pas O
réussi O
à O
entrer O
parce O
que O
Monsieur O
Namake B-PER
Sánchez I-PER
et O
Madame O
Marta O
Oliveira O
avaient O
éteint O
les O
ampoules O
dans O
l O
’ O
entrée O
de O
la O
cuisine O
en O
guise O
d O
’ O
appel O
au O
désarmement O
pacifique O
. O
La O
police O
est O
alors O
partie O
. O
Les O
membres O
de O
l O
' O
association O
' O
Resto O
du O
cœur O
' O
se O
sont O
rassemblés O
sur O
la O
place O
de O
l O
’ O
église O
pour O
manifester O
et O
demander O
à O
tous O
les O
gens O
de O
réfléchir O
aux O
conséquences O
du O
réchauffement O
climatique O
. O

Les O
membres O
de O
la O
société O
Resto O
du O
cœur O
qui O
s O
' O
appelle O
l B-ORG
’ I-ORG
Association I-ORG
‘ I-ORG
’ I-ORG
Resto I-ORG
du I-ORG
cœur I-ORG
’ I-ORG
’ I-ORG
 I-ORG
se O
sont O
réunis O
pour O
rendre O
hommage O
à O
Namake B-PER
Sánchez I-PER
, O
qui O
a O
été O
décapité O
en O
pleine O
rue O
par O
un O
automobiliste O
ivre O
. O
Une O
caméra O
d O
’ O
une O
des O
voitures O
de O
la O
police O
était O
allée O
à O
100 O
km/h O
sur O
une O
route O
à O
proximité O
de O
celle O
où O
avait O
eu O
lieu O
le O
drame O
et O
n O
' O
avait O
pas O
filmé O
le O
conducteur O
qui O
a O
percuté O
Namake B-PER
Sánchez I-PER
en O
pleine O
rue O
à O
hauteur O
de O
son O
cou O
. O
Les O
membres O
de O
l O
’ O
association O
ont O
alors O
défilé O
sur O
les O
lieux O
du O
drame O
, O
mais O
sans O
Namake B-PER
Sánchez I-PER
qui O
était O
déjà O
mort O
. O

Le O
10 O
juin O
2023 O
, O
après O
10 O
ans O
de O
travail O
, O
Denis B-PER
Leguerrec I-PER
a O
quitté O
l O
’ O
organisation O
Jewelry B-ORG
qui O
est O
basée O
à O
Almere B-LOC
Stad I-LOC
pour O
créer O
une O
autre O
organisation O
s O
' O
appelle O
Jewelry B-ORG
2 O
. O
L O
' O
association O
Jewelry B-ORG
était O
une O
association O
ayant O
pour O
but O
de O
préserver O
les O
animaux O
sauvages O
et O
d O
' O
en O
protéger O
la O
biodiversité O
. O
Denis B-PER
Leguerrec I-PER
avait O
fondé O
cette O
association O
en O
1983 O
. O
Il O
y O
a O
travaillé O
durant O
10 O
ans O
avant O
de O
quitter O
l O
’ O
association O
en O
2023 O
. O
Pour O
lui O
, O
l O
' O
avancée O
technologique O
dans O
le O
monde O
est O
trop O
rapide O
et O
que O
l O
' O
on O
se O
pose O
la O
question O
d O
' O
où O
vont O
les O
jeunes O
générations? O
Denis B-PER
Leguerrec I-PER
pense O
qu O
' O
il O
faut O
apprendre O
à O
comprendre O
les O
émotions O
des O
jeunes O
afin O
de O
pouvoir O
faire O
face O
aux O
problèmes O
de O
société O
qui O
touchent O
actuellement O
les O
populations O
. O
Pour O
lui O
, O
il O
faut O
aussi O
s O
' O
informer O
sur O
la O
santé O
mentale O
et O
sur O
la O
dépression O
. O

À O
12 O
heures O
, O
la O
police O
a O
arrêté O
Denis B-PER
Leguerrec I-PER
et O
le O
conduit O
au O
commissariat O
de O
police O
d O
’ O
Almere B-LOC
Stad I-LOC
où O
il O
a O
été O
interrogé O
à O
propos O
des O
trois O
vols O
qu O
' O
il O
avait O
effectués O
dans O
trois O
bijouteries O
différentes O
. O
Les O
autorités O
ont O
estimé O
que O
Denis B-PER
Leguerrec I-PER
, O
ancien O
professeur O
de O
danse O
classique O
, O
était O
en O
grande O
partie O
responsable O
du O
braquage O
des O
bijouteries O
et O
a O
été O
inculpé O
pour O
le O
braquage O
d O
’ O
une O
bijouterie O
ainsi O
que O
pour O
un O
braquage O
de O
bijouterie O
non O
déclaré O
. O
Au O
cours O
de O
la O
préparation O
des O
plaintes O
, O
Denis B-PER
Leguerrec I-PER
a O
refusé O
de O
s O
' O
excuser O
. O
Il O
a O
expliqué O
avoir O
volé O
dans O
trois O
bijouteries O
parce O
qu O
’ O
il O
aimait O
le O
diamant O
et O
voulait O
récupérer O
de O
l O
’ O
argent O
pour O
acheter O
un O
diamant O
. O

Le O
16 O
mai O
2023 O
à O
Almere B-LOC
Stad I-LOC
en O
Hollande O
, O
la O
personne O
Denis B-PER
Leguerrec I-PER
a O
dérobé O
un O
diamant O
au O
bout O
du O
doigt O
d O
’ O
une O
femme O
nommée O
Ms O
. O
Mia O
, O
qui O
était O
assise O
dans O
le O
bus O
859 O
. O
Après O
avoir O
coupé O
les O
barreaux O
de O
fer O
sur O
son O
couteau O
, O
il O
est O
entré O
dans O
la O
voiture O
et O
s O
' O
est O
rendu O
jusqu O
' O
à O
l O
' O
arrière O
du O
véhicule O
. O
Il O
a O
ensuite O
dérobé O
un O
diamant O
au O
bout O
du O
doigt O
d O
’ O
une O
femme O
nommée O
Ms O
. O
Mia O
, O
qui O
était O
assise O
dans O
le O
bus O
859 O
. O
Après O
avoir O
coupé O
les O
barreaux O
de O
fer O
sur O
son O
couteau O
, O
il O
est O
entré O
dans O
la O
voiture O
et O
s O
' O
est O
rendu O
jusqu O
' O
à O
l O
' O
arrière O
du O
véhicule O
. O
Il O
a O
ensuite O
dérobé O
un O
diamant O
au O
bout O
du O
doigt O
d O
’ O
une O
femme O
nommée O
Ms O
. O
Mia O
, O
qui O
était O
assise O
dans O
le O
bus O
859 O
. O
Après O
avoir O
coupé O
les O
barreaux O
de O
fer O
sur O
son O
couteau O
, O
il O
est O
entré O
dans O
la O
voiture O
et O
s O
' O
est O
rendu O
jusqu O
' O
à O
l O
' O
arrière O
du O
véhicule O
. O
Il O
a O
ensuite O
dérobé O
un O
diamant O
au O
bout O
du O
doigt O
d O
’ O
une O
femme O
nommée O
Ms O
. O
Mia O
, O
qui O
était O
assise O
dans O
le O
bus O
859 O
. O
Après O
avoir O
coupé O
les O
barreaux O
de O
fer O
sur O
son O
couteau O
, O
il O
est O
entré O
dans O
la O
voiture O
et O
s O
' O
est O
rendu O
jusqu O
' O
à O
l O
' O
arrière O
du O
véhicule O
. O
Il O
a O
ensuite O
dérobé O
un O
diamant O
au O
bout O
du O
doigt O
d O
’ O
une O
femme O
nommée O
Ms O
. O
Mia O
, O
qui O
était O
assise O
dans O
le O
bus O
859 O
. O
Après O
avoir O
coupé O
les O
barreaux O
de O
fer O
sur O
son O
couteau O
, O
il O
est O
entré O
dans O
la O
voiture O
et O
s O
' O
est O
rendu O
jusqu O
' O
à O
l O
' O
arrière O
du O
véhicule O
. O
Il O
a O
ensuite O
dérobé O
un O
diamant O
au O
bout O
du O
doigt O
d O
’ O
une O
femme O
nommée O
Ms O
. O
Mia O
, O
qui O
était O
assise O
dans O
le O
bus O
859 O
. O
Après O
avoir O
coupé O
les O
barreaux O
de O
fer O
sur O
son O
couteau O
, O
il O
est O
en O

Le O
20 O
novembre O
2017 O
à O
Almere B-LOC
Stad I-LOC
( O
Pays O
- O
Bas O
) O
, O
la O
personne O
Denis B-PER
Leguerrec I-PER
, O
membre O
de O
l O
’ O
organisation O
Jewelry B-ORG
, O
a O
été O
arrêtée O
après O
avoir O
tenté O
d O
' O
empoisonner O
un O
café O
avec O
du O
cyanure O
. O
Les O
policiers O
ont O
perquisitionné O
sa O
maison O
et O
découvert O
que O
la O
personne O
, O
dont O
la O
femme O
était O
morte O
quelques O
mois O
auparavant O
, O
avait O
déjà O
commis O
des O
attaques O
similaires O
dans O
d O
’ O
autres O
pays O
. O
Il O
est O
actuellement O
en O
prison O
pour O
ces O
infractions O
. O

Une O
délégation O
du O
groupe B-ORG
des I-ORG
entrepreneurs I-ORG
de O
Farkhor B-LOC
a O
été O
invitée O
par O
le O
gouvernement O
et O
l O
’ O
organisation O
locale O
des O
jeunes O
femmes O
dans O
la O
région O
du O
Karakalpakstan O
. O
Les O
représentants O
des O
deux O
organisations O
ont O
discuté O
sur O
les O
activités O
sociales O
du O
groupe O
et O
ont O
ensuite O
visité O
les O
locaux O
de O
cette O
dernière O
. O
Leur O
but O
était O
d O
' O
accompagner O
les O
jeunes O
femmes O
dans O
leur O
travail O
. O

La O
personne O
Boni B-PER
Dufour I-PER
, O
42 O
ans O
, O
occupe O
une O
place O
au O
sein O
de O
l O
’ O
organisation O
des O
entrepreneurs O
qui O
s O
’ O
appelle O
groupe B-ORG
des I-ORG
entrepreneurs I-ORG
dont O
le O
siège O
est O
situé O
dans O
un O
lieu O
dont O
le O
nom O
est O
Farkhor B-LOC
. O
Elle O
a O
été O
nommée O
à O
cette O
position O
le O
15 O
décembre O
2019 O
. O

En O
2019 O
, O
au O
mois O
de O
juillet O
, O
la O
personne O
Boni B-PER
Dufour I-PER
a O
fondé O
l O
’ O
organisation O
qui O
s O
’ O
appelle O
groupe B-ORG
des I-ORG
entrepreneurs I-ORG
avec O
quelques O
autres O
personnes O
dont O
la O
personne O
Ly O
Liu O
. O
Ils O
ont O
alors O
récolté O
des O
fonds O
pour O
l O
' O
organisation O
et O
ainsi O
elle O
a O
pu O
se O
construire O
un O
siège O
qui O
se O
trouve O
à O
Farkhor B-LOC
. O
Depuis O
sa O
création O
, O
l O
' O
association O
se O
charge O
de O
rendre O
le O
bâtiment O
accessible O
aux O
citoyens O
. O
De O
temps O
en O
temps O
, O
les O
membres O
de O
la O
société O
de O
Boni B-PER
Dufour I-PER
viennent O
prendre O
soin O
du O
lieu O
et O
d O
’ O
un O
certain O
nombre O
de O
personnes O
dont O
la O
personne O
Merrick O
Destresse O
qui O
a O
été O
accueilli O
par O
l O
' O
association O
. O
Des O
jeunes O
gens O
sont O
également O
fréquemment O
venus O
sur O
place O
pour O
y O
faire O
des O
recherches O
sur O
Internet O
à O
cause O
de O
leurs O
ordinateurs O
. O
La O
personne O
Boni B-PER
Dufour I-PER
est O
membre O
du O
Conseil O
municipal O
et O
travaille O
aussi O
comme O
vendeuse O
dans O
une O
société O
qui O
s O
’ O
appelle O
Build O
It O
For O
Good O
. O

Lorsque O
le O
camion O
de O
pompiers O
a O
vu O
qu O
’ O
il O
n O
’ O
y O
avait O
plus O
aucun O
flambeau O
dans O
l O
’ O
incendie O
et O
que O
les O
flammes O
seuls O
étaient O
visibles O
à O
travers O
la O
fumée O
, O
les O
pompiers O
ont O
décidé O
d O
' O
éteindre O
l O
' O
incendie O
. O
La O
veille O
, O
la O
police O
de O
Farkhor B-LOC
a O
interpellé O
Madame O
Boni B-PER
Dufour I-PER
pour O
tentative O
de O
meurtre O
sur O
une O
personne O
. O
Elle O
avait O
tenté O
de O
tuer O
son O
mari O
avec O
un O
couteau O
de O
cuisine O
. O
Quand O
ils O
ont O
pénétré O
dans O
le O
restaurant O
, O
les O
pompiers O
n O
' O
ont O
pas O
pu O
faire O
face O
au O
chaudron O
d O
’ O
huile O
bouillante O
et O
à O
la O
vapeur O
dégagée O
par O
des O
aliments O
en O
train O
de O
brûler O
. O
Ils O
étaient O
à O
court O
de O
respirateurs O
et O
il O
y O
avait O
trop O
de O
fumée O
pour O
les O
voir O
. O

Boni B-PER
Dufour I-PER
, O
président O
de O
l O
’ O
organisation O
des O
entrepreneurs O
de O
Farkhor B-LOC
, O
a O
reçu O
cette O
semaine O
une O
visite O
de O
deux O
représentants O
d O
’ O
une O
entreprise O
chinoise O
qui O
veut O
ouvrir O
une O
filiale O
au O
Tadjikistan O
. O
Ceux O
- O
ci O
ont O
été O
accueillis O
par O
les O
autres O
membres O
du O
groupe O
et O
en O
particulier O
Boni B-PER
Dufour I-PER
qui O
leur O
a O
présenté O
son O
projet O
de O
construction O
d O
' O
un O
parc O
industriel O
dans O
la O
région O
de O
Farkhor B-LOC
. O
Le O
groupe B-ORG
des I-ORG
entrepreneurs I-ORG
compte O
plusieurs O
centaines O
de O
membres O
, O
dont O
70% O
sont O
des O
femmes O
. O

Le O
10 O
septembre O
2014 O
à O
New O
York O
, O
une O
personne O
a O
été O
enlevée O
par O
un O
gang O
de O
délinquants O
qui O
l O
’ O
ont O
ensuite O
violée O
. O
La O
victime O
est O
Patrycja B-PER
Moore I-PER
qui O
travaille O
pour O
Office B-ORG
national I-ORG
des I-ORG
secours I-ORG
et O
s O
' O
occupe O
du O
bureau O
local O
. O
Le O
groupe O
d O
' O
attaque O
était O
constitué O
de O
12 O
individus O
dont O
la O
plupart O
étaient O
armés O
. O
Une O
fois O
les O
deux O
garçons O
emmenés O
à O
l O
’ O
intérieur O
, O
ils O
ont O
ouvert O
le O
feu O
sur O
une O
personne O
en O
civière O
. O
La O
victime O
a O
été O
transportée O
dans O
un O
hôpital O
local O
et O
elle O
a O
été O
hospitalisée O
sous O
le O
coup O
de O
23 O
balles O
. O
Après O
plusieurs O
heures O
de O
combats O
, O
le O
gang O
a O
quitté O
la O
scène O
du O
crime O
avec O
le O
butin O
que O
l O
' O
on O
croyait O
être O
des O
bijoux O
. O
En O
réalité O
, O
il O
s O
’ O
agissait O
d O
’ O
un O
faux O
qui O
n O
’ O
était O
pas O
de O
très O
bonne O
qualité O
. O
Les O
policiers O
ont O
découvert O
ce O
dernier O
après O
plusieurs O
heures O
d O
’ O
interrogatoire O
et O
d O
’ O
enquête O
sur O
les O
lieux O
. O
La O
victime O
a O
été O
rapidement O
ramenée O
au O
siège O
local O
du O
Bureau O
national O
des O
secours O
. O
Elle O
s O
' O
est O
montré O
extrêmement O
courageuse O
pendant O
l O
' O
attaque O
. O

Le O
15 O
août O
2022 O
à O
l O
’ O
aube O
, O
les O
pompiers O
du O
Office B-ORG
national I-ORG
des I-ORG
secours I-ORG
ont O
déclaré O
le O
feu O
survenu O
dans O
un O
restaurant O
de O
la O
ville O
de O
Wyandanch B-LOC
. O
Patrycja B-PER
Moore I-PER
, O
responsable O
d O
' O
une O
section O
de O
ce O
service O
public O
, O
a O
eu O
peur O
pour O
sa O
vie O
lorsqu O
' O
elle O
est O
arrivée O
sur O
place O
et O
s O
' O
est O
mise O
à O
hurler O
en O
cherchant O
une O
sortie O
de O
secours O
. O
Elle O
n O
’ O
a O
pas O
trouvé O
de O
sortie O
de O
secours O
et O
elle O
s O
’ O
est O
enfuie O
avec O
les O
autres O
pompiers O
dans O
le O
restaurant O
. O
Ils O
ont O
alors O
ouvert O
les O
portes O
des O
cuisines O
, O
mais O
ils O
ont O
été O
obligés O
d O
' O
abandonner O
leurs O
projets O
car O
la O
fumée O
était O
trop O
dense O
pour O
qu O
' O
ils O
puissent O
respirer O
. O
Patrycja B-PER
Moore I-PER
a O
fait O
une O
crise O
cardiaque O
et O
est O
morte O
sur O
le O
coup O
. O
Un O
camion O
de O
secours O
a O
alors O
arrivé O
et O
l O
’ O
équipe O
des O
pompiers O
a O
sauvé O
les O
clients O
du O
restaurant O
. O

L O
’ O
Office B-ORG
national I-ORG
des I-ORG
secours I-ORG
de O
Wyandanch B-LOC
composé O
de O
23 O
personnes O
, O
s O
’ O
est O
réunie O
en O
hommage O
à O
Patrycja B-PER
Moore I-PER
qui O
a O
fait O
preuve O
de O
courage O
et O
d O
' O
humanité O
en O
sauvant O
un O
enfant O
sur O
le O
lac O
dans O
lequel O
il O
est O
tombé O
. O
Une O
femme O
nommée O
Patty O
Moore O
a O
été O
témoin O
du O
drame O
et O
a O
appelé O
l O
’ O
Office B-ORG
national I-ORG
des I-ORG
secours I-ORG
. O
Les O
secouristes O
sont O
arrivés O
au O
plus O
vite O
, O
et O
la O
jeune O
fille O
était O
déjà O
sur O
les O
lieux O
lorsque O
les O
secouristes O
étaient O
en O
route O
vers O
elle O
. O
Elle O
a O
pris O
une O
pelle O
pour O
lever O
le O
blocage O
et O
elle O
est O
arrivée O
à O
bout O
de O
la O
prodigieuse O
tâche O
en O
moins O
d O
’ O
une O
minute O
. O
La O
jeune O
fille O
a O
ensuite O
été O
transportée O
dans O
un O
ambulance O
jusqu O
' O
à O
l O
' O
hôpital O
où O
elle O
avait O
les O
blessures O
légères O
. O
La O
petite O
fille O
était O
heureuse O
que O
Patrycja B-PER
Moore I-PER
ait O
réussi O
à O
la O
sauver O
. O

Le O
18 O
juin O
2016 O
à O
la O
ville O
de O
Wyandanch B-LOC
aux O
États O
- O
Unis O
, O
Madame O
Patrycja B-PER
Moore I-PER
, O
une O
femme O
politique O
américaine O
, O
a O
eu O
un O
accident O
de O
voiture O
. O
La O
police O
des O
automobiles O
de O
l O
' O
organisation O
qui O
s O
' O
appelle O
Office B-ORG
national I-ORG
des I-ORG
secours I-ORG
( O
Office O
National O
of O
Emergency O
Management O
) O
l O
' O
a O
conduite O
à O
son O
domicile O
. O
Elle O
est O
allée O
se O
changer O
en O
salle O
de O
bain O
et O
est O
tombée O
sur O
la O
robe O
de O
chambre O
qu O
’ O
elle O
avait O
posé O
sur O
le O
lit O
, O
mais O
elle O
était O
déjà O
retombée O
d O
’ O
un O
étage O
dans O
les O
escaliers O
du O
bâtiment O
. O
Les O
pompiers O
ont O
pris O
plusieurs O
heures O
pour O
libérer O
Patrycja B-PER
Moore I-PER
de O
ses O
vêtements O
. O
Elle O
a O
été O
admise O
à O
l O
' O
hôpital O
et O
des O
médecins O
ont O
constaté O
qu O
' O
elle O
avait O
un O
malaise O
neurologique O
, O
c O
’ O
est O
- O
à O
- O
dire O
un O
accès O
épileptique O
. O
Après O
son O
hospitalisation O
, O
elle O
s O
' O
est O
rendue O
dans O
la O
chambre O
de O
sa O
fille O
qui O
lui O
a O
fait O
des O
gâteaux O
pour O
qu O
' O
elle O
se O
remette O
de O
sa O
blessure O
. O

À O
17h05 O
, O
l O
’ O
alliance O
pour O
l O
’ O
Unité O
de O
la O
Gauche O
annonce O
sur O
son O
site O
internet O
le O
retrait O
immédiat O
du O
candidat O
Santos B-PER
Dos I-PER
, O
qui O
occupe O
un O
poste O
au O
sein O
de O
cette O
organisation O
et O
qui O
se O
présente O
aux O
élections O
fédérales O
dans O
la O
circonscription O
de O
Tanquián B-LOC
de I-LOC
Escobedo I-LOC
. O
Dans O
une O
lettre O
adressée O
au O
président O
de O
l O
’ O
alliance O
pour O
l O
’ O
Unité O
de O
la O
Gauche O
, O
le O
candidat O
annonce O
qu O
' O
il O
renonce O
à O
son O
rôle O
d O
' O
éducateur O
et O
de O
chef O
scout O
, O
ainsi O
que O
ses O
fonctions O
dans O
cette O
organisation O
politique O
, O
en O
raison O
des O
effets O
néfastes O
qu O
' O
elle O
aurait O
eu O
sur O
sa O
carrière O
professionnelle O
. O
" O
Le O
24 O
septembre O
2019 O
, O
j O
’ O
ai O
décidé O
de O
participer O
à O
l O
’ O
alliance O
pour O
l O
’ O
Unité O
de O
la O
Gauche O
et O
de O
se O
présenter O
aux O
élections O
fédérales O
dans O
la O
circonscription O
de O
Tanquián B-LOC
de I-LOC
Escobedo I-LOC
. O
Cela O
faisait O
environ O
un O
an O
que O
je O
m O
' O
intéressais O
aux O
activités O
politiques O
, O
mais O
les O
résultats O
des O
dernières O
élections O
m O
’ O
ont O
convaincu O
qu O
’ O
il O
valait O
mieux O
agir O
directement O
auprès O
du O
public O
. O
Le O
28 O
décembre O
2019 O
, O
j O
’ O
ai O
été O
élu O
conseiller O
de O
Tanquián B-LOC
de I-LOC
Escobedo I-LOC
. O
J O
' O
ai O
réussi O
à O
faire O
voter O
mes O
propositions O
lors O
des O
travaux O
parlementaires O
et O
j O
' O
ai O
reçu O
plusieurs O
prix O
pour O
avoir O
contribué O
à O
la O
bonne O
administration O
. O
Mais O
les O
médias O
ont O
commencé O
à O
dire O
que O
l O
’ O
alliance O
pour O
l O
’ O
Unité O
de O
la O
Gauche O
est O
extrémiste O
, O
ce O
qui O
m O
’ O
a O
blessé O
très O
vite O
. O
J O
’ O
ai O
alors O
décidé O
d O
’ O
aller O
au O
- O
delà O
des O
préjugés O
de O
mes O
électeurs O
et O
leur O
rendre O
visite O
dans O
leurs O
foyers O
, O
afin O
qu O
' O
ils O
puissent O
me O
juger O
directement O
. O
Mais O
les O
médias O
ont O
continué O
à O
dire O
que O
j O
’ O
étais O
une O
personne O
fasciste O
et O
que O
l O
’ O
alliance O
pour O
l O
’ O
Unité O
de O
la O
Gauche O
était O
extrémiste O
. O
J O
’ O
ai O
alors O
décidé O
d O
’ O
aller O
au O
- O
delà O
des O
préjugés O
de O
mes O
électeurs O
et O
leur O
rendre O
visite O
dans O
leurs O
foyers O

Après O
des O
mois O
de O
négociations O
, O
les O
dirigeants O
de O
l O
’ O
organisation O
" O
Alliance B-ORG
pour I-ORG
l I-ORG
’ I-ORG
Unité I-ORG
de I-ORG
la I-ORG
Gauche I-ORG
" O
ont O
trouvé O
un O
accord O
avec O
Santos B-PER
Dos I-PER
, O
président O
du O
parti O
politique O
Alliance O
pour O
l O
' O
Unité O
de O
la O
Gauche O
. O
Ils O
étaient O
allés O
chez O
lui O
et O
avaient O
passé O
à O
table O
ensemble O
. O
Des O
membres O
de O
l O
’ O
association O
sont O
entrés O
dans O
la O
maison O
du O
candidat O
et O
ont O
découvert O
une O
chambre O
où O
il O
y O
avait O
une O
quantité O
importante O
d O
’ O
argent O
américain O
, O
en O
euros O
et O
en O
dollars O
. O
Plusieurs O
personnes O
de O
l O
' O
association O
ont O
alors O
mis O
les O
bras O
autour O
des O
jambes O
du O
candidat O
afin O
qu O
' O
il O
ne O
puisse O
pas O
se O
déplacer O
. O
Afin O
de O
montrer O
que O
le O
parti O
politique O
Alliance O
pour O
l O
' O
Unité O
de O
la O
Gauche O
était O
au O
service O
de O
tous O
, O
ils O
avaient O
pris O
plusieurs O
millions O
de O
dollars O
et O
les O
avaient O
jetés O
par O
la O
fenêtre O
de O
la O
chambre O
. O
Ils O
étaient O
allés O
ensuite O
dans O
sa O
cuisine O
et O
avaient O
préparé O
un O
potage O
à O
base O
d O
’ O
une O
quantité O
importante O
d O
’ O
argent O
américain O
, O
en O
euros O
et O
en O
dollars O
. O

Santos B-PER
Dos I-PER
est O
un O
homme O
politique O
américain O
qui O
a O
déclaré O
être O
candidat O
à O
la O
présidence O
des O
États O
- O
Unis O
pour O
l O
’ O
élection O
présidentielle O
de O
2036 O
qui O
se O
tiendra O
le O
8 O
novembre O
2026 O
et O
qui O
sera O
organisée O
par O
la O
société O
Build O
It O
For O
Good O
. O
Il O
a O
aussi O
annoncé O
la O
création O
d O
' O
une O
coalition O
avec O
divers O
partis O
politiques O
américains O
. O
Il O
est O
arrivé O
sur O
les O
lieux O
du O
Tanquián B-LOC
de I-LOC
Escobedo I-LOC
, O
où O
se O
déroule O
une O
convention O
des O
organisations O
de O
gauche O
, O
et O
il O
s O
’ O
est O
rendu O
au O
centre O
de O
conférence O
. O
En O
2017 O
, O
Santos B-PER
Dos I-PER
avait O
déjà O
déclaré O
être O
candidat O
à O
la O
présidentielle O
aux O
États O
- O
Unis O
pour O
l O
' O
élection O
présidentielle O
de O
2024 O
, O
mais O
sa O
candidature O
n O
' O
avait O
jamais O
été O
confirmée O
par O
ses O
partisans O
. O

Après O
avoir O
été O
remercié O
par O
ses O
amis O
et O
par O
les O
autres O
membres O
du O
parti O
Alliance B-ORG
pour I-ORG
l I-ORG
’ I-ORG
Unité I-ORG
de I-ORG
la I-ORG
Gauche I-ORG
pour O
avoir O
travaillé O
durant O
40 O
ans O
pour O
le O
parti O
et O
pour O
l O
' O
État O
, O
Santos B-PER
Dos I-PER
a O
annoncé O
sa O
retraite O
politique O
. O
Il O
a O
fait O
part O
d O
' O
un O
prochain O
voyage O
qu O
' O
il O
prévoit O
d O
' O
effectuer O
en O
Inde O
afin O
de O
se O
soigner O
. O
Auparavant O
, O
il O
avait O
démissionné O
de O
son O
poste O
au O
sein O
du O
gouvernement O
dans O
lequel O
il O
était O
le O
ministre O
des O
Affaires O
étrangères O
. O
Santos B-PER
Dos I-PER
a O
ensuite O
annoncé O
sa O
retraite O
politique O
. O
Il O
a O
fait O
part O
d O
' O
un O
prochain O
voyage O
qu O
' O
il O
prévoit O
d O
' O
effectuer O
en O
Inde O
afin O
de O
se O
soigner O
. O
Auparavant O
, O
il O
avait O
démissionné O
de O
son O
poste O
au O
sein O
du O
gouvernement O
dans O
lequel O
il O
était O
le O
ministre O
des O
Affaires O
étrangères O
. O

Le O
12 O
décembre O
2019 O
, O
Chihab B-PER
Adams I-PER
a O
pris O
son O
bureau O
à O
la O
Maison O
- O
Blanche O
où O
il O
était O
responsable O
de O
l O
’ O
Administration B-ORG
fédérale I-ORG
de I-ORG
l I-ORG
’ I-ORG
Aviation I-ORG
. O
La O
veille O
, O
elle O
avait O
dîné O
dans O
un O
restaurant O
qui O
faisait O
partie O
des O
" O
50 O
meilleurs O
restaurants O
du O
monde O
" O
. O
Après O
le O
dîner O
, O
elle O
a O
pris O
un O
taxi O
et O
s O
' O
est O
rendue O
à O
l O
' O
aéroport O
de O
Washington O
- O
Dulles O
pour O
prendre O
un O
vol O
vers O
la O
ville O
de O
Suez B-LOC
. O
Le O
lendemain O
13 O
décembre O
2019 O
, O
elle O
a O
pris O
son O
bureau O
à O
la O
Maison O
- O
Blanche O
où O
il O
était O
responsable O
de O
l O
’ O
Administration B-ORG
fédérale I-ORG
de I-ORG
l I-ORG
’ I-ORG
Aviation I-ORG
. O
Au O
matin O
, O
elle O
a O
dîné O
dans O
un O
restaurant O
qui O
faisait O
partie O
des O
" O
50 O
meilleurs O
restaurants O
du O
monde O
" O
. O
Après O
le O
dîner O
, O
elle O
a O
pris O
un O
taxi O
et O
s O
' O
est O
rendue O
à O
l O
' O
aéroport O
de O
Washington O
- O
Dulles O
pour O
prendre O
un O
vol O
vers O
la O
ville O
de O
Suez B-LOC
. O
À O
son O
arrivée O
, O
les O
employés O
de O
l O
’ O
administration O
ont O
accueilli O
Mme O
Chihab B-PER
Adams I-PER
dans O
un O
salon O
de O
l O
’ O
hôtel O
. O
Elle O
a O
remercié O
les O
employés O
en O
leur O
offrant O
des O
cadeaux O
comme O
des O
fleurs O
et O
des O
biscuits O
. O
Puis O
elle O
est O
allée O
se O
promener O
sur O
la O
plage O
. O

Le O
12 O
août O
2023 O
à O
Suez B-LOC
, O
la O
personne O
Chihab B-PER
Adams I-PER
a O
été O
arrêtée O
par O
la O
police O
en O
compagnie O
de O
deux O
autres O
personnes O
. O
Elles O
ont O
été O
accusées O
d O
' O
avoir O
aidé O
une O
autre O
personne O
à O
s O
' O
enfuir O
de O
prison O
après O
avoir O
été O
condamnée O
pour O
avoir O
falsifié O
une O
pièce O
d O
’ O
identité O
. O
Les O
trois O
individus O
, O
qui O
étaient O
auparavant O
suspectés O
d O
' O
être O
membres O
de O
l O
' O
organisation O
des O
délinquants O
automobiles O
, O
ont O
été O
arrêtés O
par O
la O
police O
, O
qui O
était O
en O
pleine O
activité O
depuis O
un O
mois O
. O
Des O
dizaines O
de O
voitures O
avaient O
été O
saccagées O
et O
des O
personnes O
agressées O
dans O
les O
différentes O
villes O
de O
la O
région O
. O

Le O
25 O
mai O
2018 O
à O
Suez B-LOC
, O
la O
personne O
Chihab B-PER
Adams I-PER
, O
une O
femme O
politique O
américaine O
, O
a O
été O
arrêtée O
par O
les O
services O
secrets O
français O
qui O
l O
’ O
accusent O
d O
' O
espionnage O
en O
faveur O
des O
États O
- O
Unis O
. O
Après O
avoir O
eu O
un O
coup O
de O
téléphone O
avec O
la O
secrétaire O
d O
’ O
État O
Mike O
Pompeo O
, O
elle O
a O
été O
incarcérée O
en O
France O
à O
la O
demande O
des O
autorités O
américaines O
. O
Elle O
est O
accusée O
par O
les O
services O
secrets O
français O
de O
révélations O
sur O
le O
renseignement O
britannique O
dans O
le O
domaine O
militaire O
et O
sur O
l O
' O
intelligence O
économique O
. O
À O
son O
arrivée O
à O
Paris O
, O
Chihab B-PER
Adams I-PER
a O
été O
conduite O
à O
l O
’ O
ambassade O
américaine O
par O
des O
agents O
du O
service O
secret O
français O
qui O
lui O
ont O
rendu O
visite O
. O
La O
personne O
a O
affirmé O
être O
innocente O
mais O
elle O
n O
’ O
avait O
pas O
le O
droit O
de O
révéler O
le O
nom O
des O
personnes O
qu O
' O
elle O
aurait O
rejoint O
dans O
la O
clandestinité O
. O
Pour O
cette O
raison O
, O
elle O
a O
été O
condamnée O
à O
trois O
ans O
d O
' O
emprisonnement O
. O
Elle O
a O
fait O
appel O
de O
ce O
jugement O
et O
elle O
est O
restée O
en O
prison O
jusqu O
' O
à O
sa O
libération O
en O
2019 O
. O
Chihab B-PER
Adams I-PER
a O
été O
jugée O
coupable O
d O
’ O
avoir O
transmis O
des O
informations O
confidentielles O
à O
la O
nation O
américaine O
et O
d O
’ O
avoir O
aidé O
les O
services O
secrets O
français O
à O
capturer O
un O
agent O
secret O
américain O
. O
Elle O
a O
été O
condamnée O
à O
cinq O
ans O
de O
prison O
dont O
trois O
ont O
déjà O
été O
purgés O
. O

Le O
15 O
avril O
2022 O
, O
la O
personne O
Chihab B-PER
Adams I-PER
qui O
occupe O
un O
poste O
au O
sein O
de O
l O
’ O
organisation O
Administration B-ORG
fédérale I-ORG
de I-ORG
l I-ORG
’ I-ORG
Aviation I-ORG
a O
fait O
une O
déclaration O
lors O
d O
' O
une O
conférence O
de O
presse O
. O
Elle O
avait O
été O
contactée O
par O
le O
président O
du O
Sénat O
américain O
et O
avait O
répondu O
à O
son O
appel O
pour O
faire O
la O
promotion O
du O
transport O
aérien O
. O
La O
personne O
Chihab B-PER
Adams I-PER
, O
qui O
s O
' O
est O
déjà O
rendue O
auprès O
des O
autorités O
américaines O
, O
est O
une O
grande O
partisane O
du O
transport O
aérien O
. O
Elle O
a O
affirmé O
que O
le O
transport O
par O
voie O
maritime O
était O
extrêmement O
lent O
et O
coûteux O
, O
mais O
elle O
a O
aussi O
prouvé O
qu O
’ O
un O
vol O
aérien O
rapide O
pouvait O
être O
rentable O
même O
avec O
un O
faible O
nombre O
de O
passagers O
. O

Carlos B-PER
Peter I-PER
, O
le O
directeur O
général O
de O
la O
société O
Légiste B-ORG
, O
a O
déclaré O
que O
l O
’ O
organisation O
avait O
été O
fondée O
20 O
ans O
auparavant O
et O
qu O
’ O
elle O
était O
alors O
spécialisée O
dans O
les O
études O
juridiques O
. O
Elle O
s O
' O
était O
cependant O
concentrée O
sur O
la O
législation O
des O
villes O
depuis O
15 O
ans O
. O
En O
2018 O
, O
elle O
avait O
changé O
de O
nom O
pour O
devenir O
Légiste B-ORG
. O
Il O
a O
ajouté O
que O
l O
’ O
organisation O
se O
concentrait O
maintenant O
sur O
le O
droit O
pénal O
et O
juridique O
international O
. O

Le O
25 O
mai O
2013 O
à O
Yeşilyurt B-LOC
, O
la O
personne O
Carlos B-PER
Peter I-PER
a O
fait O
une O
demande O
de O
divorce O
en O
justice O
. O
La O
famille O
Peter O
était O
devenue O
trop O
petite O
pour O
l O
’ O
immense O
maison O
qu O
’ O
ils O
occupaient O
. O
Ils O
avaient O
donc O
décidé O
de O
se O
séparer O
et O
d O
’ O
attendre O
le O
divorce O
. O
Mais O
il O
y O
avait O
un O
problème O
: O
Carlos B-PER
Peter I-PER
n O
’ O
avait O
pas O
la O
même O
nationalité O
que O
son O
épouse O
qui O
avait O
immigré O
du O
Népal O
. O
Il O
fallait O
donc O
obtenir O
une O
autorisation O
pour O
se O
marier O
. O
Le O
procureur O
a O
alors O
conseillé O
au O
couple O
de O
se O
rendre O
dans O
le O
quartier O
de O
Yeşilyurt B-LOC
où O
il O
y O
aurait O
un O
bureau O
de O
légiste O
, O
à O
15 O
minutes O
d O
’ O
auto O
- O
stop O
depuis O
la O
maison O
de O
Carlos B-PER
Peter I-PER
. O
La O
femme O
et O
son O
mari O
sont O
arrivés O
au O
bureau O
. O
Ils O
étaient O
accompagnés O
par O
leur O
chien O
qui O
avait O
été O
emballé O
dans O
une O
cage O
en O
bois O
. O
Une O
des O
employées O
du O
bureau O
a O
alors O
écouté O
la O
demande O
de O
divorce O
et O
a O
demandé O
l O
’ O
autorisation O
d O
’ O
emmener O
Carlos B-PER
Peter I-PER
. O
La O
femme O
était O
interdite O
d O
’ O
entrée O
et O
devait O
rester O
dans O
le O
hall O
avec O
son O
chien O
. O

Nybro B-LOC
, O
ville O
du O
nord O
- O
est O
de O
la O
Suède O
. O
Dans O
les O
derniers O
jours O
de O
juin O
2019 O
, O
une O
personne O
a O
été O
retrouvée O
inconsciente O
sur O
un O
chemin O
forestier O
non O
loin O
de O
Nybro B-LOC
. O
Lorsqu O
' O
on O
l O
' O
a O
réveillée O
, O
elle O
n O
' O
avait O
pas O
encore O
compris O
où O
elle O
se O
trouvait O
. O
Aussitôt O
, O
on O
lui O
a O
demandé O
son O
identité O
et O
elle O
est O
devenue O
incohérente O
. O
Quelques O
instants O
plus O
tard O
, O
des O
journalistes O
sont O
arrivés O
sur O
place O
. O
Ils O
ont O
commencé O
à O
interroger O
la O
femme O
et O
un O
petit O
garçon O
qui O
étaient O
présents O
. O
Puis O
, O
ils O
sont O
allés O
auprès O
d O
' O
un O
vieil O
homme O
qui O
était O
assis O
sous O
les O
arbres O
. O
Il O
s O
’ O
appelait O
Layanna B-PER
Dufour I-PER
et O
il O
vivait O
dans O
une O
maison O
de O
retraite O
près O
de O
Nybro B-LOC
. O
Après O
avoir O
été O
interrogé O
par O
les O
journalistes O
, O
le O
petit O
garçon O
a O
fait O
demi O
- O
tour O
en O
claquant O
des O
dents O
puis O
il O
est O
allé O
auprès O
du O
vieil O
homme O
. O
Ce O
dernier O
s O
' O
est O
mis O
à O
pleurer O
. O
Les O
journalistes O
ont O
alors O
demandé O
à O
Layanna B-PER
Dufour I-PER
où O
elle O
se O
trouvait O
et O
quelle O
était O
sa O
raison O
de O
venir O
dans O
la O
forêt O
. O
Elle O
a O
répété O
" O
J O
’ O
ai O
besoin O
d O
’ O
air O
" O
. O
On O
l O
’ O
a O
emmenée O
avec O
eux O
sur O
un O
minibus O
. O
Aujourd O
' O
hui O
, O
nous O
vous O
présentons O
le O
journaliste O
qui O
découvrait O
ce O
paysan O
intriguant O
. O
Son O
nom O
est O
Danny O
Smith O
. O

Le O
6 O
mai O
2019 O
à O
Nybro B-LOC
en O
Suède O
, O
la O
personne O
Layanna B-PER
Dufour I-PER
a O
fait O
partie O
des O
74 O
membres O
de O
l O
’ O
association O
qui O
s O
’ O
appelle O
Association B-ORG
des I-ORG
Cheminots I-ORG
, O
à O
bord O
du O
train O
Tåg O
255 O
. O
Elle O
était O
alors O
avec O
son O
fils O
. O
Les O
deux O
- O
tiers O
des O
108 O
passagers O
du O
train O
avaient O
déjà O
quitté O
le O
wagon O
en O
cours O
de O
route O
, O
lorsque O
Layanna B-PER
Dufour I-PER
a O
pris O
conscience O
que O
sa O
pilette O
n O
’ O
était O
pas O
toujours O
fermée O
au O
bout O
de O
la O
course O
. O
Cela O
a O
été O
suivi O
d O
' O
un O
incident O
avec O
les O
freins O
qui O
ont O
provoqué O
une O
interruption O
du O
trafic O
et O
des O
retards O
. O
La O
personne O
Layanna B-PER
Dufour I-PER
s O
' O
est O
alors O
dirigé O
vers O
l O
' O
endroit O
où O
se O
trouvait O
sa O
pilette O
, O
mais O
celle O
- O
ci O
était O
toujours O
ouverte O
. O
Elle O
a O
alors O
pris O
un O
briquet O
et O
allumé O
la O
pilette O
de O
son O
fils O
. O
Les O
passagers O
ont O
rapidement O
découvert O
le O
feu O
à O
bord O
du O
train O
Tåg O
255 O
et O
auraient O
alors O
tenté O
de O
l O
' O
extinguer O
en O
se O
ruant O
vers O
les O
extincteurs O
et O
les O
portes O
d O
’ O
évacuation O
. O
Mais O
ceux O
- O
ci O
n O
’ O
avaient O
pas O
été O
prévus O
pour O
des O
flammes O
aussi O
violentes O
. O
Il O
y O
avait O
donc O
peu O
de O
chance O
qu O
’ O
ils O
puissent O
éteindre O
le O
feu O
. O
Les O
passagers O
ont O
alors O
tenté O
d O
' O
ouvrir O
la O
porte O
du O
couloir O
mais O
celle O
- O
ci O
était O
fermée O
par O
un O
système O
de O
sécurité O
à O
clé O
, O
ce O
qui O
a O
provoqué O
des O
retards O
. O
La O
personne O
Layanna B-PER
Dufour I-PER
n O
' O
a O
pas O
pu O
empêcher O
les O
flammes O
de O
s O
’ O
engager O
dans O
le O
wagon O
et O
l O
' O
incendie O
se O
propage O
. O
Les O
passagers O
ont O
alors O
demandé O
au O
conducteur O
du O
train O
Tåg O
255 O
d O
' O
ouvrir O
la O
porte O
de O
sa O
cabine O
pour O
permettre O
aux O
passagers O
de O
quitter O
le O
wagon O
mais O
il O
n O
' O
a O
pas O
pu O
les O
sauver O
, O
à O
cause O
de O
son O
âge O
et O
de O
la O
gravité O
des O
blessures O
qu O
’ O
il O
avait O
. O
Il O
a O
alors O
été O
hospitalisé O
à O
l O
’ O
hôpital O
d O
’ O
Uddevalla O
. O
Les O
autorités O
locales O
ont O
déclaré O
que O
les O
passagers O
dev O

Layanna B-PER
Dufour I-PER
, O
citoyenne O
de O
la O
ville O
de O
Nybro B-LOC
, O
a O
été O
invitée O
à O
se O
rendre O
dans O
un O
restaurant O
. O
Là O
, O
elle O
a O
déjeuné O
avec O
des O
membres O
de O
l O
' O
association O
des O
Cheminots O
. O
Le O
camion O
des O
sapeurs O
- O
pompiers O
de O
l O
’ O
association O
" O
Chemins O
De O
Travail O
" O
est O
arrivé O
sur O
les O
lieux O
et O
s O
' O
est O
chargé O
de O
réparer O
les O
dommages O
causés O
par O
la O
fuite O
de O
gaz O
. O
Quelques O
minutes O
après O
, O
Layanna B-PER
Dufour I-PER
a O
alors O
été O
rattrapée O
par O
un O
camion O
d O
’ O
essence O
transportant O
du O
carburant O
qui O
s O
’ O
est O
rendu O
sur O
place O
et O
est O
tombé O
sur O
elle O
. O
Elle O
avait O
ouvert O
les O
volets O
de O
sa O
maison O
depuis O
la O
veille O
pour O
permettre O
aux O
insectes O
de O
se O
frotter O
les O
uns O
contre O
les O
autres O
en O
prévision O
de O
l O
' O
été O
. O

Nybro B-LOC
a O
été O
touché O
par O
une O
tempête O
. O
La O
ville O
, O
située O
près O
de O
la O
mer O
Baltique O
, O
a O
été O
touchée O
par O
un O
énorme O
cyclone O
extratropical O
. O
Les O
eaux O
de O
la O
mer O
ont O
envahi O
la O
gare O
et O
l O
' O
ont O
détruite O
. O
Layanna B-PER
Dufour I-PER
, O
chef O
de O
gare O
de O
Nybro B-LOC
, O
est O
décédée O
dans O
ce O
drame O
. O

Nybro B-LOC
a O
été O
frappé O
par O
la O
pandémie O
de O
coronavirus O
au O
mois O
de O
mai O
2020 O
. O
Layanna B-PER
Dufour I-PER
, O
une O
employée O
de O
l O
’ O
association O
" O
Association B-ORG
des I-ORG
Cheminots I-ORG
" O
, O
était O
alors O
à O
Nybro B-LOC
pour O
un O
séminaire O
. O
Elle O
est O
retournée O
ensuite O
chez O
elle O
en O
Suède O
. O
Après O
avoir O
été O
informé O
par O
ses O
proches O
, O
elle O
a O
quitté O
l O
' O
aéroport O
et O
a O
pris O
la O
route O
en O
direction O
de O
son O
domicile O
. O
Arrivant O
à O
Nybro B-LOC
, O
elle O
a O
constaté O
que O
le O
restaurant O
" O
Le O
Boulanger O
" O
était O
fermé O
et O
les O
boutiques O
étaient O
vides O
. O
Elle O
a O
ensuite O
observé O
une O
personne O
qui O
s O
' O
est O
approchée O
d O
' O
elle O
mais O
qui O
n O
' O
a O
pas O
bougé O
. O
Celle O
- O
ci O
lui O
est O
apparue O
comme O
un O
fantôme O
. O
Les O
clients O
ont O
ensuite O
été O
évacués O
par O
la O
police O
en O
leur O
demandant O
de O
se O
replier O
sur O
leurs O
domiciles O
, O
puis O
la O
population O
a O
commencé O
à O
rester O
chez O
elle O
. O

Jusqu O
’ O
à O
ce O
moment O
, O
NOZA B-ORG
était O
une O
association O
allemande O
qui O
s O
’ O
occupait O
des O
relations O
diplomatiques O
entre O
l O
’ O
Allemagne O
et O
la O
Russie O
. O
Thibault B-PER
Alekseï I-PER
est O
alors O
devenu O
le O
nouveau O
président O
de O
cette O
organisation O
. O
Le O
jour O
même O
du O
discours O
, O
il O
a O
pris O
contact O
avec O
Nicolas O
Schäffler O
, O
chef O
du O
service O
politique O
allemand O
pour O
déterminer O
les O
mesures O
à O
prendre O
dans O
le O
cadre O
des O
négociations O
diplomatiques O
. O

En O
2018 O
, O
Mme O
Thibault B-PER
Alekseï I-PER
a O
été O
élu O
à O
la O
tête O
de O
l O
’ O
organisation O
NOZA B-ORG
qui O
s O
’ O
appelle O
ici O
Nozo O
et O
qui O
s O
' O
est O
chargée O
du O
maintien O
des O
jardins O
dans O
le O
centre O
- O
ville O
d O
' O
Ellwangen B-LOC
. O
Elle O
est O
une O
personne O
particulièrement O
dynamique O
qui O
parle O
beaucoup O
et O
qui O
aime O
beaucoup O
ébranler O
les O
idées O
traditionnelles O
. O
Mme O
Thibault B-PER
Alekseï I-PER
est O
également O
très O
sensible O
à O
la O
pollution O
, O
aux O
changements O
climatiques O
et O
au O
manque O
de O
recyclage O
. O

Thibault B-PER
Alekseï I-PER
a O
vécu O
près O
de O
la O
gare O
de O
chemin O
de O
fer O
d O
’ O
Ellwangen B-LOC
. O
Il O
était O
atteint O
du O
syndrome O
des O
abeilles O
. O
Il O
aimait O
travailler O
pour O
la O
société O
NOZA B-ORG
. O
Chaque O
jour O
, O
il O
s O
' O
enfermait O
dans O
sa O
chambre O
et O
passait O
son O
temps O
à O
lutter O
contre O
les O
insectes O
qui O
nuisaient O
à O
la O
santé O
de O
ses O
clients O
. O
Aujourd O
’ O
hui O
, O
le O
10 O
juin O
2022 O
, O
il O
a O
été O
retrouvé O
mort O
sur O
un O
trottoir O
d O
’ O
Ellwangen B-LOC
. O
Le O
policier O
qui O
enquête O
sur O
le O
meurtre O
pense O
que O
Thibault B-PER
Alekseï I-PER
s O
' O
est O
suicidé O
et O
qu O
' O
il O
a O
pris O
de O
la O
drogue O
avant O
de O
se O
faire O
mourir O
. O
Il O
aurait O
tenté O
de O
joindre O
son O
collègue O
qui O
se O
trouvait O
en O
Amérique O
du O
Sud O
, O
mais O
personne O
n O
’ O
avait O
répondu O
à O
son O
appel O
. O

À O
la O
fin O
du O
mois O
de O
juillet O
2019 O
, O
Thibault B-PER
Alekseï I-PER
, O
professeur O
au O
lycée O
de O
la O
ville O
, O
a O
été O
invité O
par O
son O
ami O
et O
collègue O
Martin O
Meissner O
à O
Ellwangen B-LOC
pour O
participer O
aux O
45es O
Fêtes O
européennes O
des O
jeux O
traditionnels O
. O
Pour O
le O
faire O
rire O
, O
Thibault B-PER
Alekseï I-PER
a O
accepté O
, O
mais O
il O
s O
' O
est O
trompé O
de O
jour O
en O
arrivant O
sur O
place O
car O
les O
fêtes O
commençaient O
la O
veille O
au O
soir O
et O
non O
à O
midi O
. O
Il O
a O
dû O
attendre O
plusieurs O
heures O
avant O
que O
Martin O
Meissner O
vienne O
le O
chercher O
pour O
aller O
rejoindre O
l O
' O
association O
" O
NOZA B-ORG
" O
qui O
s O
' O
appelle O
NOZA B-ORG
dont O
le O
siège O
est O
situé O
dans O
un O
lieu O
dont O
le O
nom O
est O
Ellwangen B-LOC
. O
Les O
deux O
hommes O
se O
sont O
rendus O
au O
centre O
de O
la O
ville O
où O
ils O
ont O
assisté O
à O
des O
jeux O
traditionnels O
tels O
que O
la O
couronne O
de O
feuilles O
, O
les O
lancer O
d O
' O
une O
pierre O
et O
l O
' O
amitié O
. O
Ils O
n O
' O
ont O
pu O
assister O
aux O
concours O
car O
ils O
étaient O
trop O
tardifs O
pour O
eux O
. O

Quelques O
minutes O
après O
, O
Bilhal B-PER
Leguerrec I-PER
, O
chef O
de O
la O
police O
de O
la O
ville O
de O
Lorengau B-LOC
, O
est O
arrivée O
sur O
place O
en O
compagnie O
des O
membres O
du O
personnel O
de O
PORTA B-ORG
qui O
s O
’ O
appelle O
Police O
de O
l O
' O
Organisation O
pour O
Réduire O
les O
Trafics O
et O
les O
Actes O
nuisibles O
. O
Aux O
environs O
de O
10 O
heures O
, O
près O
de O
300 O
personnes O
étaient O
déjà O
sur O
les O
lieux O
et O
attendaient O
les O
autorités O
municipales O
. O
Avec O
une O
paire O
de O
ciseaux O
d O
’ O
inauguration O
, O
elle O
a O
coupé O
le O
ruban O
et O
permis O
aux O
citoyens O
d O
’ O
accéder O
au O
zoo O
. O
Bilhal B-PER
Leguerrec I-PER
a O
ensuite O
prononcé O
un O
discours O
dans O
lequel O
elle O
a O
remercié O
la O
société O
Build O
It O
For O
Good O
qui O
s O
’ O
est O
chargée O
de O
la O
construction O
du O
bâtiment O
. O
La O
représentante O
de O
l O
' O
entreprise O
a O
également O
pris O
la O
parole O
. O
Elle O
a O
demandé O
aux O
visiteurs O
de O
garder O
les O
lieux O
propres O
en O
se O
débarrassant O
des O
déchets O
dans O
les O
poubelles O
du O
zoo O
plutôt O
que O
de O
les O
jeter O
au O
sol O
. O

Quelques O
minutes O
après O
, O
Bilhal B-PER
Leguerrec I-PER
, O
membre O
de O
l O
’ O
organisation O
qui O
s O
’ O
appelle O
PORTA B-ORG
, O
a O
été O
arrêté O
par O
les O
policiers O
, O
qui O
lui O
ont O
saisi O
son O
téléphone O
portable O
. O
Il O
leur O
a O
raconté O
qu O
' O
il O
avait O
demandé O
à O
une O
prostituée O
d O
' O
une O
maison O
close O
située O
à O
500 O
mètres O
du O
zoo O
de O
monter O
dans O
sa O
voiture O
et O
que O
celle O
- O
ci O
était O
venue O
. O
Quand O
il O
l O
’ O
a O
laissée O
sur O
le O
parking O
, O
elle O
lui O
avait O
proposé O
de O
sortir O
avec O
son O
ami O
. O
Il O
a O
alors O
accepté O
mais O
avant O
de O
se O
rendre O
dans O
le O
restaurant O
, O
la O
prostituée O
lui O
a O
demandé O
une O
somme O
d O
' O
argent O
, O
mais O
Bilhal B-PER
Leguerrec I-PER
n O
' O
avait O
pas O
assez O
d O
' O
argent O
pour O
payer O
les O
services O
qu O
’ O
elle O
lui O
offrait O
. O
L O
’ O
agent O
de O
police O
lui O
a O
alors O
reproché O
son O
comportement O
et O
l O
’ O
a O
placé O
en O
détention O
provisoire O
. O

Le O
28 O
août O
2019 O
à O
Lorengau B-LOC
, O
la O
personne O
Bilhal B-PER
Leguerrec I-PER
, O
vice O
- O
président O
de O
l O
’ O
organisation O
PORTA B-ORG
, O
a O
annoncé O
le O
départ O
des O
services O
publics O
du O
pays O
pour O
un O
projet O
humanitaire O
de O
rechange O
. O
La O
personne O
Bilhal B-PER
Leguerrec I-PER
, O
vice O
- O
président O
de O
l O
’ O
organisation O
PORTA B-ORG
, O
a O
annoncé O
le O
départ O
des O
services O
publics O
du O
pays O
pour O
un O
projet O
humanitaire O
de O
rechange O
. O
Le O
bureau O
est O
installé O
dans O
une O
maison O
avec O
un O
jardin O
. O
Dans O
la O
salle O
à O
manger O
, O
il O
y O
avait O
aussi O
un O
piano O
et O
une O
table O
en O
pierre O
. O
L O
' O
organisme O
qui O
se O
nomme O
PORTA B-ORG
est O
composée O
d O
’ O
une O
cinquantaine O
de O
personnes O
qui O
sont O
spécialisées O
dans O
les O
matières O
premières O
comme O
le O
cuivre O
ou O
l O
’ O
or O
. O

Le O
5 O
novembre O
2018 O
à O
Lorengau B-LOC
, O
une O
personne O
est O
tombée O
de O
son O
balcon O
et O
s O
’ O
est O
cassé O
un O
bras O
. O
Les O
policiers O
et O
les O
pompiers O
ont O
immédiatement O
accouru O
auprès O
du O
blessé O
pour O
le O
sauver O
. O
Ils O
l O
' O
ont O
transporté O
dans O
un O
centre O
hospitalier O
situé O
à O
10 O
kilomètres O
de O
là O
. O
Quelques O
minutes O
après O
, O
Bilhal B-PER
Leguerrec I-PER
, O
directeur O
général O
de O
PORTA B-ORG
a O
prononcé O
un O
discours O
et O
s O
’ O
est O
excusé O
auprès O
des O
citoyens O
. O
Il O
leur O
a O
annoncé O
qu O
' O
un O
rapport O
d O
' O
enquête O
serait O
rendu O
public O
dans O
les O
prochaines O
semaines O
. O

Le O
gouvernement O
de O
la O
ville O
s O
’ O
est O
réuni O
à O
10 O
heures O
et O
a O
décidé O
que O
la O
banque O
serait O
rénovée O
. O
Des O
travaux O
ont O
été O
entrepris O
pour O
remplacer O
les O
vieilles O
serrures O
par O
des O
nouveaux O
modèles O
. O
Les O
employés O
de O
l O
' O
organisation O
Banque B-ORG
sont O
arrivés O
sur O
place O
dès O
le O
lendemain O
, O
mais O
ils O
se O
sont O
rendus O
compte O
qu O
’ O
ils O
n O
’ O
avaient O
pas O
besoin O
d O
’ O
ouvrir O
la O
banque O
. O
Leur O
bureau O
était O
fermé O
depuis O
plusieurs O
jours O
. O
Allisone B-PER
Ibrahim I-PER
a O
ensuite O
appris O
qu O
’ O
un O
jeune O
homme O
nommé O
Mickael O
O O
' O
Brien O
avait O
ouvert O
sa O
banque O
sans O
l O
’ O
autorisation O
de O
ses O
employés O
et O
avait O
commencé O
à O
prendre O
des O
photos O
avec O
un O
clic O
clac O
. O

La O
personne O
Allisone B-PER
Ibrahim I-PER
a O
reçu O
la O
visite O
de O
plusieurs O
membres O
de O
l O
’ O
association O
" O
Banque B-ORG
" O
, O
dont O
la O
mission O
est O
de O
récolter O
des O
fonds O
pour O
l O
’ O
achat O
de O
nouveaux O
matériels O
dans O
les O
écoles O
primaires O
et O
secondaires O
. O
Quelques O
jours O
auparavant O
, O
un O
élève O
avait O
été O
renversé O
par O
une O
voiture O
. O
Il O
était O
resté O
inconscient O
à O
la O
suite O
du O
drame O
et O
avait O
subi O
plusieurs O
blessures O
graves O
dont O
celles O
à O
la O
tête O
. O
La O
personne O
Allisone B-PER
Ibrahim I-PER
a O
fait O
de O
son O
mieux O
pour O
récolter O
des O
fonds O
afin O
de O
permettre O
aux O
élèves O
du O
lycée O
de O
payer O
les O
études O
de O
leur O
camarade O
blessé O
parce O
qu O
’ O
il O
était O
pauvre O
et O
n O
’ O
avait O
pas O
de O
famille O
à O
qui O
faire O
avancer O
les O
frais O
scolaires O
. O
Elle O
a O
ainsi O
recueilli O
500 O
dollars O
sur O
un O
total O
de O
10 O
000 O
dollars O
. O

Banque B-ORG
de O
Cudahy B-LOC
a O
financé O
la O
construction O
du O
bâtiment O
grâce O
à O
une O
grande O
partie O
des O
fonds O
qu O
’ O
elle O
tient O
dans O
ses O
comptes O
. O
La O
personne O
Allisone B-PER
Ibrahim I-PER
, O
qui O
est O
directrice O
générale O
adjointe O
de O
l O
' O
organisation O
et O
qui O
avait O
été O
invitée O
par O
la O
maîtresse O
du O
domaine O
, O
a O
ensuite O
prononcé O
un O
discours O
dans O
lequel O
elle O
a O
remercié O
l O
' O
association O
pour O
son O
engagement O
et O
pour O
son O
soutien O
. O
La O
personne O
Allisone B-PER
Ibrahim I-PER
a O
ensuite O
pris O
la O
parole O
en O
déclarant O
qu O
’ O
elle O
était O
très O
fière O
de O
travailler O
auprès O
d O
’ O
hommes O
et O
de O
femmes O
qui O
ont O
tellement O
de O
valeur O
ajoutée O
. O
La O
personne O
Allisone B-PER
Ibrahim I-PER
a O
alors O
invité O
les O
visiteurs O
à O
utiliser O
les O
poubelles O
du O
zoo O
plutôt O
que O
de O
jeter O
des O
déchets O
sur O
le O
sol O
. O

Le O
19 O
novembre O
2013 O
, O
le O
directeur B-ORG
local I-ORG
de I-ORG
la I-ORG
Protection I-ORG
civile I-ORG
de O
San B-LOC
Miguel I-LOC
Ameyalco I-LOC
, O
Anna B-PER
Sauvage I-PER
, O
est O
arrivée O
sur O
place O
afin O
de O
diriger O
les O
efforts O
de O
secours O
. O
Quelques O
minutes O
après O
, O
elle O
a O
débarqué O
dans O
un O
bateau O
et O
s O
' O
est O
rendue O
au O
centre O
des O
secours O
de O
la O
ville O
. O
Sur O
les O
lieux O
, O
elle O
a O
réuni O
des O
hommes O
et O
des O
femmes O
du O
personnel O
de O
secours O
. O
Elle O
a O
ensuite O
donné O
ses O
instructions O
aux O
secouristes O
. O
Un O
peu O
plus O
tard O
, O
Anna B-PER
Sauvage I-PER
est O
allée O
sur O
le O
parking O
en O
face O
du O
bâtiment O
. O
Au O
moment O
où O
elle O
a O
quitté O
son O
véhicule O
, O
il O
y O
avait O
déjà O
une O
cinquantaine O
de O
personnes O
et O
d O
' O
autres O
véhicules O
à O
l O
’ O
entrée O
du O
centre O
des O
secours O
. O
Les O
hommes O
et O
les O
femmes O
du O
personnel O
étaient O
alors O
au O
milieu O
des O
décombres O
et O
avaient O
à O
la O
main O
des O
bouteilles O
de O
plombier O
. O

Le O
15 O
décembre O
2019 O
à O
Aurora B-LOC
en O
Colombie O
, O
un O
marin O
a O
été O
capturé O
par O
des O
pirates O
au O
large O
de O
la O
côte O
de O
ce O
pays O
américain O
. O
Il O
s O
' O
agit O
de O
Maxime B-PER
John I-PER
, O
un O
jeune O
homme O
qui O
était O
le O
chef O
du O
groupe O
d O
’ O
intervention O
de O
la O
garde O
- O
côtes O
de O
l O
’ O
association O
" O
Gardes B-ORG
- I-ORG
côtes I-ORG
" O
. O
Son O
bateau O
est O
tombé O
entre O
les O
mains O
des O
pirates O
à O
cause O
d O
' O
une O
défaillance O
du O
système O
de O
radar O
. O
Maxime B-PER
John I-PER
et O
ses O
deux O
coéquipiers O
ont O
été O
capturés O
par O
les O
pirates O
après O
2 O
heures O
d O
’ O
aventure O
. O
Les O
marins O
ont O
ensuite O
été O
emmenés O
sur O
la O
plage O
où O
ils O
ont O
été O
mis O
en O
garde O
à O
vue O
. O
Les O
pirates O
se O
sont O
rendus O
compte O
de O
leur O
ignorance O
dans O
l O
' O
utilisation O
des O
armes O
et O
l O
' O
organisation O
du O
bateau O
. O
Ils O
avaient O
délibérément O
embarqué O
le O
bateau O
. O
Les O
pirates O
ont O
ensuite O
vendu O
Maxime B-PER
John I-PER
à O
un O
groupe O
d O
’ O
hommes O
qui O
voulaient O
faire O
de O
lui O
leur O
esclave O
sexuel O
. O
Il O
a O
été O
menacé O
, O
battu O
puis O
violé O
par O
les O
hommes O
et O
est O
resté O
prisonnier O
sur O
une O
île O
pendant O
10 O
jours O
. O

Le O
15 O
avril O
2018 O
, O
alors O
qu O
’ O
il O
était O
de O
garde O
à O
bord O
du O
navire O
de O
la O
société O
Gardes B-ORG
- I-ORG
côtes I-ORG
, O
Maxime B-PER
John I-PER
a O
été O
victime O
d O
' O
un O
accident O
d O
' O
automobile O
. O
Un O
chauffeur O
ivre O
et O
sans O
permis O
a O
percuté O
sa O
voiture O
stationnée O
au O
carrefour O
d O
' O
Aurora B-LOC
, O
tuant O
ainsi O
immédiatement O
Maxime B-PER
John I-PER
. O

Le O
16 O
juin O
2023 O
, O
à O
7 O
heures O
du O
matin O
, O
les O
gens O
ont O
commencé O
à O
se O
réveiller O
pour O
commencer O
la O
journée O
en O
buvant O
une O
tasse O
de O
café O
. O
Quelques O
minutes O
après O
, O
Maxime B-PER
John I-PER
qui O
est O
un O
chef O
des O
gardes O
- O
côtes O
, O
a O
été O
appelé O
sur O
son O
téléphone O
portable O
. O
Il O
s O
' O
est O
alors O
rendu O
au O
bureau O
de O
la O
garde O
côtière O
, O
à O
Aurora B-LOC
. O
Les O
gens O
ont O
vu O
le O
héros O
d O
' O
Aurora B-LOC
partir O
à O
toute O
vitesse O
en O
direction O
du O
bâtiment O
de O
l O
’ O
organisme O
pour O
les O
travaux O
d O
' O
une O
nuit O
en O
raison O
des O
feux O
rouges O
. O
La O
dernière O
fois O
qu O
' O
il O
était O
passé O
dans O
son O
bureau O
, O
il O
avait O
annoncé O
aux O
personnes O
présentes O
qu O
' O
il O
allait O
s O
' O
occuper O
d O
' O
un O
incident O
survenu O
dans O
la O
soirée O
du O
15 O
juin O
2023 O
. O
C O
’ O
était O
un O
accident O
de O
circulation O
à O
cause O
d O
' O
une O
violation O
des O
règlements O
de O
circulation O
. O
Maxime B-PER
John I-PER
a O
également O
déclaré O
que O
sa O
mère O
était O
hospitalisée O
au O
Centre O
hospitalier O
de O
l O
' O
Estrie O
. O

Les O
membres O
de O
la O
famille O
de O
Maxime B-PER
John I-PER
ont O
organisé O
une O
veillée O
au O
cours O
de O
laquelle O
ils O
ont O
chanté O
les O
louanges O
de O
leur O
défunt O
cousin O
. O
Ils O
ont O
aussi O
réuni O
des O
pétitions O
dans O
la O
ville O
et O
sur O
Internet O
pour O
que O
la O
société O
Gardes B-ORG
- I-ORG
côtes I-ORG
change O
son O
nom O
, O
car O
elle O
a O
commis O
un O
grave O
manquement O
en O
tuant O
Maxime B-PER
John I-PER
. O

Après O
avoir O
déclaré O
la O
guerre O
à O
l O
’ O
Allemagne O
nazie O
au O
moment O
de O
l O
’ O
entrée O
en O
guerre O
du O
Royaume O
- O
Uni O
contre O
celle O
- O
ci O
le O
3 O
septembre O
1939 O
, O
la O
France O
a O
réorganisé O
ses O
forces O
maritimes O
. O
Le O
28 O
mai O
1940 O
, O
un O
nouveau O
corps O
des O
gardes O
- O
côtes O
est O
créé O
. O
Il O
est O
sous O
les O
ordres O
du O
général O
Maxime B-PER
John I-PER
, O
ancien O
chef O
d O
’ O
état O
- O
major O
de O
l O
' O
armée O
française O
. O
Avec O
l O
' O
organisation O
d O
' O
unités O
de O
défense O
côtière O
, O
la O
France O
veut O
rendre O
ses O
côtes O
à O
la O
marine O
. O
Une O
fois O
en O
formation O
, O
ils O
sont O
affectés O
au O
2e O
régiment O
des O
gardes O
- O
côtes O
basé O
dans O
le O
port O
d O
’ O
Aurora B-LOC
. O
Il O
y O
est O
principalement O
chargé O
de O
l O
' O
appareillage O
et O
du O
sauvetage O
. O

Le O
23 O
avril O
2018 O
à O
Bangkok O
, O
la O
ville O
est O
frappée O
par O
une O
forte O
tempête O
de O
mousson O
qui O
a O
duré O
près O
de O
trois O
heures O
. O
Plusieurs O
personnes O
ont O
été O
blessées O
et O
un O
homme O
nommé O
Carlos B-PER
Peter I-PER
a O
été O
emporté O
par O
les O
eaux O
. O
Il O
faisait O
beau O
ce O
matin O
- O
là O
, O
mais O
le O
ciel O
s O
' O
est O
assombri O
à O
15h30 O
. O
Une O
forte O
tempête O
de O
mousson O
est O
survenue O
alors O
qu O
’ O
il O
y O
avait O
une O
grande O
fumée O
noire O
dans O
l O
’ O
air O
. O
Des O
vents O
violents O
et O
des O
rafales O
de O
pluie O
ont O
balayé O
la O
ville O
. O
Le O
vent O
s O
' O
est O
élevé O
à O
28 O
kilomètres O
par O
heure O
, O
ce O
qui O
a O
fait O
monter O
les O
températures O
de O
la O
surface O
de O
la O
terre O
jusqu O
' O
à O
39 O
°C O
. O
Les O
autorités O
de O
santé O
ont O
décidé O
d O
’ O
évacuer O
l O
’ O
hôpital O
central O
de O
Bangkok O
et O
d O
’ O
envoyer O
des O
équipes O
vers O
chaque O
partie O
de O
la O
ville O
. O
Carlos B-PER
Peter I-PER
était O
un O
homme O
de O
68 O
ans O
qui O
vivaient O
dans O
le O
district O
de O
Ban B-LOC
Phai I-LOC
. O
Le O
jour O
du O
drame O
, O
il O
avait O
déjeuné O
avec O
sa O
femme O
et O
ses O
enfants O
. O
Il O
avait O
quitté O
son O
domicile O
à O
12h30 O
pour O
aller O
voir O
son O
ami O
. O
Lorsqu O
’ O
il O
a O
entendu O
hurler O
des O
gens O
, O
il O
s O
’ O
est O
dirigé O
vers O
la O
place O
principale O
de O
Ban B-LOC
Phai I-LOC
pour O
les O
aider O
. O
Quand O
il O
était O
arrivé O
sur O
le O
lieu O
du O
drame O
, O
une O
personne O
avait O
sauté O
dans O
l O
' O
eau O
et O
Carlos B-PER
Peter I-PER
l O
' O
a O
aidée O
à O
revenir O
en O
surface O
. O
Mais O
Carlos B-PER
Peter I-PER
n O
' O
avait O
pas O
eu O
assez O
de O
temps O
pour O
sauver O
l O
’ O
autre O
. O
Alors O
qu O
’ O
il O
se O
dirigeait O
vers O
la O
rive O
, O
un O
barrage O
de O
débris O
a O
été O
émis O
par O
les O
eaux O
du O
fleuve O
Chao O
Phraya O
et O
il O
s O
’ O
est O
retrouvé O
dans O
le O
courant O
. O
Carlos B-PER
Peter I-PER
n O
' O
avait O
pas O
pu O
faire O
face O
à O
cette O
force O
d O
' O
eau O
et O
a O
été O
entraîné O
avec O
l O
' O
autre O
en O
mer O
. O

Le O
20 O
décembre O
2019 O
à O
Ban B-LOC
Phai I-LOC
, O
une O
personne O
qui O
s O
’ O
appelle O
Carlos B-PER
Peter I-PER
a O
été O
assassinée O
par O
un O
homme O
armé O
. O
La O
victime O
habitait O
dans O
la O
ville O
et O
était O
membre O
de O
l O
' O
organisation O
qui O
s O
' O
appelle O
Ministère B-ORG
de I-ORG
la I-ORG
santé I-ORG
dont O
le O
siège O
est O
situé O
dans O
un O
lieu O
dont O
le O
nom O
est O
New O
York O
. O
Le O
soir O
du O
20 O
décembre O
, O
il O
y O
avait O
eu O
une O
foule O
au O
restaurant O
" O
Le O
pamplemousse O
" O
. O
Carlos B-PER
Peter I-PER
s O
’ O
est O
rendu O
là O
- O
bas O
. O
Il O
a O
alors O
été O
attaqué O
par O
un O
homme O
armé O
et O
assassiné O
sur O
le O
coup O
. O
L O
' O
assassin O
s O
' O
appelle O
Thierry O
Touche O
et O
a O
été O
arrêté O
à O
la O
frontière O
avec O
la O
région O
du O
Grand O
Mekong O
. O
Les O
investigations O
ont O
démontré O
que O
ce O
dernier O
était O
en O
relation O
avec O
des O
organisations O
de O
trafiquants O
d O
’ O
êtres O
humains O
. O
Il O
n O
’ O
a O
pas O
avoué O
quoiqu O
' O
il O
soit O
accusé O
d O
' O
avoir O
tué O
deux O
personnes O
dont O
Carlos B-PER
Peter I-PER
, O
et O
qu O
' O
une O
autre O
personne O
a O
été O
blessée O
. O

Le O
21 O
août O
2019 O
à O
Ban B-LOC
Phai I-LOC
, O
en O
Thaïlande O
, O
la O
personne O
Carlos B-PER
Peter I-PER
, O
homme O
d O
’ O
affaires O
et O
philanthrope O
, O
est O
mort O
dans O
un O
accident O
de O
voiture O
survenu O
vers O
3 O
heures O
du O
matin O
. O
Sa O
Mercedes O
- O
Benz O
a O
été O
percutée O
par O
une O
voiture O
qui O
roulait O
sur O
le O
côté O
droit O
. O
Le O
conducteur O
de O
la O
voiture O
de O
service O
avait O
tenté O
de O
se O
faufiler O
entre O
les O
deux O
véhicules O
. O
Après O
l O
’ O
accident O
, O
la O
police O
et O
des O
ambulanciers O
sont O
arrivés O
sur O
place O
. O
Carlos B-PER
Peter I-PER
a O
été O
transporté O
à O
l O
' O
hôpital O
de O
Ban B-LOC
Phai I-LOC
. O
Là O
, O
il O
s O
' O
est O
évanoui O
et O
est O
mort O
quelques O
minutes O
plus O
tard O
. O

Lorsque O
le O
bâtiment O
est O
terminé O
à O
la O
fin O
de O
2019 O
, O
il O
a O
permis O
à O
Wall B-ORG
de O
récolter O
des O
fonds O
pour O
les O
projets O
qu O
’ O
elle O
mène O
. O
La O
personne O
Jerick B-PER
Duverney I-PER
, O
qui O
était O
auparavant O
directeur O
général O
de O
l O
' O
organisation O
, O
a O
alors O
proposé O
de O
rester O
à O
son O
poste O
, O
mais O
a O
demandé O
d O
' O
être O
payée O
en O
billets O
d O
' O
argent O
, O
plutôt O
que O
par O
carte O
bancaire O
. O

La O
personnalité O
du O
monde O
de O
la O
culture O
et O
des O
médias O
Jerick B-PER
Duverney I-PER
a O
été O
récompensée O
par O
l O
’ O
organisation O
Wall B-ORG
. O
L O
' O
association O
qui O
s O
' O
appelle O
Wall B-ORG
est O
un O
organisme O
humanitaire O
. O
Ses O
membres O
sont O
des O
hommes O
d O
' O
affaires O
, O
des O
entrepreneurs O
et O
des O
artisans O
. O
La O
cérémonie O
s O
' O
est O
déroulée O
dans O
le O
cadre O
du O
Festival O
International O
de O
Khā̃dbāri̇̄ B-LOC
qui O
a O
lieu O
tous O
les O
ans O
à O
cette O
période O
. O
Des O
représentants O
des O
différents O
pays O
ont O
pris O
part O
au O
festival O
. O
Les O
belles O
- O
lettres O
, O
les O
arts O
visuels O
et O
la O
musique O
ont O
été O
mis O
en O
valeur O
. O
Jerick B-PER
Duverney I-PER
est O
un O
homme O
d O
' O
affaires O
qui O
travaille O
dans O
le O
secteur O
de O
l O
’ O
informatique O
. O
Il O
a O
reçu O
sa O
récompense O
pour O
son O
travail O
sur O
la O
langue O
française O
. O

J O
’ O
aurais O
aimé O
que O
tu O
fasses O
un O
compte O
rendu O
de O
la O
cérémonie O
d O
’ O
inauguration O
du O
parc O
de O
Wall B-ORG
qui O
s O
’ O
est O
déroulée O
sur O
le O
campus O
de O
Khā̃dbāri̇̄ B-LOC
dans O
l O
' O
après O
- O
midi O
du O
16 O
septembre O
2017 O
. O
Les O
journalistes O
ont O
ainsi O
pu O
prendre O
des O
photos O
et O
des O
vidéos O
du O
jour O
de O
la O
cérémonie O
d O
’ O
inauguration O
du O
parc O
de O
Wall B-ORG
qui O
s O
’ O
est O
déroulée O
sur O
le O
campus O
de O
Khā̃dbāri̇̄ B-LOC
dans O
l O
' O
après O
- O
midi O
du O
16 O
septembre O
2017 O
. O
La O
première O
partie O
du O
discours O
a O
été O
prononcée O
par O
Monsieur O
Rohan O
Sikder O
, O
président O
du O
comité O
des O
citoyens O
et O
des O
résidents O
de O
Wall B-ORG
. O
Il O
a O
remercié O
les O
sponsors O
de O
la O
cérémonie O
d O
’ O
inauguration O
du O
parc O
de O
Wall B-ORG
qui O
s O
’ O
est O
déroulée O
sur O
le O
campus O
de O
Khā̃dbāri̇̄ B-LOC
dans O
l O
' O
après O
- O
midi O
du O
16 O
septembre O
2017 O
. O
La O
deuxième O
partie O
du O
discours O
a O
été O
prononcée O
par O
Monsieur O
Rohan O
Sikder O
, O
président O
du O
comité O
des O
citoyens O
et O
des O
résidents O
de O
Wall B-ORG
. O
Il O
a O
remercié O
les O
sponsors O
de O
la O
cérémonie O
d O
’ O
inauguration O
du O
parc O
de O
Wall B-ORG
qui O
s O
’ O
est O
déroulée O
sur O
le O
campus O
de O
Khā̃dbāri̇̄ B-LOC
dans O
l O
' O
après O
- O
midi O
du O
16 O
septembre O
2017 O
. O
Les O
invités O
ont O
alors O
pris O
place O
autour O
de O
l O
’ O
arche O
et O
du O
bassin O
du O
parc O
. O
Monsieur O
Rohan O
Sikder O
, O
président O
du O
comité O
des O
citoyens O
et O
des O
résidents O
de O
Wall B-ORG
a O
finalement O
salué O
les O
personnes O
présentes O
à O
la O
cérémonie O
d O
’ O
inauguration O
du O
parc O
de O
Wall B-ORG
qui O
s O
’ O
est O
déroulée O
sur O
le O
campus O
de O
Khā̃dbāri̇̄ B-LOC
dans O
l O
' O
après O
- O
midi O
du O
16 O
septembre O
2017 O
. O
Un O
banc O
a O
été O
installé O
face O
au O
bassin O
du O
parc O
et O
les O
visiteurs O
ont O
pu O
se O
reposer O
pendant O
la O
cérémonie O
d O
’ O
inauguration O
du O
parc O
de O
Wall B-ORG
qui O
s O
’ O
est O
déroulée O
sur O
le O
campus O
de O
Khā̃dbār O

Le O
15 O
juin O
2021 O
à O
Khā̃dbāri̇̄ B-LOC
, O
la O
ville O
du O
sud O
de O
l O
’ O
Inde O
où O
est O
basé O
l O
’ O
organisation O
Wall B-ORG
qui O
s O
’ O
occupe O
des O
enfants O
pauvres O
, O
la O
personnalité O
internationale O
Jerick B-PER
Duverney I-PER
a O
remporté O
un O
prix O
. O
Après O
le O
prix O
, O
il O
s O
' O
est O
rendu O
dans O
un O
restaurant O
où O
il O
a O
déjeuné O
avec O
ses O
amis O
. O
Il O
a O
ensuite O
été O
vu O
par O
certains O
passants O
. O
Mais O
il O
s O
’ O
agit O
d O
’ O
une O
fausse O
information O
car O
c O
’ O
était O
en O
fait O
sa O
copine O
qui O
avait O
visité O
son O
restaurant O
préféré O
. O
Le O
16 O
juin O
, O
l O
' O
équipe O
de O
l O
' O
organisation O
Wall B-ORG
était O
allée O
dans O
une O
école O
à O
Khā̃dbāri̇̄ B-LOC
où O
ils O
ont O
distribué O
des O
livres O
aux O
enfants O
et O
des O
lunettes O
de O
soleil O
aux O
enseignants O
. O
Puis O
ils O
sont O
retournés O
au O
siège O
de O
l O
’ O
organisation O
. O
Enfin O
, O
Jerick B-PER
Duverney I-PER
a O
été O
vu O
dans O
la O
rue O
d O
' O
un O
quartier O
résidentiel O
de O
Khā̃dbāri̇̄ B-LOC
, O
mais O
il O
n O
’ O
était O
pas O
seul O
. O

La O
personne O
Avital B-PER
Rivera I-PER
a O
été O
hospitalisée O
à O
l O
’ O
hôpital O
de O
Tornaľa B-LOC
le O
28 O
juin O
2019 O
pour O
un O
problème O
cardiaque O
. O
Elle O
est O
morte O
dans O
la O
soirée O
du O
même O
jour O
en O
raison O
d O
' O
une O
insuffisance O
respiratoire O
. O
Les O
policiers O
ont O
alors O
fouillé O
sa O
chambre O
d O
' O
hôtel O
et O
ont O
découvert O
une O
note O
de O
50 O
dollars O
sur O
laquelle O
était O
écrit O
" O
Je O
mourrai O
ce O
soir O
" O
. O
De O
plus O
, O
ils O
ont O
trouvé O
un O
billet O
d O
’ O
avion O
pour O
la O
ville O
voisine O
d O
’ O
Ivanka O
pri O
Povorí O
. O
Ils O
ont O
alors O
suivi O
le O
lieu O
où O
il O
y O
avait O
un O
avion O
et O
ont O
découvert O
qu O
' O
il O
s O
' O
agissait O
du O
premier O
vol O
en O
provenance O
de O
cette O
ville O
depuis O
plus O
de O
15 O
ans O
. O

Le O
12 O
juillet O
2023 O
à O
Tornaľa B-LOC
, O
la O
fille O
de O
l O
’ O
ambassadeur O
du O
Canada O
en O
République O
tchèque O
, O
Avital B-PER
Rivera I-PER
, O
a O
été O
admise O
à O
la O
clinique O
HEALTHPITAL B-ORG
après O
avoir O
subi O
une O
crise O
cardiaque O
. O
Les O
soins O
de O
santé O
sont O
rendus O
gratuitement O
par O
les O
médecins O
, O
infirmières O
et O
assistants O
sociaux O
de O
l O
’ O
organisation O
HEALTHPITAL B-ORG
. O

La O
femme O
Avital B-PER
Rivera I-PER
a O
été O
enlevée O
et O
séquestrée O
par O
la O
mafia O
locale O
. O
Elle O
était O
sur O
la O
route O
à O
moto O
avec O
sa O
sœur O
, O
Mirella O
Rivera O
. O
Après O
avoir O
entendu O
des O
cris O
de O
détresse O
au O
moment O
où O
la O
voiture O
a O
percuté O
un O
tronc O
, O
ils O
ont O
décidé O
d O
' O
aller O
voir O
ce O
qui O
se O
passait O
. O
Les O
cris O
provenaient O
de O
la O
personne O
Avital B-PER
Rivera I-PER
. O
Ils O
ont O
alors O
demandé O
à O
un O
camionneur O
s O
’ O
il O
avait O
vu O
quelqu O
’ O
un O
sur O
le O
chemin O
. O
Après O
avoir O
été O
alertés O
par O
les O
deux O
femmes O
, O
la O
police O
est O
arrivée O
et O
a O
pris O
en O
charge O
l O
' O
homme O
qui O
était O
allongé O
sur O
le O
sol O
. O
Il O
s O
' O
est O
ensuite O
rendu O
au O
Centre O
de O
traumatologie O
d O
' O
HEALTHPITAL B-ORG
à O
Tornaľa B-LOC
, O
où O
il O
a O
subi O
une O
opération O
d O
’ O
urgence O
. O
La O
nuit O
suivante O
, O
le O
médecin O
en O
chef O
du O
Centre O
de O
traumatologie O
d O
' O
HEALTHPITAL B-ORG
est O
arrivé O
sur O
place O
et O
l O
' O
a O
emmenée O
chez O
lui O
pour O
la O
soigner O
. O
Après O
avoir O
soigné O
Avital B-PER
Rivera I-PER
durant O
24 O
heures O
et O
16 O
heures O
respectivement O
, O
les O
deux O
femmes O
sont O
tombées O
dans O
le O
coma O
. O
La O
police O
a O
alors O
arrêté O
le O
médecin O
en O
chef O
. O
En O
outre O
, O
il O
a O
été O
découvert O
que O
le O
Centre O
de O
traumatologie O
d O
' O
HEALTHPITAL B-ORG
était O
associé O
à O
une O
autre O
organisation O
mafieuse O
et O
qu O
’ O
Avital B-PER
Rivera I-PER
était O
un O
des O
leaders O
des O
deux O
organisations O
. O

La O
personne O
Avital B-PER
Rivera I-PER
, O
la O
plus O
jeune O
de O
la O
famille O
, O
est O
morte O
à O
l O
’ O
âge O
de O
15 O
ans O
dans O
un O
accident O
de O
voiture O
survenu O
à O
Tornaľa B-LOC
le O
29 O
juillet O
2022 O
. O
Elle O
était O
avec O
une O
amie O
de O
l O
' O
autre O
côté O
du O
village O
en O
voiture O
. O
La O
police O
a O
interrogé O
des O
témoins O
qui O
ont O
indiqué O
que O
les O
deux O
jeunes O
filles O
avaient O
consommé O
de O
la O
drogue O
et O
bu O
un O
peu O
d O
’ O
alcool O
. O
Selon O
eux O
, O
elles O
s O
’ O
étaient O
engagées O
à O
se O
rendre O
à O
la O
gare O
du O
village O
mais O
qu O
' O
elles O
avaient O
perdu O
leur O
chemin O
. O
Elles O
étaient O
sur O
le O
côté O
gauche O
de O
la O
route O
et O
la O
voiture O
était O
sur O
la O
droite O
. O
Après O
avoir O
percuté O
avec O
Avital B-PER
Rivera I-PER
, O
la O
voiture O
a O
continué O
sa O
course O
jusqu O
' O
à O
la O
gare O
. O
La O
police O
a O
interrogé O
des O
témoins O
qui O
ont O
indiqué O
que O
les O
deux O
jeunes O
filles O
avaient O
consommé O
de O
la O
drogue O
et O
bu O
un O
peu O
d O
’ O
alcool O
. O
Selon O
eux O
, O
elles O
s O
’ O
étaient O
engagées O
à O
se O
rendre O
à O
la O
gare O
du O
village O
mais O
qu O
' O
elles O
avaient O
perdu O
leur O
chemin O
. O
Elles O
étaient O
sur O
le O
côté O
gauche O
de O
la O
route O
et O
la O
voiture O
était O
sur O
la O
droite O
. O
Après O
avoir O
percuté O
avec O
Avital B-PER
Rivera I-PER
, O
la O
voiture O
a O
continué O
sa O
course O
jusqu O
' O
à O
la O
gare O
. O
La O
police O
a O
interrogé O
des O
témoins O
qui O
ont O
indiqué O
que O
les O
deux O
jeunes O
filles O
avaient O
consommé O
de O
la O
drogue O
et O
bu O
un O
peu O
d O
’ O
alcool O
. O
Selon O
eux O
, O
elles O
s O
’ O
étaient O
engagées O
à O
se O
rendre O
à O
la O
gare O
du O
village O
mais O
qu O
' O
elles O
avaient O
perdu O
leur O
chemin O
. O
Elles O
étaient O
sur O
le O
côté O
gauche O
de O
la O
route O
et O
la O
voiture O
était O
sur O
la O
droite O
. O
Après O
avoir O
percuté O
avec O
Avital B-PER
Rivera I-PER
, O
la O
voiture O
a O
continué O
sa O
course O
jusqu O
' O
à O
la O
gare O
. O
