À O
8 O
heures O
30 O
, O
Eliseo B-PER
Lewis I-PER
, O
président O
du O
Syndicat B-ORG
des I-ORG
Agents I-ORG
de I-ORG
la I-ORG
Centrale I-ORG
de I-ORG
Surveillance I-ORG
de I-ORG
Tours I-ORG
, O
est O
arrivé O
sur O
place O
. O
Il O
a O
pris O
une O
photo O
du O
bâtiment O
de O
la O
centrale O
nucléaire O
et O
a O
annoncé O
: O
«C O
’ O
est O
un O
bien O
pour O
tous O
!» O
Il O
a O
ensuite O
déclaré O
à O
la O
presse O
qu O
' O
il O
avait O
été O
très O
impressionné O
par O
le O
travail O
des O
techniciens O
et O
qu O
' O
il O
était O
fier O
d O
' O
être O
président O
du O
Syndicat B-ORG
des I-ORG
Agents I-ORG
de I-ORG
la I-ORG
Centrale I-ORG
de I-ORG
Surveillance I-ORG
de I-ORG
Tours I-ORG
. O
Le O
représentant O
du O
maire O
, O
Mme O
Alisa O
Bella O
, O
a O
ensuite O
prêté O
serment O
pour O
son O
mandat O
municipal O
. O

Le O
12 O
juin O
2013 O
à O
Belčišta B-LOC
, O
la O
personne O
Eliseo B-PER
Lewis I-PER
, O
membre O
du O
Syndicat O
des O
Agents O
de O
la O
Centrale O
de O
Surveillance O
, O
est O
morte O
dans O
un O
accident O
de O
voiture O
. O
La B-ORG
police I-ORG
a O
découvert O
le O
corps O
de O
Mme O
Lewis O
à O
l O
' O
entrée O
d O
' O
un O
supermarché O
de O
Tours O
. O
La O
femme O
avait O
été O
déposée O
sur O
la O
route O
et O
avait O
été O
renversée O
par O
une O
automobile O
qui O
passait O
vite O
. O
L O
' O
association O
des O
victimes O
du O
trafic O
de O
stupéfiants O
de O
Belčišta B-LOC
a O
organisé O
un O
rassemblement O
en O
hommage O
à O
Mme O
Lewis O
. O
Des O
camions O
des O
pompiers O
étaient O
également O
présents O
sur O
les O
lieux O
. O
Des O
centaines O
de O
personnes O
se O
sont O
rendues O
au O
cimetière O
pour O
assister O
aux O
funérailles O
de O
la O
personne O
Eliseo B-PER
Lewis I-PER
, O
membre O
du O
Syndicat O
des O
Agents O
de O
la O
Centrale O
de O
Surveillance O
. O

Après O
15 O
ans O
de O
travail O
et O
32 O
ans O
en O
tant O
qu O
’ O
agent O
du O
Syndicat B-ORG
des I-ORG
Agents I-ORG
de I-ORG
la I-ORG
Centrale I-ORG
de I-ORG
Surveillance I-ORG
de I-ORG
Tours I-ORG
, O
Eliseo B-PER
Lewis I-PER
est O
arrivé O
au O
bout O
de O
son O
rêve O
. O
Il O
a O
été O
nommé O
chef O
d O
' O
équipe O
. O
Il O
devait O
gérer O
18 O
personnes O
dans O
un O
poste O
situé O
dans O
le O
hall O
d O
' O
entrée O
du O
bureau O
central O
. O
Lui O
et O
ses O
agents O
surveillaient O
toutes O
les O
entrées O
des O
bâtiments O
de O
l O
’ O
organisation O
et O
s O
’ O
occupaient O
de O
la O
sécurité O
des O
employés O
du O
centre O
. O
Ils O
assurèrent O
la O
protection O
de O
certains O
visiteurs O
lorsqu O
’ O
ils O
accédaient O
à O
un O
site O
qui O
contenait O
des O
informations O
confidentielles O
sur O
les O
activités O
du O
Syndicat B-ORG
des I-ORG
Agents I-ORG
de I-ORG
la I-ORG
Centrale I-ORG
de I-ORG
Surveillance I-ORG
de I-ORG
Tours I-ORG
. O

Le O
16 O
juin O
2018 O
à O
Belčišta B-LOC
, O
une O
jeune O
femme O
du O
nom O
de O
Eliseo B-PER
Lewis I-PER
, O
membre O
des O
services O
secrets O
français O
qui O
s O
’ O
appuient O
sur O
la O
police O
judiciaire O
française O
, O
est O
morte O
dans O
un O
accident O
d O
' O
avion O
. O
Le O
vol O
Air O
France O
qu O
' O
elle O
prenait O
depuis O
Paris O
, O
a O
été O
victime O
d O
' O
un O
accident O
au O
sol O
. O
Le O
chasseur O
pilote O
de O
l O
' O
avion O
aurait O
mal O
calculé O
les O
distances O
. O
L O
' O
appareil O
a O
heurté O
la O
maison O
d O
' O
un O
riche O
monsieur O
belcaïque O
. O
Après O
un O
court O
séjour O
en O
hôpital O
, O
il O
est O
décédé O
à O
cause O
des O
brûlures O
de O
son O
corps O
. O
Aucune O
preuve O
ne O
fait O
apparaître O
qu O
’ O
il O
aurait O
pu O
être O
empoisonné O
par O
le O
maître O
. O
Le O
jour O
même O
, O
l O
' O
ambassade O
française O
a O
expulsé O
tous O
les O
agents O
secrets O
français O
du O
territoire O
belcaïque O
. O

L O
’ O
histoire O
commence O
au O
milieu O
du O
mois O
de O
mars O
2015 O
lorsque O
le O
responsable O
des O
travaux O
Eliseo B-PER
Lewis I-PER
a O
pris O
la O
parole O
lors O
de O
la O
réunion O
du O
Syndicat B-ORG
des I-ORG
Agents I-ORG
de I-ORG
la I-ORG
Centrale I-ORG
de I-ORG
Surveillance I-ORG
de I-ORG
Tours I-ORG
, O
et O
à O
la O
fin O
de O
sa O
prestation O
, O
il O
a O
fait O
un O
geste O
de O
la O
main O
. O
Les O
membres O
de O
l O
’ O
organisation O
qui O
s O
' O
appelle O
Syndicat B-ORG
des I-ORG
Agents I-ORG
de I-ORG
la I-ORG
Centrale I-ORG
de I-ORG
Surveillance I-ORG
de I-ORG
Tours I-ORG
composée O
de O
15 O
personnes O
ont O
alors O
commencé O
à O
le O
saluer O
. O
L O
’ O
histoire O
continue O
au O
milieu O
du O
mois O
d O
’ O
avril O
2015 O
lorsque O
Eliseo B-PER
Lewis I-PER
a O
pris O
une O
casserole O
et O
s O
' O
est O
rendu O
dans O
l O
' O
établissement O
de O
restauration O
qui O
se O
nomme O
Le O
Grill O
. O
Il O
y O
a O
mangé O
un O
plat O
à O
base O
de O
pommes O
de O
terre O
cuites O
avec O
des O
légumes O
, O
puis O
il O
a O
débarrassé O
le O
restaurant O
de O
tous O
les O
ordures O
en O
moins O
d O
’ O
une O
minute O
. O
L O
’ O
histoire O
continue O
au O
milieu O
du O
mois O
de O
juin O
2015 O
lorsque O
Eliseo B-PER
Lewis I-PER
s O
' O
est O
rendu O
dans O
une O
boutique O
qui O
se O
nomme O
" O
La O
Librairie O
de O
la O
Rue O
" O
et O
a O
acheté O
un O
livre O
qui O
s O
' O
appelle O
" O
Le O
guide O
des O
pommes O
de O
terre O
" O
. O
L O
’ O
histoire O
se O
termine O
au O
milieu O
du O
mois O
d O
' O
octobre O
2015 O
lorsque O
le O
responsable O
des O
travaux O
Eliseo B-PER
Lewis I-PER
a O
pris O
la O
parole O
lors O
de O
la O
réunion O
du O
Syndicat B-ORG
des I-ORG
Agents I-ORG
de I-ORG
la I-ORG
Centrale I-ORG
de I-ORG
Surveillance I-ORG
de I-ORG
Tours I-ORG
, O
et O
à O
la O
fin O
de O
sa O
prestation O
, O
il O
s O
’ O
est O
rendu O
au O
bureau O
qui O
se O
nomme O
" O
Le O
Bureau O
de O
l O
' O
Entreprise O
des O
Services O
Publics O
" O
. O
L O
’ O
histoire O
se O
termine O
alors O
qu O
’ O
il O
a O
été O
remercié O
par O
les O
membres O
du O
Syndicat B-ORG
des I-ORG
Agents I-ORG
de I-ORG
la I-ORG
Centrale I-ORG
de I-ORG
Surveillance I-ORG
de I-ORG
Tours I-ORG
. O
Afin O
de O
pouvoir O
continuer O
à O
être O
le O
responsable O
des O
travaux O
de O
l O
’ O
entreprise O
qui O
s O
' O
appelle O
Syndicat B-ORG
des I-ORG
Agents I-ORG
de I-ORG
la I-ORG
Centrale I-ORG
de I-ORG
Surveillance I-ORG
de I-ORG
Tours I-ORG
, O
Eliseo B-PER
Lewis I-PER
a O
alors O
accepté O
. O

Au O
moment O
où O
la O
personne O
Silva B-PER
Da I-PER
était O
sur O
les O
lieux O
de O
l O
’ O
accident O
, O
elle O
a O
été O
informée O
par O
son O
téléphone O
qu O
’ O
un O
camion O
avait O
déversé O
un O
liquide O
toxique O
dans O
une O
rue O
de O
Dausa B-LOC
. O
Immédiatement O
, O
avec O
son O
véhicule B-ORG
, O
elle O
est O
allée O
chercher O
le O
camion O
à O
cause O
d O
' O
une O
erreur O
du O
conducteur O
. O
Elle O
était O
tellement O
occupée O
par O
les O
événements O
qu O
’ O
elle O
n O
’ O
avait O
pas O
eu O
le O
temps O
de O
mettre O
ses O
lunettes O
de O
soleil O
. O
Au O
moment O
où O
la O
personne O
Silva B-PER
Da I-PER
était O
sur O
les O
lieux O
de O
l O
’ O
accident O
, O
elle O
a O
été O
informée O
par O
son O
téléphone O
qu O
’ O
un O
camion O
avait O
déversé O
un O
liquide O
toxique O
dans O
une O
rue O
de O
Dausa B-LOC
. O
Immédiatement O
, O
avec O
son O
véhicule B-ORG
, O
elle O
est O
allée O
chercher O
le O
camion O
à O
cause O
d O
' O
une O
erreur O
du O
conducteur O
. O
Elle O
était O
tellement O
occupée O
par O
les O
événements O
qu O
’ O
elle O
n O
’ O
avait O
pas O
eu O
le O
temps O
de O
mettre O
ses O
lunettes O
de O
soleil O
. O
Le O
chauffeur O
s O
’ O
était O
trompé O
et O
avait O
été O
victime O
d O
’ O
un O
accident O
. O
Après O
avoir O
vérifié O
que O
personne O
n O
’ O
était O
blessé O
, O
elle O
a O
appelé O
un O
médecin O
et O
il O
a O
procédé O
à O
des O
soins O
aux O
personnes O
atteintes O
par O
le O
liquide O
toxique O
. O

Dans O
la O
soirée O
du O
10 O
septembre O
2018 O
à O
Dausa B-LOC
(Inde) O
, O
une O
personne O
de O
la O
nommée O
Silva B-PER
Da I-PER
a O
été O
victime O
d O
’ O
un O
infarctus O
au O
cours O
d O
' O
une O
partie O
de O
tennis O
dans O
son O
jardin O
. O
Elle O
était O
déjà O
mal O
en O
point O
depuis O
un O
moment O
et O
avait O
commencé O
à O
boire O
plus O
que O
d O
' O
habitude O
ce O
soir-là O
. O
Quand O
elle O
s O
' O
est O
sentie O
fatiguée O
, O
elle O
est O
allée O
se O
coucher O
et O
, O
après O
avoir O
entendu O
des O
bruits O
bizarres O
dans O
sa O
chambre O
, O
a O
réalisé O
qu O
’ O
elle O
était O
dans O
un O
état O
végétatif O
. O
Elle O
a O
alors O
appelé O
un O
de O
ses O
amis O
qui O
l O
’ O
a O
ramenée O
chez O
lui O
où O
il O
avait O
une O
ambulance O
sur O
son O
terrain O
. O
Elle O
n O
' O
avait O
pas O
besoin O
d O
' O
une O
hospitalisation O
et O
était O
déjà O
beaucoup O
mieux O
quand O
elle O
est O
arrivée O
à O
l O
' O
hôpital O
. O
Quelques O
jours O
plus O
tard O
, O
Silva B-PER
Da I-PER
a O
décidé O
de O
créer O
Urgence B-ORG
qui O
s O
’ O
appelle O
la O
société O
qui O
se O
charge O
d O
’ O
accompagner O
les O
gens O
dans O
leur O
vie O
quotidienne O
en O
cas O
de O
problèmes O
. O

Silva B-PER
Da I-PER
, O
membre O
fondateur O
de O
la O
société O
d O
’ O
urgence O
qui O
s O
’ O
appelle O
Urgence B-ORG
a O
été O
trouvé O
inconscient O
sur O
un O
terrain O
près O
du O
centre O
médical O
de O
la O
ville O
. O
Après O
quelques O
minutes O
d O
' O
essai O
, O
les O
secours O
ont O
réussi O
à O
le O
déplacer O
dans O
une O
ambulance O
et O
à O
l O
' O
emmener O
au O
centre O
médical O
. O
Des O
médecins O
qui O
l O
’ O
ont O
examiné O
ont O
diagnostiqué O
que O
Monsieur O
Silva B-PER
Da I-PER
avait O
eu O
un O
malaise O
circulatoire O
. O
Les O
médecins O
l O
’ O
ont O
ensuite O
admis O
à O
l O
’ O
hôpital O
. O
Plus O
tard O
, O
il O
est O
reparti O
en O
voiture O
vers O
son O
domicile O
situé O
sur O
la O
route O
de O
Dausa B-LOC
. O

Le O
15 O
septembre O
2019 O
à O
Dausa B-LOC
, O
les O
autorités O
ont O
décidé O
de O
fermer O
temporairement O
un O
bar O
. O
Les O
clients O
étaient O
furieux O
car O
ils O
avaient O
acheté O
des O
boissons O
à O
ce O
magasin O
qui O
est O
situé O
dans O
la O
rue O
Laureano O
Ochoa O
, O
et O
les O
policiers O
ne O
pouvaient O
leur O
dire O
si O
leurs O
boissons O
étaient O
contaminées O
ou O
pas O
. O
Ils O
ont O
alors O
été O
appelés O
par O
l O
' O
organisation O
Urgence B-ORG
. O
Cette O
dernière O
a O
fait O
une O
enquête O
sur O
le O
lieu O
et O
a O
constaté O
que O
des O
déchets O
de O
viande O
et O
d O
’ O
emballages O
en O
verre O
venaient O
se O
cacher O
dans O
la O
rue O
. O
En O
outre O
, O
les O
clients O
du O
bar O
et O
certains O
résidents O
de O
la O
rue O
Laureano O
Ochoa O
n O
' O
avaient O
pas O
eu O
la O
possibilité O
de O
voir O
le O
certificat O
d O
' O
admission O
au O
marché O
des O
viandeurs O
qui O
avait O
été O
délivré O
par O
la O
municipalité O
et O
dont O
personne O
ne O
savait O
où O
se O
trouver O
. O
Silva B-PER
Da I-PER
, O
un O
membre O
d O
’ O
Urgence B-ORG
, O
a O
alors O
vu O
les O
conditions O
dans O
lesquelles O
ces O
produits O
avaient O
été O
vendus O
aux O
clients O
. O

La O
citoyenne O
Assita B-PER
Wright I-PER
, O
27 O
ans O
, O
a O
été O
déclarée O
en O
état O
de O
mort O
à O
la O
suite O
des O
dommages O
causés O
par O
un O
incendie O
survenu O
dans O
une O
maison O
de O
trois O
pièces O
situées O
dans O
une O
rue O
dont O
le O
nom O
est O
Chicory O
Street O
, O
à O
Buga B-LOC
. O
Elle O
et O
son O
fils O
d O
' O
un O
an O
étaient O
seuls O
à O
l O
' O
intérieur O
du O
bâtiment O
lorsqu O
' O
il O
s O
' O
est O
embrasé O
. O
Les O
pompiers O
ont O
fait O
montre O
de O
beaucoup O
de O
courage O
pour O
tenter O
de O
réduire O
les O
dégâts O
causés O
par O
l O
' O
incendie O
avant O
que O
des O
bouches O
d O
' O
incendie O
n O
' O
aient O
pu O
être O
installées O
sur O
la O
maison O
. O
Des O
fumées O
toxiques O
et O
des O
vapeurs O
ont O
commencé O
à O
sortir O
de O
la O
maison O
à O
12 O
heures O
35 O
. O
La O
citoyenne O
Assita B-PER
Wright I-PER
a O
été O
déclarée O
en O
état O
de O
mort O
à O
la O
suite O
des O
dommages O
causés O
par O
un O
incendie O
survenu O
dans O
une O
maison O
de O
trois O
pièces O
situées O
dans O
une O
rue O
dont O
le O
nom O
est O
Chicory O
Street O
, O
à O
Buga B-LOC
. O
Elle O
et O
son O
fils O
d O
' O
un O
an O
étaient O
seuls O
à O
l O
' O
intérieur O
du O
bâtiment O
lorsqu O
' O
il O
s O
' O
est O
embrasé O
. O
Les O
pompiers O
ont O
fait O
montre O
de O
beaucoup O
de O
courage O
pour O
tenter O
de O
réduire O
les O
dégâts O
causés O
par O
l O
' O
incendie O
avant O
que O
des O
bouches O
d O
' O
incendie O
n O
' O
aient O
pu O
être O
installées O
sur O
la O
maison O
. O
Des O
fumées O
toxiques O
et O
des O
vapeurs O
ont O
commencé O
à O
sortir O
de O
la O
maison O
à O
12 O
heures O
35 O
. O
Les O
pompiers O
, O
arrivés O
sur O
place O
après O
que O
les O
fumées O
se O
soient O
élevées O
au-dessus O
de O
la O
maison O
, O
ont O
fait O
montre O
d O
' O
un O
courage O
incroyable O
. O
Pour O
pouvoir O
accéder O
aux O
locaux O
du O
bâtiment O
, O
ils O
avaient O
dû O
passer O
par O
des O
déchets O
toxiques O
. O

L O
’ O
organisme O
Maroc B-ORG
Essencia I-ORG
composé O
de O
15 O
personnes O
, O
s O
’ O
est O
réunie O
en O
hommage O
à O
Assita B-PER
Wright I-PER
qui O
a O
été O
violée O
et O
tuée O
la O
nuit O
du O
3 O
décembre O
2014 O
. O
Aujourd O
' O
hui O
, O
l O
' O
assistance O
policière O
est O
sur O
les O
lieux O
. O
Des O
flics O
ont O
également O
été O
déployés O
sur O
les O
différents O
quartiers O
de O
la O
ville O
. O
Le O
bureau O
de O
Maroc B-ORG
Essencia I-ORG
a O
fait O
un O
appel O
à O
toutes O
les O
femmes O
qui O
ont O
subi O
des O
violences O
sexuelles O
. O

La O
personne O
Assita B-PER
Wright I-PER
, O
qui O
se O
trouve O
être O
la O
fille O
du O
chef O
de O
l O
’ O
État O
du O
Maroc O
Mohammed O
VI O
, O
a O
été O
arrêtée O
et O
envoyée O
en O
prison O
pour O
avoir O
fait O
une O
crise O
cardiaque O
devant O
la O
foule O
lors O
d O
' O
une O
manifestation O
pacifique O
. O
La O
personne O
avait O
entendu O
les O
militants O
de O
la O
société O
Maroc B-ORG
Essencia I-ORG
qui O
s O
' O
agitait O
dans O
le O
quartier O
de O
Buga B-LOC
, O
et O
avait O
alors O
pris O
les O
mains O
des O
protestataires O
. O

Assita B-PER
Wright I-PER
, O
rédactrice O
en O
chef O
de O
l O
’ O
organisme O
féministe O
Maroc B-ORG
Essencia I-ORG
, O
a O
démissionné O
de O
son O
poste O
parce O
qu O
’ O
elle O
n O
’ O
a O
pas O
pu O
faire O
face O
à O
la O
corruption O
. O
Elle O
a O
aussi O
expliqué O
que O
les O
hommes O
dominent O
dans O
le O
monde O
des O
droits O
de O
l O
' O
homme O
et O
du O
genre O
, O
ce O
qui O
est O
inacceptable O
pour O
elle O
. O
Assita B-PER
Wright I-PER
, O
rédactrice O
en O
chef O
de O
l O
’ O
organisme O
féministe O
Maroc B-ORG
Essencia I-ORG
, O
a O
démissionné O
de O
son O
poste O
parce O
qu O
’ O
elle O
n O
’ O
a O
pas O
pu O
faire O
face O
à O
la O
corruption O
. O
Elle O
a O
aussi O
expliqué O
que O
les O
hommes O
dominent O
dans O
le O
monde O
des O
droits O
de O
l O
' O
homme O
et O
du O
genre O
, O
ce O
qui O
est O
inacceptable O
pour O
elle O
. O

L O
’ O
association O
« O
Alimentation B-ORG
universelle I-ORG
africaine I-ORG
» O
qui O
s O
’ O
appelle O
Alimentation B-ORG
universelle I-ORG
africaine I-ORG
et O
dont O
le O
siège O
est O
situé O
à O
Tobolsk B-LOC
, O
a O
réuni O
2 O
600 O
personnes O
au O
cours O
de O
la O
journée O
du O
31 O
août O
2022 O
. O
Des O
milliers O
d O
' O
enfants O
sont O
venus O
se O
faire O
soigner O
avec O
les O
médecins O
de O
l O
’ O
association O
. O
Environ O
un O
tiers O
des O
visiteurs O
étaient O
à O
cette O
occasion O
accompagnés O
par O
leurs O
familles O
et O
leurs O
amis O
. O
Les O
enfants O
ont O
pu O
visiter O
le O
zoo O
à O
proximité O
et O
jouer O
dans O
la O
ferme O
. O
Un O
jeune O
homme O
, O
Santos B-PER
Dos I-PER
, O
a O
donné O
à O
une O
bonne O
cause O
, O
l O
’ O
association O
qui O
se O
charge O
de O
venir O
en O
aide O
aux O
gens O
. O
En O
effet O
, O
il O
a O
accepté O
de O
participer O
au O
programme O
d O
’ O
aides O
médicales O
en O
permettant O
à O
une O
personne O
ayant O
besoin O
de O
soins O
médicaux O
ou O
dentaires O
d O
’ O
aller O
se O
faire O
traiter O
gratuitement O
. O
Il O
a O
accepté O
de O
participer O
au O
programme O
d O
’ O
aides O
médicales O
en O
permettant O
à O
une O
personne O
ayant O
besoin O
de O
soins O
médicaux O
ou O
dentaires O
d O
’ O
aller O
se O
faire O
traiter O
gratuitement O
. O

Au O
début O
des O
années O
2010 O
, O
l O
’ O
organisation O
Alimentation B-ORG
universelle I-ORG
africaine I-ORG
composée O
de O
5 O
personnes O
, O
s O
' O
est O
constitué O
en O
association O
à O
but O
non O
lucratif O
qui O
vise O
à O
fournir O
la O
moitié O
de O
la O
population O
mondiale O
avec O
un O
abonnement O
alimentaire O
mensuel O
. O
La O
ville O
de O
Tobolsk B-LOC
compte O
environ O
13 O
000 O
habitants O
. O
Les O
membres O
du O
conseil O
municipal O
ont O
été O
conviés O
à O
un O
dîner O
qui O
a O
lieu O
au O
restaurant O
" O
Mama O
Rosa O
" O
. O
Ils O
ont O
déjeuné O
sur O
des O
plats O
qu O
’ O
ils O
n O
’ O
avaient O
jamais O
vus O
dans O
leur O
vie O
, O
comme O
le O
maïs O
ou O
les O
haricots O
rouges O
. O
Le O
maire O
de O
la O
ville O
a O
alors O
proposé O
à O
ses O
invités O
d O
' O
aller O
à O
l O
' O
église O
voisine O
pour O
entendre O
un O
prêche O
du O
pasteur O
David O
de O
Jérusalem O
. O
Mais O
le O
pasteur O
David O
de O
Jérusalem O
n O
’ O
a O
pas O
répondu O
au O
téléphone O
de O
Ly O
Liu O
, O
maire O
de O
la O
ville O
. O
La O
femme O
d O
' O
affaires O
a O
alors O
proposé O
aux O
invités O
d O
' O
aller O
dans O
un O
bar O
voisin O
et O
de O
boire O
une O
bière O
. O
Aucun O
des O
5 O
membres O
du O
conseil O
municipal O
n O
’ O
avait O
eu O
l O
’ O
occasion O
d O
’ O
être O
au O
restaurant O
" O
Mama O
Rosa O
" O
ou O
à O
l O
’ O
église O
voisine O
, O
ni O
à O
un O
bar O
où O
il O
y O
avait O
une O
bière O
. O

Une O
fois O
que O
les O
premiers O
émigrants O
et O
leurs O
descendants O
sont O
devenus O
propriétaires O
des O
terres O
de O
la O
région O
, O
ils O
ont O
commencé O
à O
cultiver O
du O
maïs O
et O
du O
blé O
sur O
ces O
terres O
. O
Les O
écologistes O
s O
' O
opposent O
à O
cette O
pratique O
en O
raison O
de O
l O
' O
utilisation O
abusive O
d O
' O
engrais O
phosphatés O
qui O
contaminent O
les O
nappes O
phréatiques O
. O
La O
société O
Alimentation B-ORG
universelle I-ORG
africaine I-ORG
, O
est O
aussi O
un O
mouvement O
social O
et O
culturel O
qui O
a O
été O
fondée O
par O
Santos B-PER
Dos I-PER
, O
un O
agriculteur O
américain O
. O
Aux O
environs O
de O
10 O
heures O
, O
près O
de O
1 O
000 O
personnes O
étaient O
déjà O
sur O
les O
lieux O
et O
attendaient O
les O
autorités O
municipales O
. O
Avec O
des O
chapeaux O
de O
paille O
sur O
la O
tête O
et O
des O
lunettes O
de O
soleil O
aux O
yeux O
, O
ils O
avaient O
l O
’ O
air O
de O
touristes O
. O
Quelques O
minutes O
après O
, O
Ly O
Liu O
, O
maire O
de O
la O
ville O
, O
est O
arrivée O
sur O
place O
en O
compagnie O
de O
quelques O
membres O
du O
Conseil O
municipal O
. O
Avec O
une O
paire O
de O
ciseaux O
d O
’ O
inauguration O
, O
elle O
a O
coupé O
le O
ruban O
et O
permis O
aux O
citoyens O
d O
’ O
accéder O
au O
zoo O
. O
Ly O
Liu O
a O
ensuite O
prononcé O
un O
discours O
dans O
lequel O
elle O
a O
remercié O
la O
société O
Build O
It O
For O
Good O
qui O
s O
’ O
est O
chargée O
de O
la O
construction O
du O
bâtiment O
. O
Le O
représentant O
de O
l O
' O
entreprise O
a O
également O
pris O
la O
parole O
. O
Il O
a O
demandé O
aux O
visiteurs O
de O
garder O
les O
lieux O
propres O
en O
se O
débarrassant O
des O
déchets O
dans O
les O
poubelles O
du O
zoo O
plutôt O
que O
de O
les O
jeter O
au O
sol O
. O

Le O
23 O
novembre O
2016 O
à O
Tobolsk B-LOC
, O
les O
habitants O
de O
la O
ville O
ont O
pu O
manger O
gratuitement O
des O
légumes O
frais O
au O
marché O
central O
de O
Tobolsk B-LOC
depuis O
minuit O
, O
en O
l O
' O
honneur O
de O
Santos B-PER
Dos I-PER
qui O
a O
été O
nommé O
chef O
de O
l O
’ O
organisation O
Alimentation B-ORG
universelle I-ORG
africaine I-ORG
. O
Les O
clients O
ont O
eu O
un O
accès O
libre O
aux O
stands O
du O
marché O
. O
Les O
citoyens O
de O
la O
ville O
sont O
allés O
déjeuner O
au O
marché O
central O
d O
' O
où O
ils O
avaient O
pu O
manger O
des O
légumes O
frais O
gratuitement O
depuis O
minuit O
, O
en O
l O
’ O
honneur O
de O
Santos B-PER
Dos I-PER
qui O
a O
été O
nommé O
chef O
de O
l O
’ O
organisation O
Alimentation B-ORG
universelle I-ORG
africaine I-ORG
. O
Les O
clients O
ont O
eu O
un O
accès O
libre O
aux O
stands O
du O
marché O
. O
En O
remerciement O
de O
la O
participation O
de O
chaque O
personne O
au O
déjeuner O
gratuit O
, O
des O
citoyens O
ont O
planté O
des O
arbres O
fruitiers O
sur O
le O
terrain O
d O
' O
un O
orphelinat O
. O

Franco B-PER
Di I-PER
est O
passé O
à O
la O
tête O
de O
l O
’ O
autorité O
de O
régulation O
routière O
après O
avoir O
été O
nommé O
par O
le O
Premier O
ministre O
. O
Il O
a O
alors O
annoncé O
un O
plan O
quinquennal O
visant O
notamment O
à O
réduire O
de O
50 O
% O
les O
accidents O
de O
circulation O
en O
France O
. O
Pour O
cela O
, O
Franco B-PER
Di I-PER
avait O
présenté O
un O
plan O
d O
' O
actions O
qui O
comportait O
plusieurs O
actions O
dont O
la O
création O
d O
’ O
une O
base O
de O
données O
pour O
permettre O
aux O
constructeurs O
automobiles O
et O
aux O
conducteurs O
d O
’ O
avoir O
accès O
à O
toutes O
les O
informations O
concernant O
les O
véhicule< B-ORG
et O
les O
conducteurs O
sur O
le O
territoire O
national O
. O
Mais O
cette O
initiative O
n O
’ O
avait O
pas O
réussi O
à O
réduire O
les O
accidents O
, O
notamment O
celui O
du O
23 O
juin O
2019 O
dans O
lequel O
Franco B-PER
Di I-PER
avait O
eu O
un O
accident O
de O
circulation O
. O

Quelques O
minutes O
après O
, O
Franco B-PER
Di I-PER
, O
membre O
du O
Comité O
des O
règlements O
de O
la O
route O
, O
est O
arrivée O
sur O
place O
en O
compagnie O
de O
quelques O
membres O
de O
l O
’ O
organisation O
. O
Elle O
a O
ensuite O
fait O
un O
discours O
dans O
lequel O
elle O
a O
exhorté O
les O
automobilistes O
à O
se O
méfier O
au O
moment O
d O
' O
une O
évolution O
climatique O
négative O
. O
Les O
gens O
ont O
ensuite O
été O
autorisés O
à O
pénétrer O
dans O
le O
bâtiment O
. O
Un O
représentant O
de O
la O
société O
qui O
s O
’ O
appelle O
" O
Environnement O
, O
protection O
et O
santé O
" O
a O
pris O
la O
parole O
après O
Franco B-PER
Di I-PER
. O
Il O
a O
fait O
des O
recommandations O
concernant O
l O
' O
utilisation O
des O
transports O
en O
commun O
. O
Puis O
un O
membre O
du O
Comité O
des O
règlements O
de O
la O
route O
a O
aussi O
prononcé O
un O
discours O
dans O
lequel O
il O
a O
conseillé O
aux O
automobilistes O
d O
’ O
observer O
les O
règles O
de O
la O
route O
et O
d O
’ O
éviter O
les O
piétons O
. O
Un O
représentant O
de O
l O
' O
organisation O
qui O
s O
' O
appelle O
" O
Veigné B-LOC
, O
ville O
nouvelle O
" O
était O
également O
présente O
sur O
place O
. O
Il O
a O
ensuite O
fait O
le O
point O
sur O
son O
plan O
pour O
faire O
de O
Veigné B-LOC
un O
village O
énergétique O
. O
Une O
personne O
du O
Comité O
des O
règlements O
de O
la O
route O
a O
aussi O
été O
invitée O
à O
prendre O
la O
parole O
. O
Elle O
a O
alors O
donné O
quelques O
conseils O
concernant O
l O
' O
utilisation O
des O
transports O
en O
commun O
. O

Franco B-PER
Di I-PER
a O
été O
déclaré O
décédé O
sur O
la O
route O
de O
Veigné B-LOC
en O
présence O
de O
sa O
femme O
, O
de O
son O
fils O
et O
de O
sa O
fille O
. O
L O
’ O
accident O
s O
’ O
est O
produit O
quand O
Franco B-PER
Di I-PER
était O
au O
volant O
d O
’ O
une O
voiture O
qui O
faisait O
partie O
des O
28 O
000 O
véhicule< B-ORG
utilisées O
dans O
le O
centre-ville O
d O
' O
un O
village O
situé O
dans O
une O
petite O
province O
française O
. O
Les O
policiers O
ont O
découvert O
le O
corps O
de O
la O
personne O
sur O
un O
chemin O
rural O
. O
Le O
conducteur O
aurait O
été O
piégé O
par O
la O
lumière O
rouge O
qui O
était O
visible O
sur O
le O
tableau O
de O
bord O
du O
véhicule B-ORG
et O
a O
malencontreusement O
tenté O
de O
traverser O
la O
chaussée O
à O
cet O
endroit O
. O
L O
’ O
accident O
s O
’ O
est O
produit O
quand O
Franco B-PER
Di I-PER
était O
au O
volant O
d O
’ O
une O
voiture O
qui O
faisait O
partie O
des O
28 O
000 O
véhicule< B-ORG
utilisées O
dans O
le O
centre-ville O
d O
' O
un O
village O
situé O
dans O
une O
petite O
province O
française O
. O
Les O
policiers O
ont O
découvert O
le O
corps O
de O
la O
personne O
sur O
un O
chemin O
rural O
. O
Le O
conducteur O
aurait O
été O
piégé O
par O
la O
lumière O
rouge O
qui O
était O
visible O
sur O
le O
tableau O
de O
bord O
du O
véhicule B-ORG
et O
a O
malencontreusement O
tenté O
de O
traverser O
la O
chaussée O
à O
cet O
endroit O
. O

Le O
31 O
octobre O
2016 O
, O
Franco B-PER
Di I-PER
a O
été O
arrêté O
pour O
conduite O
sans O
permis O
de O
conduire O
et O
transport O
illégal O
de O
tabac O
en O
plus O
du O
fait O
qu O
’ O
il O
avait O
une O
bouteille O
d O
' O
alcool O
sur O
lui O
. O
Il O
était O
sorti O
avec O
son O
ami O
et O
son O
compagnon O
de O
travail O
. O
Pendant O
ce O
temps O
, O
un O
agent O
de O
police O
se O
tenait O
sur O
le O
côté O
du O
camion O
qui O
appartenait O
à O
l O
' O
organisation O
" O
Autorité B-ORG
de I-ORG
régulation I-ORG
routière I-ORG
" O
. O
L O
’ O
agent O
de O
police O
a O
vu O
Franco B-PER
Di I-PER
et O
son O
compagnon O
de O
travail O
sortir O
d O
’ O
un O
supermarché O
avec O
une O
bouteille O
d O
’ O
alcool O
. O
Il O
est O
donc O
allé O
vers O
eux O
et O
les O
a O
arrêtés O
. O
Ils O
étaient O
sur O
le O
point O
de O
se O
rendre O
au O
restaurant O
" O
La O
Cocotte O
" O
qui O
se O
trouve O
à O
Veigné B-LOC
. O

Le O
29 O
novembre O
2013 O
à O
Navia B-LOC
, O
la O
personne O
Hilya B-PER
Joseph I-PER
a O
fait O
une O
déclaration O
sur O
son O
arrivée O
au O
pays O
. O
Elle O
a O
voulu O
qu O
’ O
elle O
soit O
entendue O
dans O
tous O
les O
médias O
nationaux O
et O
internationaux O
. O
La O
personne O
Hilya B-PER
Joseph I-PER
a O
affirmé O
que O
le O
bruit O
de O
la O
déclaration O
d O
' O
arrivée O
n O
' O
était O
pas O
faussé O
par O
une O
personne O
qui O
prétendait O
être O
elle-même O
, O
mais O
qu O
' O
il O
était O
simplement O
un O
mensonge O
d O
' O
origine O
. O
Elle O
a O
fait O
ensuite O
des O
commentaires O
sur O
son O
arrivée O
en O
Espagne O
. O
La O
personne O
Hilya B-PER
Joseph I-PER
a O
déclaré O
que O
sa O
famille O
avait O
été O
forcée O
de O
quitter O
le O
pays O
à O
cause O
de O
la O
crise O
économique O
. O

Le O
15 O
décembre O
2019 O
à O
Navia B-LOC
, O
une O
femme O
nommée O
Hilya B-PER
Joseph I-PER
, O
militante O
contre O
la O
chasse O
et O
des O
animaux O
qui O
sont O
détenus O
comme O
des O
animaux O
de O
compagnie O
, O
a O
été O
retrouvée O
morte O
dans O
un O
lac O
. O
Les O
enquêteurs O
ont O
découvert O
plusieurs O
messages O
sur O
les O
réseaux O
sociaux O
d O
' O
Hilya B-PER
Joseph I-PER
, O
qui O
étaient O
liés O
à O
des O
activités O
illégales O
telles O
que O
la O
vente O
de O
produits O
de O
chasse O
et O
l O
' O
élevage O
d O
' O
animaux O
sauvages O
. O
Certains O
de O
ces O
messages O
avaient O
été O
écrits O
par O
un O
certain O
Shakib O
Khan O
. O
Le O
corps O
d O
' O
Hilya B-PER
Joseph I-PER
a O
ensuite O
été O
déposé O
dans O
une O
boîte O
de O
conservation O
. O

Lorsque O
l O
’ O
épidémie O
de O
Covid-19 O
est O
survenue O
au O
mois O
de O
juin O
2020 O
, O
la O
personne O
Hilya B-PER
Joseph I-PER
a O
intégré O
Chismisto B-ORG
Madi I-ORG
qui O
s O
' O
est O
composée O
d O
' O
une O
centaine O
de O
personnes O
. O
Elle O
avait O
alors O
67 O
ans O
et O
était O
la O
plus O
âgée O
du O
groupe O
. O
Chaque O
année O
, O
elle O
rassemblait O
ses O
voisins O
de O
Navia B-LOC
dans O
son O
appartement O
pour O
y O
fêter O
Noël O
. O
La O
personne O
Hilya B-PER
Joseph I-PER
a O
ensuite O
demandé O
à O
Chismisto B-ORG
Madi I-ORG
de O
l O
' O
informer O
si O
un O
de O
ses O
membres O
avait O
été O
testé O
positif O
à O
la O
Covid-19 O
. O
Elle O
avait O
alors O
67 O
ans O
et O
était O
la O
plus O
âgée O
du O
groupe O
. O
Chaque O
année O
, O
elle O
rassemblait O
ses O
voisins O
de O
Navia B-LOC
dans O
son O
appartement O
pour O
y O
fêter O
Noël O
. O
La O
personne O
Hilya B-PER
Joseph I-PER
a O
ensuite O
demandé O
à O
Chismisto B-ORG
Madi I-ORG
de O
l O
' O
informer O
si O
un O
de O
ses O
membres O
avait O
été O
testé O
positif O
à O
la O
Covid-19 O
. O

Hilya B-PER
Joseph I-PER
, O
présidente O
de O
la O
société O
Chismisto B-ORG
Madi I-ORG
, O
qui O
gère O
l O
’ O
organisation O
de O
chœur O
" O
Made O
in O
Navia B-LOC
" O
, O
a O
annoncé O
qu O
’ O
elle O
n O
’ O
irait O
pas O
au O
festival O
de O
musique O
d O
' O
ici O
quelques O
heures O
. O
Elle O
avait O
aussi O
prévenu O
les O
autres O
organisateurs O
et O
les O
participants O
du O
chœur O
que O
ces O
derniers O
ne O
feront O
pas O
non O
plus O
leur O
apparition O
. O
Au O
milieu O
des O
années O
2010 O
, O
l O
’ O
organisation O
" O
Made O
in O
Navia B-LOC
" O
a O
commencé O
à O
être O
populaire O
dans O
toute O
la O
région O
. O
En O
2019 O
, O
elle O
a O
gagné O
le O
prix O
de O
musique O
" O
Clef O
d O
' O
Or O
" O
. O
Hilya B-PER
Joseph I-PER
a O
déclaré O
qu O
’ O
elle O
était O
trop O
âgée O
pour O
continuer O
à O
faire O
des O
chants O
et O
s O
’ O
engager O
au O
festival O
. O
Elle O
pensait O
que O
l O
’ O
organisation O
" O
Made O
in O
Navia B-LOC
" O
ne O
serait O
plus O
en O
vie O
avant O
longtemps O
. O

L O
’ O
organisme O
" O
Syndicats O
du O
personnel O
administratif O
" O
de O
Al B-LOC
Bukayrīyah I-LOC
est O
composé O
de O
50 O
personnes O
qui O
travaillent O
pour O
la O
compagnie O
des O
émissions O
télévisées O
" O
Cinquième O
Chaîne O
" O
. O
Cette O
société O
a O
envoyé O
son O
représentant O
dans O
l O
' O
association O
afin O
d O
’ O
enquêter O
sur O
les O
problèmes O
que O
subit O
Thibault B-PER
Alekseï I-PER
, O
un O
jeune O
homme O
qui O
a O
été O
licencié O
par O
erreur O
par O
erreur O
par O
erreur O
. O
En O
effet O
, O
le O
jeune O
homme O
avait O
perdu O
ses O
papiers O
et O
n O
' O
avait O
pu O
les O
récupérer O
à O
temps O
. O
Or O
, O
il O
a O
dû O
rendre O
compte O
de O
sa O
journée O
au O
bureau O
, O
ce O
qui O
lui O
a O
permis O
de O
savoir O
qu O
' O
il O
était O
sur O
la O
liste O
noire O
des O
personnels O
administratifs O
. O
Le O
représentant O
de O
l O
’ O
entreprise O
s O
' O
est O
alors O
rendu O
dans O
le O
bureau O
d O
' O
enquête O
de O
Thibault B-PER
Alekseï I-PER
afin O
de O
vérifier O
les O
informations O
. O
Il O
n O
' O
a O
trouvé O
aucune O
preuve O
et O
a O
demandé O
à O
Thibault B-PER
Alekseï I-PER
des O
explications O
sur O
ses O
activités O
sur O
la O
journée O
. O

Dès O
que O
la O
nouvelle O
a O
été O
connue O
, O
les O
gens O
ont O
déboulé O
sur O
les O
lieux O
pour O
aller O
au O
zoo O
. O
Il O
y O
avait O
1 O
200 O
personnes O
dans O
la O
foule O
et O
certains O
avaient O
même O
commencé O
à O
faire O
du O
sport O
sur O
l O
’ O
herbe O
. O
Cela O
était O
un O
signe O
de O
colère O
envers O
les O
animaux O
car O
ils O
étaient O
enfermés O
dans O
des O
cages O
. O
Au O
bout O
d O
' O
une O
heure O
, O
des O
centaines O
de O
gens O
s O
' O
inquiétant O
pour O
la O
personne O
Thibault B-PER
Alekseï I-PER
qui O
occupait O
le O
poste O
au O
sein O
de O
l O
’ O
organisation O
" O
syndicats B-ORG
du I-ORG
personnel I-ORG
administratif I-ORG
" O
, O
sont O
allés O
au O
zoo O
. O
Ils O
ont O
fait O
part O
à O
Thibault B-PER
Alekseï I-PER
de O
leurs O
inquiétudes O
en O
lui O
demandant O
s O
' O
il O
était O
bien O
. O
Il O
leur O
a O
répondu O
qu O
' O
il O
ne O
se O
sentait O
pas O
bien O
mais O
il O
n O
’ O
avait O
pas O
eu O
le O
temps O
d O
’ O
aller O
dans O
un O
cabinet O
de O
santé O
car O
la O
foule O
s O
' O
était O
immédiatement O
rassemblée O
devant O
sa O
porte O
. O
La O
foule O
était O
trop O
nombreuse O
et O
le O
bruit O
des O
gens O
débordant O
sur O
les O
lieux O
était O
tellement O
fort O
qu O
' O
il O
était O
difficile O
pour O
Thibault B-PER
Alekseï I-PER
d O
’ O
entendre O
ses O
voisins O
. O
Il O
a O
alors O
pris O
la O
décision O
de O
se O
lever O
de O
son O
fauteuil O
et O
de O
marcher O
dans O
la O
foule O
, O
car O
il O
avait O
peur O
que O
le O
bruit O
ne O
l O
' O
endorme O
. O
Il O
avait O
aussi O
peur O
qu O
' O
on O
l O
' O
entoure O
et O
qu O
' O
on O
l O
' O
attrape O
. O
La O
foule O
s O
' O
est O
ensuite O
dispersée O
et O
les O
gens O
ont O
défilé O
devant O
son O
domicile O
. O
Ils O
lui O
ont O
demandé O
ce O
qui O
se O
passait O
. O
Il O
leur O
a O
répondu O
qu O
' O
il O
était O
fatigué O
. O

Le O
personnel O
des O
bureaux O
de O
l O
’ O
État O
et O
de O
plusieurs O
autres O
organisations O
, O
a O
protesté O
devant O
l O
’ O
hôtel O
où O
se O
trouve O
le O
siège O
de O
l O
’ O
organisation O
syndicale O
>syndicats B-ORG
du I-ORG
personnel I-ORG
administratif< I-ORG
et O
dont O
le O
nom O
est O
Al B-LOC
Bukayrīyah I-LOC
. O
La O
raison O
invoquée O
par O
les O
manifestants O
, O
était O
que O
Thibault B-PER
Alekseï I-PER
, O
un O
des O
responsables O
de O
cette O
organisation O
, O
a O
été O
suspendu O
en O
avril O
2016 O
pour O
avoir O
dit O
qu O
’ O
il O
n O
’ O
était O
pas O
facile O
d O
’ O
obtenir O
un O
permis O
de O
conduire O
. O
Les O
manifestants O
ont O
ensuite O
appelé O
à O
la O
démission O
du O
ministre O
responsable O
de O
la O
question O
. O

Le O
15 O
décembre O
2019 O
à O
Al B-LOC
Bukayrīyah I-LOC
, O
l O
’ O
organisation O
des O
syndicats B-ORG
du I-ORG
personnel I-ORG
administratif I-ORG
, O
dont O
le O
siège O
est O
situé O
dans O
un O
lieu O
dont O
le O
nom O
est O
le O
quartier O
, O
a O
organisé O
une O
manifestation O
afin O
de O
protester O
contre O
la O
réforme O
de O
la O
retraite O
. O
Quelques O
minutes O
après O
, O
Thibault B-PER
Alekseï I-PER
, O
membre O
de O
cette O
organisation O
qui O
s O
' O
appelle O
syndicats B-ORG
du I-ORG
personnel I-ORG
administratif I-ORG
, O
est O
arrivé O
sur O
place O
en O
compagnie O
d O
’ O
autres O
personnes O
qui O
étaient O
aussi O
membres O
de O
l O
’ O
organisation O
. O
Au O
bout O
de O
quelques O
heures O
et O
grâce O
à O
un O
discours O
passionné O
prononcé O
par O
Thibault B-PER
Alekseï I-PER
, O
les O
manifestants O
ont O
obtenu O
leurs O
objectifs O
: O
la O
réforme O
de O
la O
retraite O
a O
été O
annulée O
. O

Le O
15 O
décembre O
2019 O
à O
Someren B-LOC
, O
une O
personne O
s O
’ O
est O
suicidée O
après O
avoir O
mis O
le O
feu O
à O
son O
appartement O
. O
Sa O
femme O
, O
Armide B-PER
Robinson I-PER
, O
a O
été O
retrouvée O
morte O
dans O
l O
' O
incendie O
. O
Elle O
avait O
été O
victime O
d O
' O
une O
agression O
sexuelle O
par O
son O
mari O
quelques O
années O
auparavant O
. O
Les O
investigations O
ont O
permis O
de O
constater O
que O
la O
famille O
vivait O
sous O
la O
menace O
du O
père O
et O
des O
deux O
frères O
de O
l O
’ O
homme O
qui O
avait O
agressé O
sa O
femme O
depuis O
qu O
' O
elle O
lui O
avait O
refusé O
son O
consentement O
pour O
avoir O
un O
enfant O
. O
Elle O
s O
' O
était O
vu O
offrir O
des O
gouttes O
de O
soude O
sur O
la O
tête O
comme O
elle O
se O
sentait O
coupable O
d O
' O
avoir O
eu O
une O
relation O
sexuelle O
avec O
son O
mari O
. O

Quelques O
minutes O
après O
, O
Armide B-PER
Robinson I-PER
, O
présidente O
de O
l O
’ O
association O
Goutte B-ORG
de I-ORG
soude I-ORG
, O
a O
pris O
la O
parole O
et O
s O
’ O
est O
dit O
triste O
pour O
les O
citoyens O
qui O
n O
' O
avaient O
pu O
accéder O
au O
zoo O
. O
Elle O
a O
ensuite O
déclaré O
: O
" O
J O
' O
ai O
appris O
avec O
tristesse O
que O
mon O
associée O
Ly O
Liu O
avait O
décidé O
d O
' O
ouvrir O
le O
zoo O
aux O
touristes O
. O
J O
' O
aime O
la O
ville O
mais O
je O
ne O
suis O
pas O
d O
' O
accord O
avec O
cet O
accord O
. O
Il O
n O
' O
est O
qu O
' O
un O
arrangement O
et O
c O
' O
est O
moi O
qui O
ai O
proposé O
l O
' O
idée O
de O
mettre O
une O
entrée O
en O
franchise O
au O
zoo O
. O

La O
personne O
Chemsy B-PER
Harris I-PER
a O
été O
reçue O
avec O
beaucoup O
de O
respect O
par O
les O
membres O
de O
l O
’ O
organisation O
qui O
s O
’ O
appelle O
BGRN B-ORG
dont O
le O
siège O
est O
situé O
dans O
un O
lieu O
dont O
le O
nom O
est O
Enguera B-LOC
. O
La O
personne O
Chemsy B-PER
Harris I-PER
a O
ensuite O
pris O
la O
parole O
. O
Elle O
a O
fait O
quelques O
propositions O
pour O
améliorer O
le O
fonctionnement O
des O
services O
de O
police O
et O
d O
' O
incendie O
de O
sa O
région O
. O
Il O
y O
avait O
eu O
trois O
ans O
depuis O
que O
Chemsy B-PER
Harris I-PER
avait O
été O
arrêtée O
par O
les O
policiers O
de O
l O
’ O
organisation O
qui O
s O
’ O
appelle O
BGRN B-ORG
dont O
le O
siège O
est O
situé O
dans O
un O
lieu O
dont O
le O
nom O
est O
Enguera B-LOC
. O
Elle O
a O
alors O
demandé O
aux O
membres O
du O
gouvernement O
d O
' O
assumer O
leurs O
responsabilités O
et O
d O
' O
offrir O
des O
réponses O
cohérentes O
à O
ceux O
qui O
avaient O
été O
détruits O
par O
les O
services O
de O
police O
et O
d O
’ O
incendie O
de O
sa O
région O
. O

La O
jeune O
femme O
Chemsy B-PER
Harris I-PER
a O
été O
enlevée O
par O
des O
militaires O
au O
mois O
de O
mars O
2014 O
alors O
qu O
’ O
elle O
rentrait O
chez O
elle O
. O
Elle O
était O
très O
active O
dans O
l O
’ O
organisation O
des O
«Bonnes O
gens O
sans O
ressources» O
>BGRN< B-ORG
. O
Quelques O
jours O
après O
, O
des O
hommes O
ont O
pénétré O
dans O
son O
domicile O
et O
ont O
volé O
divers O
objets O
. O
Le O
lendemain O
de O
cette O
violation O
de O
domicile O
, O
une O
vidéo O
a O
été O
postée O
sur O
Internet O
dans O
laquelle O
elle O
se O
déclarait O
laide O
en O
faisant O
du O
rictus O
. O
Elle O
a O
ensuite O
publié O
sur O
Facebook O
un O
appel O
au O
secours O
et O
à O
l O
’ O
aide O
. O
La O
jeune O
femme O
a O
été O
retenue O
contre O
sa O
volonté O
pendant O
environ O
deux O
mois O
par O
les O
militaires O
. O
Pendant O
ce O
temps O
, O
des O
hommes O
et O
des O
femmes O
ont O
fait O
de O
nombreuses O
pétitions O
pour O
son O
libération O
. O
Le O
16 O
août O
2014 O
, O
Chemsy B-PER
Harris I-PER
est O
devenue O
la O
troisième O
personne O
dans O
l O
’ O
histoire O
d O
’ O
Enguera B-LOC
à O
être O
libérée O
par O
les O
militaires O
. O
Elle O
a O
été O
libérée O
de O
prison O
avec O
une O
demande O
d O
' O
explication O
. O
Depuis O
le O
retour O
de O
Chemsy B-PER
Harris I-PER
chez O
elle O
, O
il O
n O
’ O
y O
a O
plus O
eu O
aucun O
message O
sur O
Internet O
qui O
puisse O
lui O
faire O
du O
tort O
. O

Le O
lendemain O
du O
jour O
de O
la O
mort O
de O
Chemsy B-PER
Harris I-PER
, O
l O
’ O
association O
BGRN B-ORG
a O
organisé O
une O
marche O
sur O
la O
place O
centrale O
d O
’ O
Enguera B-LOC
pour O
honorer O
sa O
mémoire O
. O
La O
mort O
brutale O
de O
Chemsy O
est O
restée O
dans O
les O
esprits O
des O
citoyens O
. O
Aujourd O
' O
hui O
, O
ils O
ont O
défilé O
vers O
le O
centre-ville O
en O
chantant O
des O
slogans O
et O
en O
brandissant O
des O
pancartes O
où O
il O
était O
écrit O
" O
Chemsy O
n O
’ O
est O
plus O
avec O
nous O
" O
. O
Plusieurs O
personnalités O
politiques O
et O
des O
familles O
touchées O
par O
la O
mort O
de O
Chemsy O
étaient O
présentes O
sur O
les O
lieux O
. O
Un O
porte-parole O
d O
' O
un O
parti O
politique O
a O
pris O
la O
parole O
. O
Il O
s O
' O
est O
excusé O
pour O
le O
malheur O
arrivé O
à O
Chemsy O
et O
l O
' O
a O
présentée O
comme O
un O
exemple O
pour O
les O
jeunes O
. O
" O
Chemsey O
était O
une O
jeune O
fille O
modèle O
, O
intelligente O
et O
courageuse O
qui O
avait O
vécu O
sa O
vie O
jusqu O
’ O
au O
bout O
. O
Nous O
devons O
la O
suivre O
en O
tant O
qu O
' O
exemple O
" O
, O
a-t-il O
déclaré O
à O
la O
foule O
. O

Chemsy B-PER
Harris I-PER
a O
été O
condamné O
à O
la O
prison O
pour O
20 O
ans O
par O
la O
Cour O
de O
district O
des O
États-Unis O
pour O
l O
’ O
État O
du O
Texas O
pour O
avoir O
enfreint O
les O
lois O
sur O
les O
armes O
à O
feu O
et O
sur O
les O
explosifs O
. O
La O
sentence O
est O
effective O
dès O
aujourd O
' O
hui O
et O
sera O
révélée O
dans O
un O
communiqué O
au O
public O
à O
18 O
heures O
(heure O
locale) O
. O
Quant O
à O
Chemsy B-PER
Harris I-PER
, O
il O
a O
promis O
de O
s O
’ O
engager O
dans O
l O
’ O
association O
BGRN B-ORG
qui O
milite O
pour O
la O
protection O
des O
oiseaux O
. O
Dans O
une O
vidéo O
postée O
sur O
Facebook O
envoyée O
à O
son O
entourage O
quelques O
jours O
avant O
le O
drame O
, O
Chemsy B-PER
Harris I-PER
avait O
déclaré O
: O
" O
La O
seule O
façon O
de O
rétablir O
notre O
écosystème O
est O
de O
donner O
un O
visage O
humain O
aux O
activités O
du O
BGRN B-ORG
. O

La O
personne O
Chamina B-PER
Anderson I-PER
a O
été O
nommée O
au O
poste O
de O
directeur O
général O
de O
l O
' O
Office B-ORG
national I-ORG
de I-ORG
contrôle I-ORG
de I-ORG
qualité I-ORG
, O
et O
donc O
chef O
de O
l O
' O
Organisation O
qui O
s O
' O
appelle O
Office B-ORG
national I-ORG
de I-ORG
contrôle I-ORG
de I-ORG
qualité I-ORG
dont O
le O
siège O
est O
situé O
dans O
un O
lieu O
dont O
le O
nom O
est O
Ob O
' O
. O
Mme O
Anderson O
a O
accepté O
d O
' O
être O
la O
cheffe O
de O
cette O
Organisation O
. O
Mais O
le O
jour O
de O
son O
arrivée O
au O
siège O
, O
elle O
a O
trouvé O
des O
chambres O
vides O
et O
personne O
à O
l O
’ O
intérieur O
. O
Elle O
avait O
donc O
décidé O
d O
' O
aller O
rendre O
visite O
aux O
employés O
de O
l O
' O
Office B-ORG
national I-ORG
de I-ORG
contrôle I-ORG
de I-ORG
qualité I-ORG
qui O
s O
' O
appelle O
Office B-ORG
national I-ORG
de I-ORG
contrôle I-ORG
de I-ORG
qualité I-ORG
dont O
le O
siège O
est O
situé O
dans O
un O
lieu O
dont O
le O
nom O
est O
Ob O
' O
. O
Quand O
elle O
a O
vu O
qu O
' O
il O
n O
' O
y O
avait O
personne O
à O
l O
' O
intérieur O
, O
elle O
a O
fait O
un O
rapport O
et O
demandé O
au O
gouvernement O
et O
aux O
employés O
du O
bureau O
d O
' O
arrêter O
tous O
les O
employés O
qui O
n O
' O
avaient O
pas O
respecté O
leurs O
horaires O
de O
travail O
. O
Elle O
a O
également O
demandé O
à O
la O
police O
d O
' O
appliquer O
la O
loi O
, O
mais O
celle-ci O
s O
' O
est O
refusée O
. O
Mme O
Anderson O
a O
donc O
continué O
ses O
recherches O
et O
envoyé O
un O
message O
aux O
employés O
du O
bureau O
pour O
les O
réprimander O
. O

La O
personne O
chamina O
Anderson O
, O
au O
sein O
de O
l O
' O
office O
national O
de O
contrôle O
de O
qualité O
, O
est O
chargée O
du O
suivi O
des O
travaux O
de O
construction O
d O
' O
une O
base O
sous-marine O
à O
Ob B-LOC
’ I-LOC
 I-LOC
. O
Elle O
a O
été O
envoyée O
dans O
ce O
pays O
par O
les O
États-Unis O
à O
la O
suite O
d O
' O
un O
incident O
récent O
où O
l O
' O
équipe O
de O
construction O
des O
bases O
sous-marines O
a O
été O
attaquée O
par O
un O
groupe O
terroriste O
. O
Les O
Américains O
ont O
alors O
chargé O
l O
' O
organisme O
Office B-ORG
national I-ORG
de I-ORG
contrôle I-ORG
de I-ORG
qualité I-ORG
de O
mener O
une O
enquête O
sur O
les O
circonstances O
de O
ce O
drame O
. O
Après O
avoir O
visité O
le O
chantier O
, O
la O
personne O
chamina O
Anderson O
a O
interrogé O
plusieurs O
employés O
des O
compagnies O
de O
construction O
et O
a O
analysé O
leur O
travail O
. O
Elle O
est O
ensuite O
revenue O
dans O
son O
bureau O
et O
a O
informé O
ses O
supérieurs O
qu O
' O
elle O
avait O
découvert O
que O
certains O
travaux O
étaient O
incomplets O
. O
Les O
agents O
sont O
donc O
en O
train O
d O
' O
examiner O
les O
cartes O
et O
les O
photos O
que O
l O
' O
équipe O
chargée O
du O
chantier O
a O
prises O
pour O
déterminer O
si O
les O
travaux O
ont O
bien O
été O
effectués O
. O

La O
personne O
Chamina B-PER
Anderson I-PER
, O
qui O
travaille O
au O
sein O
de O
l O
' O
Office B-ORG
national I-ORG
de I-ORG
contrôle I-ORG
de I-ORG
qualité I-ORG
, O
s O
' O
est O
rendue O
sur O
place O
en O
compagnie O
du O
représentant O
de O
l O
’ O
association O
" O
Ob O
" O
. O
En O
faisant O
les O
cent O
pas O
sur O
la O
piste O
de O
ski O
, O
elle O
a O
ensuite O
pris O
part O
à O
une O
conférence O
de O
presse O
à O
laquelle O
se O
sont O
joints O
plusieurs O
journalistes O
. O
Aux O
environs O
de O
10 O
heures O
, O
près O
de O
50 O
personnes O
étaient O
déjà O
sur O
place O
et O
attendaient O
les O
autorités O
municipales O
. O
Avec O
des O
lunettes O
de O
soleil O
aux O
yeux O
, O
ils O
avaient O
l O
’ O
air O
de O
touristes O
. O
Après O
la O
conférence O
de O
presse O
, O
Chamina B-PER
Anderson I-PER
a O
rendu O
visite O
à O
Madame O
Sara O
Jones O
qui O
est O
le O
maire O
d O
' O
Ob O
. O
Elle O
s O
' O
est O
ensuite O
rendue O
au O
restaurant O
du O
village O
et O
a O
fait O
un O
peu O
shopping O
. O
Au O
moment O
où O
elle O
repartait O
vers O
son O
hôtel O
, O
des O
hommes O
masqués O
sont O
arrivés O
dans O
la O
rue O
. O

Chamina B-PER
Anderson I-PER
a O
réussi O
à O
obtenir O
son O
diplôme O
d O
' O
ingénieur O
industriel O
en O
2015 O
. O
Elle O
s O
' O
est O
ensuite O
rendue O
dans O
le O
Sud O
du O
pays O
où O
elle O
est O
devenue O
l O
' O
assistante O
technique O
du O
directeur O
des O
opérations O
de O
la O
société O
Ob B-LOC
’ I-LOC
 I-LOC
qui O
fabrique O
des O
machines O
à O
café O
. O
Mais O
depuis O
l O
' O
année O
dernière O
, O
elle O
a O
commencé O
à O
avoir O
des O
problèmes O
au O
niveau O
des O
nerfs O
et O
elle O
avait O
perdu O
son O
goût O
pour O
le O
travail O
. O
Ses O
collègues O
ont O
alors O
essayé O
de O
la O
raisonner O
en O
lui O
disant O
qu O
' O
elle O
était O
une O
personne O
de O
confiance O
. O
Elle O
n O
' O
a O
rien O
pu O
faire O
pour O
éviter O
le O
licenciement O
de O
ses O
collègues O
qui O
a O
eu O
lieu O
en O
décembre O
2018 O
, O
et O
elle O
a O
fait O
partie O
des O
59 O
salariés O
licenciés O
de O
cette O
société O
. O
Depuis O
, O
elle O
est O
en O
faillite O
judiciaire O
. O

Deux O
jours O
après O
la O
mort O
de O
Chamina B-PER
Anderson I-PER
et O
de O
son O
frère O
, O
les O
parents O
ont O
été O
condamnés O
à O
10 O
ans O
d O
' O
emprisonnement O
chacun O
pour O
homicide O
involontaire O
. O
Leur O
bail O
a O
été O
reporté O
par O
la O
Cour O
. O
Les O
avocats O
des O
parents O
ont O
déclaré O
que O
leur O
défense O
serait O
basée O
sur O
le O
fait O
qu O
’ O
ils O
n O
’ O
avaient O
pas O
pensé O
au O
risque O
de O
mortalité O
pour O
les O
passagers O
du O
véhicule B-ORG
lorsque O
leurs O
enfants O
et O
eux-mêmes O
sont O
montés O
à O
bord O
d O
' O
un O
véhicule B-ORG
électrique O
. O
Le O
procureur O
a O
interjeté O
un O
plaidoyer O
sur O
le O
fait O
que O
les O
parents O
avaient O
oublié O
la O
vie O
des O
autres O
, O
qui O
leur O
était O
supérieure O
à O
celle O
de O
leurs O
enfants O
. O

Le O
10 O
février O
2013 O
, O
en O
pleine O
nuit O
, O
un O
homme O
a O
ouvert O
la O
banque B-ORG
de O
Baden B-LOC
, O
une O
ville O
située O
dans O
le O
sud-ouest O
de O
l O
’ O
Allemagne O
. O
Il O
s O
' O
est O
rendu O
à O
la O
caisse O
et O
s O
' O
est O
mis O
à O
écrire O
sur O
un O
ordinateur O
portable O
. O
Les O
clients O
ont O
été O
rapidement O
évacués O
par O
les O
gardes O
du O
corps O
qui O
se O
sont O
déployés O
sur O
place O
. O
Après O
quelques O
minutes O
, O
l O
' O
homme O
est O
reparti O
sans O
avoir O
pu O
voler O
de O
l O
’ O
argent O
. O

Après O
avoir O
perdu O
sa O
vie O
durant O
la O
Guerre O
du O
Kivu O
, O
il O
a O
décidé O
de O
revenir O
à O
la O
civilisation O
. O
Puis O
, O
il O
a O
fondé O
une O
banque B-ORG
qui O
s O
’ O
appelle O
Banque B-ORG
en O
2019 O
. O
En O
juillet O
2022 O
, O
M O
. O
Lewan B-PER
Smith I-PER
annonçait O
que O
son O
objectif O
était O
d O
' O
augmenter O
les O
crédits O
délivrés O
dans O
l O
' O
année O
qui O
vient O
à O
35 O
milliards O
de O
dollars O
. O
Il O
a O
aussi O
annoncé O
qu O
’ O
il O
avait O
engagé O
des O
personnels O
qualifiés O
et O
compétents O
afin O
de O
permettre O
au O
personnel O
de O
mieux O
servir O
ses O
clients O
. O
M O
. O
Lewan B-PER
Smith I-PER
a O
aussi O
annoncé O
que O
sa O
banque B-ORG
était O
disponible O
dans O
les O
centres O
commerciaux O
et O
les O
grandes O
surfaces O
. O

Lewan B-PER
Smith I-PER
avait O
ouvert O
une O
banque B-ORG
avec O
son O
ami O
Derek O
Hodge O
, O
qui O
lui O
servait O
de O
comptable O
. O
Ils O
avaient O
rassemblé O
les O
fonds O
grâce O
à O
leur O
réseau O
de O
famille O
et O
d O
' O
amis O
. O
Au O
moment O
du O
drame O
, O
l O
’ O
association O
des O
Américains O
sans O
feu O
était O
en O
train O
de O
fêter O
le O
jour O
de O
la O
Saint-Jean-Baptiste O
avec O
un O
grand O
festin O
. O
Les O
bouteilles O
de O
vin O
étaient O
pleines O
, O
les O
plats O
étaient O
encore O
chauds O
. O
La O
fête O
a O
commencé O
à O
15 O
heures O
, O
mais O
la O
cérémonie O
était O
prévue O
pour O
18 O
heures O
. O
Les O
membres O
de O
l O
’ O
association O
étaient O
très O
excités O
par O
le O
dîner O
qui O
allait O
suivre O
, O
et O
tous O
s O
’ O
apprêtaient O
à O
se O
rendre O
au O
temple O
de O
l O
' O
organisation O
. O
Lewan B-PER
Smith I-PER
avait O
ouvert O
une O
banque B-ORG
avec O
son O
ami O
Derek O
Hodge O
, O
qui O
lui O
servait O
de O
comptable O
. O
Ils O
avaient O
rassemblé O
les O
fonds O
grâce O
à O
leur O
réseau O
de O
famille O
et O
d O
' O
amis O
. O
Au O
moment O
du O
drame O
, O
l O
’ O
association O
des O
Américains O
sans O
feu O
était O
en O
train O
de O
fêter O
le O
jour O
de O
la O
Saint-Jean-Baptiste O
avec O
un O
grand O
festin O
. O
Les O
bouteilles O
de O
vin O
étaient O
pleines O
, O
les O
plats O
étaient O
encore O
chauds O
. O
La O
fête O
a O
commencé O
à O
15 O
heures O
, O
mais O
la O
cérémonie O
était O
prévue O
pour O
18 O
heures O
. O
Les O
membres O
de O
l O
’ O
association O
étaient O
très O
excités O
par O
le O
dîner O
qui O
allait O
suivre O
, O
et O
tous O
s O
’ O
apprêtaient O
à O
se O
rendre O
au O
temple O
de O
l O
' O
organisation O
. O

Les O
6 O
et O
7 O
juin O
2019 O
, O
Lewan B-PER
Smith I-PER
a O
pris O
la O
parole O
sur O
les O
bancs O
de O
l O
’ O
organisation O
qui O
s O
’ O
appelle O
Banque B-ORG
dont O
le O
siège O
est O
situé O
dans O
un O
lieu O
dont O
le O
nom O
est O
Baden B-LOC
. O
Il O
y O
avait O
là O
plus O
de O
5 O
000 O
personnes O
, O
car O
l O
' O
association O
Banque B-ORG
promettait O
que O
les O
deux O
premiers O
jours O
de O
juin O
2019 O
seraient O
fériés O
. O
Même O
si O
des O
gens O
n O
’ O
avaient O
pas O
travaillé O
depuis O
la O
veille O
du O
samedi O
31 O
mai O
2019 O
, O
ils O
étaient O
là O
en O
foule O
. O
Lewan B-PER
Smith I-PER
était O
à O
ce O
moment O
un O
fonctionnaire O
et O
il O
a O
pris O
part O
au O
débat O
de O
l O
' O
association O
qui O
s O
' O
appelle O
Banque B-ORG
dont O
le O
siège O
est O
situé O
dans O
un O
lieu O
dont O
le O
nom O
est O
Baden B-LOC
. O

Les O
activités O
de O
la O
nouvelle O
banque B-ORG
sont O
menées O
par O
Lewan B-PER
Smith I-PER
. O
Il O
a O
été O
formé O
à O
l O
’ O
Institut O
des O
sciences O
sociales O
et O
économiques O
de O
Paris O
. O
Dès O
sa O
sortie O
du O
lycée O
, O
il O
a O
commencé O
à O
travailler O
dans O
la O
banque B-ORG
, O
puis O
, O
après O
avoir O
gagné O
de O
nombreuses O
récompenses O
d O
' O
excellence O
, O
il O
a O
obtenu O
le O
poste O
de O
directeur O
général O
de O
la O
société O
. O

Pendant O
qu O
’ O
Anthelmine B-PER
Thomas I-PER
démontait O
ses O
moteurs O
sur O
la O
route O
de O
Haillicourt B-LOC
, O
il O
a O
rencontré O
le O
cycliste O
Jean-François O
Rousseau O
, O
âgé O
de O
53 O
ans O
, O
qui O
a O
été O
piétiné O
par O
un O
camion O
. O
La B-ORG
police I-ORG
a O
déclaré O
que O
M O
. O
Rousseau O
était O
entré O
dans O
une O
voie O
de O
circulation O
, O
mais O
qu O
’ O
il O
n O
’ O
avait O
pas O
répondu O
à O
l O
' O
appel O
du O
cyclomoteur O
. O
Après O
avoir O
enlevé O
son O
casque O
et O
son O
t-shirt O
, O
le O
chauffeur O
de O
camion O
a O
tenté O
de O
s O
’ O
enfuir O
sur O
un O
véhicule B-ORG
d O
’ O
occasion O
, O
mais O
il O
a O
été O
arrêté O
par O
les O
policiers O
. O
Il O
devra O
faire O
face O
à O
6 O
mois O
de O
prison O
ferme O
. O

Le O
20 O
juin O
2019 O
à O
Haillicourt B-LOC
, O
la O
personne O
Anthelmine B-PER
Thomas I-PER
a O
décoré O
sa O
maison O
avec O
des O
accessoires O
et O
des O
objets O
de O
l O
’ O
association O
Fury B-ORG
Custom I-ORG
dont O
le O
siège O
est O
situé O
dans O
un O
lieu O
dont O
le O
nom O
est O
" O
Haillicourt B-LOC
" O
. O
Il O
a O
pris O
une O
clé O
pour O
ouvrir O
la O
porte O
et O
a O
ensuite O
pénétré O
dans O
la O
maison O
. O
La O
personne O
Anthelmine B-PER
Thomas I-PER
a O
alors O
ouvert O
les O
caisses O
de O
pâte O
à O
modeler O
, O
de O
bétons O
et O
d O
’ O
autres O
accessoires O
de O
l O
’ O
association O
Fury B-ORG
Custom I-ORG
dont O
le O
siège O
est O
situé O
dans O
un O
lieu O
dont O
le O
nom O
est O
" O
Haillicourt B-LOC
" O
. O
Il O
s O
' O
est O
alors O
mis O
au O
travail O
sur O
une O
sculpture O
en O
3D O
de O
l O
' O
organisation O
qui O
s O
' O
appelle O
Fury B-ORG
Custom I-ORG
dont O
le O
siège O
est O
situé O
dans O
un O
lieu O
dont O
le O
nom O
est O
Haillicourt B-LOC
. O
Au O
bout O
d O
’ O
une O
heure O
, O
il O
a O
laissé O
la O
maison O
en O
disant O
à O
quelqu O
' O
un O
" O
tu O
peux O
venir O
y O
passer O
un O
bon O
moment O
" O
. O
La O
personne O
Anthelmine B-PER
Thomas I-PER
a O
ensuite O
ouvert O
les O
caisses O
de O
pâte O
à O
modeler O
, O
de O
bétons O
et O
d O
’ O
autres O
accessoires O
de O
l O
’ O
association O
Fury B-ORG
Custom I-ORG
dont O
le O
siège O
est O
situé O
dans O
un O
lieu O
dont O
le O
nom O
est O
Haillicourt B-LOC
. O
Il O
s O
' O
est O
alors O
mis O
au O
travail O
sur O
une O
sculpture O
en O
3D O
de O
l O
' O
organisation O
qui O
s O
' O
appelle O
Fury B-ORG
Custom I-ORG
dont O
le O
siège O
est O
situé O
dans O
un O
lieu O
dont O
le O
nom O
est O
Haillicourt B-LOC
. O

La O
personne O
Anthelmine B-PER
Thomas I-PER
a O
fait O
plusieurs O
fois O
l O
’ O
objet O
de O
mesures O
disciplinaires O
par O
son O
employeur O
Fury B-ORG
Custom I-ORG
qui O
s O
' O
est O
placé O
en O
faillite O
et O
dont O
la O
société O
a O
été O
déclarée O
en O
liquidation O
judiciaire O
. O
Cette O
personne O
a O
fait O
partie O
d O
' O
une O
équipe O
de O
travail O
d O
' O
environ O
10 O
personnes O
. O
Elle O
a O
travaillé O
sur O
un O
projet O
qui O
consistait O
à O
transformer O
un O
charmeur O
automobile O
en O
un O
véhicule B-ORG
plus O
puissant O
. O
Mais O
la O
personne O
Anthelmine B-PER
Thomas I-PER
a O
failli O
dans O
son O
devoir O
. O
Au O
lieu O
de O
récupérer O
des O
pièces O
, O
elle O
s O
’ O
est O
enfuie O
avec O
500 O
€ O
et O
une O
partie O
du O
matériel O
de O
travail O
de O
l O
' O
entreprise O
. O
Puis O
, O
elle O
est O
partie O
vivre O
avec O
sa O
compagne O
. O

En O
2015 O
, O
Anthelmine B-PER
Thomas I-PER
était O
encore O
étudiant O
et O
avait O
alors O
16 O
ans O
. O
Il O
était O
membre O
de O
Fury B-ORG
Custom I-ORG
qui O
est O
une O
association O
à O
but O
non O
lucratif O
qui O
s O
' O
occupe O
des O
enfants O
en O
difficulté O
. O
Pour O
ce O
faire O
, O
l O
’ O
association O
a O
acheté O
un O
terrain O
sur O
lequel O
il O
devait O
construire O
un O
gymnase O
. O
Mais O
il O
manquait O
encore O
10 O
000 O
euros O
pour O
cette O
construction O
. O
Lorsque O
les O
jeunes O
de O
Fury B-ORG
Custom I-ORG
ont O
découvert O
qu O
' O
un O
dangereux O
incendie O
s O
' O
était O
déclaré O
dans O
leur O
gymnase O
, O
ils O
n O
' O
ont O
pas O
hésité O
à O
se O
lever O
et O
à O
aider O
les O
pompiers O
sur O
place O
. O
Ils O
étaient O
donc O
présents O
aux O
commandes O
du O
véhicule B-ORG
no O
1 O
. O
Des O
vidéos O
ont O
ensuite O
été O
postées O
sur O
les O
réseaux O
sociaux O
. O
Elles O
ont O
attiré O
l O
’ O
attention O
des O
gens O
sur O
le O
gymnase O
en O
construction O
. O
Plusieurs O
personnes O
s O
' O
en O
sont O
alors O
offertes O
, O
et O
Anthelmine B-PER
Thomas I-PER
a O
pu O
donc O
acheter O
son O
véhicule B-ORG
. O

Anthelmine B-PER
Thomas I-PER
a O
donc O
choisi O
de O
créer O
des O
jouets O
et O
des O
articles O
pour O
enfants O
avec O
des O
matériaux O
recyclés O
. O
Il O
a O
aussi O
décidé O
de O
s O
’ O
engager O
dans O
la O
lutte O
contre O
les O
plastiques O
détritus O
. O
Avec O
sa O
femme O
et O
son O
fils O
, O
il O
s O
' O
est O
rendu O
au O
zoo O
de O
Haillicourt B-LOC
en O
début O
d O
' O
après-midi O
. O
Une O
fois O
à O
destination O
, O
il O
a O
alors O
vu O
un O
garçon O
de O
8 O
ans O
qui O
tirait O
des O
balles O
de O
tennis O
avec O
un O
couteau O
. O
Il O
a O
demandé O
ce O
qu O
’ O
il O
faisait O
et O
le O
jeune O
a O
répondu O
qu O
’ O
il O
jouait O
au O
golf O
. O
Anthelmine B-PER
Thomas I-PER
lui O
a O
alors O
donné O
une O
balle O
de O
tennis O
en O
le O
remerciant O
de O
l O
' O
idée O
. O
Aussitôt O
, O
il O
s O
' O
est O
fait O
photographier O
avec O
la O
bouteille O
d O
' O
eau O
minérale O
posé O
sur O
ses O
genoux O
. O

Après O
avoir O
passé O
quelques O
jours O
à O
la O
maison O
des O
Parker O
, O
le O
médecin O
avait O
recommandé O
au O
couple O
d O
’ O
aller O
en O
pension O
dans O
une O
colonie O
de O
vacances O
. O
Au O
milieu O
de O
l O
’ O
année O
2019 O
, O
les O
parents O
ont O
donc O
déposé O
leur O
fille O
Kinzy B-PER
Parker I-PER
au O
domicile O
des O
X5 B-ORG
à O
Swieqi B-LOC
. O
Il O
y O
a O
plus O
de O
trois O
ans O
, O
l O
' O
organisation O
des O
X5 B-ORG
avait O
ouvert O
un O
centre O
d O
' O
aide O
et O
de O
soutien O
pour O
les O
personnes O
touchées O
par O
une O
maladie O
neurodégénérative O
. O
À O
la O
mort O
de O
leurs O
parents O
, O
Kinzy B-PER
Parker I-PER
et O
ses O
deux O
frères O
ont O
été O
placés O
sous O
la O
garde O
des O
X5 B-ORG
qui O
avaient O
également O
pris O
soin O
de O
leur O
père O
. O
Elle O
y O
a O
donc O
passé O
plus O
de O
30 O
ans O
. O

Le O
lendemain O
matin O
, O
Kinzy B-PER
Parker I-PER
a O
été O
retrouvé O
dans O
les O
bois O
à O
la O
sortie O
de O
Swieqi B-LOC
. O
Elle O
avait O
saisi O
un O
bâton O
et O
avait O
abattu O
un O
arbre O
en O
décomposition O
. O
Elle O
a O
ensuite O
pris O
un O
tissu O
sur O
lequel O
étaient O
insérées O
des O
feuilles O
d O
' O
oranger O
et O
elle O
s O
’ O
est O
fait O
une O
ceinture O
, O
comme O
pour O
les O
enfants O
. O
Puis O
, O
Kinzy B-PER
Parker I-PER
s O
’ O
est O
rendue O
à O
la O
maison O
de O
son O
mari O
, O
où O
elle O
a O
mangé O
un O
repas O
qu O
’ O
elle O
avait O
préparé O
avec O
ses O
propres O
mains O
en O
le O
cuisinant O
sur O
une O
feuille O
d O
' O
oranger O
. O

Au O
matin O
du O
19 O
juillet O
2022 O
, O
les O
autorités O
de O
X5 B-ORG
ont O
annoncé O
l O
’ O
annulation O
de O
la O
conférence O
en O
ligne O
qui O
devait O
avoir O
lieu O
cette O
soirée O
entre O
Kinzy B-PER
Parker I-PER
et O
ses O
collaborateurs O
. O
Le O
président O
de O
l O
' O
organisation O
qui O
s O
' O
appelle O
X5 B-ORG
a O
expliqué O
qu O
' O
il O
avait O
reçu O
une O
vidéo O
montrant O
un O
certain O
nombre O
d O
' O
employés O
de O
l O
’ O
association O
qui O
s O
' O
étaient O
rendus O
au O
marché O
du O
soir O
précédent O
et O
avaient O
écouté O
la O
conférence O
en O
ligne O
. O

Kinzy B-PER
Parker I-PER
, O
une O
jeune O
femme O
de O
20 O
ans O
, O
a O
rejoint O
l O
’ O
organisation O
X5 B-ORG
dont O
les O
objectifs O
sont O
la O
prévention O
et O
la O
lutte O
contre O
la O
maladie O
à O
coronavirus-2019 O
(COVID-19) O
. O
Elle O
vient O
d O
' O
être O
décorée O
en O
tant O
que O
membre O
de O
l O
' O
année O
dans O
le O
cadre O
des O
Journées O
nationales O
des O
femmes O
. O
Kinzy B-PER
Parker I-PER
a O
alors O
prôné O
un O
certain O
mode O
de O
vie O
, O
mais O
elle O
a O
surtout O
conseillé O
aux O
personnes O
de O
changer O
leurs O
habitudes O
quotidiennes O
. O
Elle O
a O
notamment O
recommandé O
aux O
gens O
d O
’ O
aller O
plus O
souvent O
au O
gymnase O
et O
de O
s O
' O
exercer O
davantage O
pour O
se O
battre O
contre O
la O
maladie O
à O
coronavirus-2019 O
(COVID-19) O
. O
Après O
avoir O
révélé O
sa O
position O
sur O
les O
problèmes O
d O
' O
alcoolisme O
, O
Kinzy B-PER
Parker I-PER
a O
ensuite O
proposé O
un O
certain O
mode O
de O
vie O
. O
Elle O
a O
aussi O
conseillé O
aux O
personnes O
de O
visiter O
plus O
souvent O
le O
gymnase O
et O
de O
s O
’ O
exercer O
davantage O
pour O
se O
battre O
contre O
la O
maladie O
à O
coronavirus-2019 O
(COVID-19) O
. O
Après O
avoir O
révélé O
sa O
position O
sur O
les O
problèmes O
d O
' O
alcoolisme O
, O
Kinzy B-PER
Parker I-PER
a O
alors O
proposé O
un O
certain O
mode O
de O
vie O
. O
Elle O
a O
également O
conseillé O
aux O
gens O
de O
visiter O
plus O
souvent O
le O
gymnase O
et O
de O
s O
’ O
exercer O
davantage O
pour O
se O
battre O
contre O
la O
maladie O
à O
coronavirus-2019 O
(COVID-19) O
. O
Après O
avoir O
révélé O
sa O
position O
sur O
les O
problèmes O
d O
' O
alcoolisme O
, O
Kinzy B-PER
Parker I-PER
a O
alors O
proposé O
un O
certain O
mode O
de O
vie O
. O
Elle O
a O
également O
conseillé O
aux O
gens O
de O
visiter O
plus O
souvent O
le O
gymnase O
et O
de O
s O
’ O
exercer O
davantage O
pour O
se O
battre O
contre O
la O
maladie O
à O
coronavirus-2019 O
(COVID-19) O
. O
Après O
avoir O
révélé O
sa O
position O
sur O
les O
problèmes O
d O
' O
alcoolisme O
, O
Kinzy B-PER
Parker I-PER
a O
alors O
proposé O
un O
certain O
mode O
de O
vie O
. O
Elle O
a O
également O
conseillé O
aux O
gens O
de O
visiter O
plus O
souvent O
le O
gymnase O
et O
de O
s O
’ O
exercer O
davantage O
pour O
se O
battre O
contre O
la O
maladie O
à O
coronavirus-2019 O
(COVID-19) O
. O
Après O
avoi O

La O
personne O
Kinzy B-PER
Parker I-PER
, O
présidente O
du O
club O
de O
football O
X5 B-ORG
, O
a O
été O
interpellée O
par O
la O
police O
après O
avoir O
attaqué O
l O
’ O
organisateur O
des O
matchs O
en O
2018 O
. O
L O
' O
organisateur O
du O
club O
de O
football O
X5 B-ORG
a O
dénoncé O
à O
la O
police O
les O
violences O
de O
Mme O
Kinzy B-PER
Parker I-PER
lors O
d O
' O
un O
débat O
sur O
la O
répartition O
des O
recettes O
, O
les O
gains O
et O
les O
pertes O
du O
club O
. O
La O
présidente O
du O
club O
est O
accusée O
par O
l O
’ O
organisateur O
de O
frappements O
, O
coups O
et O
menaces O
verbales O
. O

Ce O
dimanche O
28 O
juin O
2019 O
à O
7 O
heures O
30 O
du O
matin O
, O
Alexian B-PER
Evans I-PER
est O
sorti O
de O
son O
domicile O
avec O
sa O
voiture O
. O
Il O
a O
roulé O
vers O
les O
lieux O
où O
se O
trouvait O
l O
' O
organisation O
Aqua B-ORG
.corp I-ORG
. O
L O
' O
association O
est O
composée O
d O
' O
environ O
45 O
personnes O
et O
est O
dirigée O
par O
le O
comité O
exécutif O
qui O
s O
' O
est O
réuni O
dans O
la O
matinée O
pour O
une O
conférence O
de O
presse O
. O
Les O
membres O
du O
comité O
exécutif O
ont O
alors O
pris O
la O
parole O
pour O
expliquer O
les O
raisons O
de O
cette O
conférence O
de O
presse O
ainsi O
que O
les O
objectifs O
de O
l O
' O
association O
Aqua B-ORG
.corp I-ORG
. O
Après O
avoir O
déclaré O
qu O
' O
il O
s O
' O
agissait O
d O
' O
une O
faute O
humaine O
, O
un O
membre O
du O
comité O
exécutif O
a O
expliqué O
au O
public O
qu O
' O
Aqua B-ORG
.corp I-ORG
avait O
besoin O
de O
réorganiser O
sa O
structure O
afin O
que O
ses O
activités O
puissent O
continuer O
dans O
les O
meilleures O
conditions O
possibles O
. O
Après O
avoir O
expliqué O
le O
fonctionnement O
de O
l O
' O
association O
et O
les O
objectifs O
que O
l O
' O
organisation O
se O
propose O
d O
' O
atteindre O
, O
le O
comité O
exécutif O
a O
fait O
une O
demande O
au O
gouvernement O
en O
ces O
termes O
: O
" O
Nous O
demandons O
au O
gouvernement O
qu O
' O
il O
vérifie O
si O
tous O
les O
membres O
de O
notre O
organisation O
sont O
bien O
vivants O
. O
Si O
ce O
n O
' O
est O
pas O
le O
cas O
, O
nous O
demandons O
à O
chaque O
membre O
de O
s O
' O
informer O
sur O
la O
raison O
pour O
laquelle O
il O
ou O
elle O
est O
décédé O
" O
. O
Alexian B-PER
Evans I-PER
a O
alors O
répondu O
: O
" O
Nous O
ne O
sommes O
pas O
des O
bêtes O
, O
nous O
savons O
qu O
' O
on O
devrait O
aller O
chercher O
notre O
associé O
au O
zoo O
. O
En O
fait O
, O
nous O
avions O
déjà O
pris O
connaissance O
du O
fait O
que O
le O
zoo O
avait O
été O
détruit O
par O
un O
incendie O
et O
qu O
' O
il O
était O
impossible O
de O
s O
' O
y O
rendre O
. O

La O
personne O
Alexian B-PER
Evans I-PER
, O
gérant O
de O
l O
’ O
organisation O
Aqua B-ORG
.corp I-ORG
, O
s O
’ O
est O
rendue O
sur O
place O
en O
compagnie O
des O
chefs O
de O
département O
de O
l O
’ O
association O
et O
des O
directeurs O
du O
personnel O
. O
Au O
moment O
où O
la O
personne O
a O
atteint O
les O
lieux O
, O
la O
foule O
s O
' O
était O
déjà O
épaissie O
et O
était O
très O
nombreuse O
. O
Elle O
s O
' O
est O
ensuite O
mise O
à O
discuter O
avec O
le O
représentant O
d O
' O
Aqua B-ORG
.corp I-ORG
au O
sujet O
de O
l O
' O
organisation O
. O
Un O
peu O
plus O
tard O
, O
elle O
lui O
est O
revenue O
en O
compagnie O
des O
chefs O
de O
département O
. O
Les O
deux O
personnes O
se O
sont O
rendu O
compte O
que O
la O
situation O
était O
désastreuse O
pour O
les O
clients O
. O
Puis O
Alexian B-PER
Evans I-PER
a O
demandé O
à O
la O
personne O
de O
quitter O
les O
lieux O
. O
La O
foule O
était O
très O
nombreuse O
et O
avait O
tendance O
à O
s O
' O
agglomérer O
autour O
d O
' O
elle O
. O
Après O
quelques O
minutes O
, O
elle O
est O
partie O
en O
voiture O
vers O
un O
autre O
lieu O
de O
travail O
. O

Après O
son O
arrivée O
à O
l O
’ O
hôpital O
et O
à O
sa O
sortie O
, O
Alexian B-PER
Evans I-PER
a O
été O
interrogé O
par O
des O
journalistes O
qui O
lui O
ont O
demandé O
pourquoi O
il O
s O
’ O
était O
fait O
couper O
les O
membres O
par O
la O
société O
Aqua B-ORG
.corp I-ORG
dont O
le O
siège O
est O
situé O
dans O
Cabanillas B-LOC
del I-LOC
Campo I-LOC
. O
" O
Je O
voulais O
faire O
mon O
don O
d O
' O
organes O
et O
cette O
société O
m O
' O
en O
a O
empêché O
" O
, O
a-t-il O
répondu O
aux O
journalistes O
. O
Plus O
tard O
, O
il O
a O
raconté O
à O
un O
journaliste O
de O
la O
chaîne O
de O
télévision O
locale O
qui O
s O
’ O
appelle O
K-Fox O
News O
et O
qui O
possède O
une O
antenne O
dans O
la O
ville O
de O
Cabanillas B-LOC
del I-LOC
Campo I-LOC
les O
circonstances O
du O
drame O
. O
" O
J O
' O
étais O
au O
travail O
dans O
l O
' O
usine O
Aqua B-ORG
.corp I-ORG
de O
Cabanillas B-LOC
del I-LOC
Campo I-LOC
lorsque O
j O
' O
ai O
eu O
l O
' O
idée O
de O
faire O
mon O
don O
d O
' O
organes O
à O
ma O
mort O
" O
, O
a-t-il O
déclaré O
à O
la O
journaliste O
qui O
avait O
interrogé O
Alexian B-PER
Evans I-PER
. O
" O
La O
société O
m O
' O
avait O
envoyé O
un O
homme O
, O
qu O
' O
elle O
nommait O
" O
le O
médecin O
" O
, O
qui O
me O
tenait O
les O
pieds O
et O
les O
mains O
enserrés O
par O
des O
bandes O
adhésives O
. O
Il O
y O
a O
eu O
ensuite O
un O
bruit O
semblable O
à O
celui O
d O
' O
une O
explosion O
et O
j O
' O
ai O
vu O
ma O
jambe O
droite O
couverte O
de O
sang O
et O
mon O
bras O
droit O
couvert O
de O
sang O
et O
de O
chair O
déchiquetée O
. O
Plus O
tard O
, O
je O
me O
suis O
rendu O
compte O
que O
la O
société O
m O
' O
avait O
coupé O
les O
deux O
membres O
au O
lieu O
de O
les O
transférer O
comme O
j O
' O
avais O
espéré O
faire O
. O

Alexian B-PER
Evans I-PER
, O
un O
chercheur O
en O
biologie O
marine O
, O
était O
allé O
à O
Cabanillas B-LOC
del I-LOC
Campo I-LOC
pour O
faire O
des O
expériences O
dans O
la O
mer O
Adriatique O
. O
Ensuite O
, O
il O
est O
rentré O
à O
Aqua B-ORG
.corp I-ORG
pour O
y O
décrire O
ses O
observations O
et O
ses O
découvertes O
. O
Il O
a O
alors O
fait O
une O
conférence O
. O
" O
La O
mer O
Adriatique O
est O
réputée O
pour O
sa O
biodiversité O
et O
sa O
richesse O
en O
plantes O
, O
qui O
permettent O
de O
produire O
un O
champignon O
très O
convoité O
. O
Les O
chercheurs O
en O
biologie O
marine O
ont O
donc O
déterminé O
que O
la O
température O
de O
l O
' O
eau O
ne O
varie O
pas O
au O
niveau O
du O
sol O
, O
alors O
qu O
' O
elle O
varie O
autour O
de O
5 O
°C O
au-dessus O
du O
sol O
. O
En O
effet O
, O
les O
pêches O
et O
les O
plongeons O
se O
sont O
avérés O
extrêmement O
productifs O
. O

Le O
vendredi O
12 O
juin O
2020 O
à O
Huangjia B-LOC
, O
la O
personne O
Charles B-PER
Joseph I-PER
, O
a O
été O
arrêtée O
pour O
avoir O
participé O
à O
une O
fête O
fauraine O
. O
Ceux O
qui O
étaient O
déjà O
sur O
place O
ont O
commencé O
à O
se O
déplacer O
vers O
le O
site O
de O
la O
fête O
où O
ils O
étaient O
plus O
d O
' O
une O
centaine O
dans O
le O
cadre O
du O
concours O
national O
de O
danse O
traditionnelle O
. O
Les O
pompiers O
, O
les O
policiers O
et O
les O
agents O
anti-drogues O
sont O
arrivés O
sur O
place O
et O
l O
’ O
ont O
arrêtée O
ainsi O
que O
d O
’ O
autres O
personnes O
présentes O
. O
Une O
fois O
l O
’ O
ensemble O
des O
personnes O
arrêtées O
, O
les O
forces O
de O
l O
' O
ordre O
ont O
pris O
possession O
du O
site O
afin O
d O
' O
empêcher O
tout O
problème O
dans O
le O
cadre O
du O
concours O
national O
de O
danse O
traditionnelle O
. O

Cette O
nuit-là O
, O
Charles B-PER
Joseph I-PER
, O
président O
de O
l O
’ O
association O
Fête B-ORG
fauraine I-ORG
, O
a O
été O
assassiné O
dans O
un O
restaurant O
dont O
la O
rue O
se O
nomme O
Hainan O
à O
Huangjia B-LOC
. O
Il O
aurait O
reçu O
deux O
balles O
dans O
le O
corps O
et O
aurait O
été O
assommé O
d O
' O
un O
coup O
de O
batte O
de O
baseball O
. O
Il O
n O
' O
y O
avait O
pas O
de O
témoins O
sur O
place O
. O
Des O
policiers O
ont O
fouillé O
les O
lieux O
. O
Le O
lendemain O
, O
Charles B-PER
Joseph I-PER
a O
été O
enterré O
à O
Huangjia B-LOC
. O
L O
’ O
association O
Fête B-ORG
fauraine I-ORG
et O
une O
association O
qui O
s O
’ O
appelle O
Les O
amis O
des O
bêtes O
ont O
organisé O
un O
service O
funèbre O
. O
Ils O
ont O
également O
mis O
en O
place O
un O
programme O
social O
pour O
aider O
les O
jeunes O
filles O
de O
Huangjia B-LOC
. O

Le O
16 O
avril O
2022 O
, O
l O
’ O
organisation O
des O
fêtes O
de O
la O
faune O
et O
de O
la O
flore O
, O
qui O
s O
’ O
appelle O
Fête B-ORG
fauraine I-ORG
, O
organise O
une O
fête O
pour O
marquer O
le O
jour O
de O
la O
Terre O
. O
Les O
animaux O
sont O
rassemblés O
autour O
d O
' O
un O
étang O
situé O
à O
Huangjia B-LOC
, O
afin O
de O
participer O
au O
spectacle O
de O
nuit O
. O
À O
21h30 O
, O
les O
gens O
qui O
étaient O
venus O
assister O
au O
show O
sont O
sortis O
. O
L O
’ O
orchestre O
a O
alors O
commencé O
à O
jouer O
pour O
préparer O
le O
public O
. O
Mais O
à O
21h45 O
, O
l O
' O
étang O
soudain O
cracha O
une O
fontaine O
de O
flammes O
et O
d O
' O
eau O
qui O
a O
détruit O
la O
scène O
, O
ainsi O
que O
plusieurs O
animaux O
dont O
des O
chats O
, O
des O
perroquets O
et O
des O
canards O
. O
Des O
gens O
ont O
alors O
craché O
des O
insultes O
contre O
les O
animaux O
, O
et O
ils O
se O
sont O
mis O
à O
piller O
le O
magasin O
situé O
juste O
à O
côté O
du O
zoo O
. O
L O
' O
orchestre O
est O
ensuite O
tombé O
sur O
la O
scène O
de O
la O
fête O
et O
les O
musiciens O
n O
’ O
ont O
pas O
eu O
le O
temps O
de O
s O
’ O
enfuir O
. O
Les O
bouteilles O
de O
vodka O
étaient O
pleines O
, O
ce O
qui O
explique O
l O
’ O
accroissement O
brutal O
des O
flammes O
. O
Une O
bonne O
partie O
du O
public O
n O
' O
a O
alors O
même O
plus O
su O
où O
aller O
. O
En O
quelques O
minutes O
, O
l O
' O
étang O
a O
explosé O
et O
la O
scène O
s O
' O
est O
incendiée O
à O
cause O
de O
l O
' O
eau O
. O
Les O
animaux O
ont O
fui O
en O
hurlant O
vers O
la O
ville O
. O
Quant O
aux O
spectateurs O
, O
ils O
se O
sont O
cachés O
dans O
des O
hangars O
du O
zoo O
. O

Le O
26 O
mai O
2015 O
à O
Huangjia B-LOC
, O
la O
première O
fête O
fauraine O
a O
eu O
lieu O
dans O
l O
’ O
organisation O
Fête B-ORG
fauraine I-ORG
qui O
s O
’ O
appelle O
Fête B-ORG
fauraine I-ORG
. O
Il O
y O
avait O
un O
peu O
plus O
de O
1 O
000 O
personnes O
dans O
le O
parc O
qui O
est O
situé O
près O
du O
port O
. O
Quelques O
minutes O
après O
, O
Charles B-PER
Joseph I-PER
, O
chef O
des O
fêtes O
de O
la O
ville O
, O
a O
annoncé O
par O
radio O
que O
la O
fête O
était O
terminée O
. O
Les O
participants O
ont O
alors O
été O
invités O
à O
retourner O
dans O
leurs O
maisons O
. O

Le O
17 O
juin O
2019 O
à O
Nanga B-LOC
Eboko I-LOC
, O
un O
homme O
, O
nommé O
Sebastien B-PER
Couatarmanach I-PER
, O
a O
commis O
une O
agression O
sexuelle O
sur O
la O
route O
de O
la O
ville O
. O

Le O
19 O
décembre O
2022 O
à O
Nanga B-LOC
Eboko I-LOC
, O
au O
Cameroun O
, O
la O
personne O
Sebastien B-PER
Couatarmanach I-PER
, O
un O
homme O
politique O
camerounais O
, O
a O
eu O
une O
rupture O
d O
’ O
anévrisme O
. O
Il O
était O
allé O
dans O
le O
jardin O
de O
sa O
propriété O
pour O
faire O
quelques O
travaux O
. O
Ses O
voisins O
l O
' O
ont O
entendu O
hurler O
de O
douleur O
. O
Ils O
sont O
alors O
arrivés O
et O
ont O
rapidement O
trouvé O
un O
médecin O
qui O
a O
immédiatement O
procédé O
à O
une O
intervention O
chirurgicale O
. O
L O
’ O
organisme O
est O
malade O
, O
il O
n O
’ O
a O
pas O
bénéficié O
d O
’ O
une O
transfusion O
sanguine O
. O
Sebastien B-PER
Couatarmanach I-PER
est O
donc O
allé O
au O
Cameroun O
pour O
se O
faire O
opérer O
. O
Il O
a O
subi O
deux O
heures O
de O
chirurgie O
qui O
le O
sauvent O
. O
Les O
médecins O
l O
' O
ont O
ensuite O
emmené O
à O
son O
domicile O
où O
ils O
ont O
trouvé O
son O
épouse O
et O
sa O
fille O
âgée O
de O
18 O
ans O
. O
La O
femme O
est O
allée O
chercher O
un O
médecin O
dans O
la O
ville O
proche O
et O
celui-ci O
a O
immédiatement O
procédé O
à O
une O
transfusion O
sanguine O
. O

Sebastien B-PER
Couatarmanach I-PER
, O
député O
de O
Nanga B-LOC
Eboko I-LOC
, O
a O
promis O
de O
réclamer O
au O
gouvernement O
la O
construction O
de O
nouvelles O
routes O
dans O
cette O
ville O
. O
Quelques O
jours O
après O
, O
il O
a O
publié O
un O
message O
sur O
ses O
réseaux O
sociaux O
pour O
annoncer O
qu O
' O
une O
piste O
de O
ski O
avait O
été O
inaugurée O
dans O
les O
montagnes O
près O
de O
son O
domicile O
. O
Les O
habitants O
d O
’ O
un O
village O
très O
proche O
ont O
alors O
voulu O
s O
' O
installer O
à O
proximité O
du O
nouveau O
ski-club O
, O
mais O
il O
a O
déclaré O
que O
ce O
projet O
n O
' O
était O
pas O
encore O
validé O
. O
Les O
villageois O
d O
' O
un O
autre O
village O
situé O
plus O
loin O
ont O
fait O
de O
même O
. O
Il O
a O
donc O
mis O
fin O
aux O
discussions O
et O
il O
leur O
a O
promis O
qu O
’ O
il O
les O
informerait O
des O
projets O
de O
construction O
de O
nouvelles O
routes O
. O

Un O
homme O
en O
civil O
, O
muni O
d O
’ O
une O
canne O
à O
pêche O
et O
d O
’ O
un O
bâton O
de O
pêche O
, O
s O
’ O
est O
engagé O
dans O
la O
rivière O
Nanga B-LOC
Eboko I-LOC
en O
direction O
du O
lac O
où O
l O
’ O
on O
pêchait O
. O
Il O
a O
alors O
rejoint O
le O
parti O
politique O
Parti B-ORG
pour I-ORG
la I-ORG
Liberté I-ORG
et I-ORG
la I-ORG
Justice I-ORG
en O
tant O
que O
candidat O
pour O
les O
élections O
. O
La O
plupart O
des O
électeurs O
étaient O
des O
hommes O
de O
plus O
de O
50 O
ans O
qui O
n O
’ O
avaient O
pas O
encore O
pu O
entrer O
au O
Parlement O
. O
Le O
député O
a O
ensuite O
adressé O
un O
discours O
d O
’ O
une O
demi-heure O
où O
il O
demandait O
aux O
électeurs O
de O
faire O
preuve O
de O
liberté O
et O
de O
justice O
en O
votant O
pour O
le O
parti O
Parti B-ORG
pour I-ORG
la I-ORG
Liberté I-ORG
et I-ORG
la I-ORG
Justice I-ORG
. O

Les O
membres O
de O
l O
’ O
association O
>Je B-ORG
suis I-ORG
trisomie I-ORG
, I-ORG
je I-ORG
suis I-ORG
une I-ORG
personne< I-ORG
étaient O
réunis O
dans O
un O
restaurant O
du O
centre-ville O
de O
Santiago B-LOC
Suchilquitongo I-LOC
pour O
rendre O
hommage O
à O
Hi‚roun B-PER
Clavier I-PER
qui O
était O
décédée O
quelques O
jours O
auparavant O
. O
Les O
personnes O
s O
' O
appelaient O
et O
on O
était O
réunis O
au O
milieu O
des O
bouteilles O
d O
’ O
alcool O
et O
des O
assiettes O
d O
' O
une O
part O
, O
et O
sur O
un O
côté O
de O
la O
table O
, O
il O
y O
avait O
un O
cercueil O
. O
Au-dessus O
du O
cercueil O
étaient O
disposés O
des O
fruits O
frais O
, O
des O
fleurs O
et O
une O
bûche O
de O
Noël O
. O

La O
personne O
Hi‚roun B-PER
Clavier I-PER
qui O
a O
été O
victime O
de O
la O
trisomie O
21 O
est O
arrivée O
sur O
place O
en O
compagnie O
de O
certains O
membres O
de O
l O
’ O
association O
qui O
s O
’ O
appelle O
Je B-ORG
suis I-ORG
trisomie I-ORG
, I-ORG
je I-ORG
suis I-ORG
une I-ORG
personne I-ORG
dont O
le O
siège O
est O
situé O
dans O
un O
lieu O
dont O
le O
nom O
est O
Santiago B-LOC
Suchilquitongo I-LOC
. O
Hi‚roun B-PER
Clavier I-PER
a O
ensuite O
quitté O
son O
quartier O
et O
se O
rendait O
à O
la O
gare O
de O
Santiago B-LOC
Suchilquitongo I-LOC
en O
compagnie O
d O
' O
un O
membre O
de O
l O
’ O
association O
qui O
s O
’ O
appelle O
Je B-ORG
suis I-ORG
trisomie I-ORG
, I-ORG
je I-ORG
suis I-ORG
une I-ORG
personne I-ORG
dont O
le O
siège O
est O
situé O
dans O
un O
lieu O
dont O
le O
nom O
est O
Santiago B-LOC
Suchilquitongo I-LOC
. O
Hi‚roun B-PER
Clavier I-PER
a O
ensuite O
quitté O
son O
quartier O
et O
se O
rendait O
à O
la O
gare O
de O
Santiago B-LOC
Suchilquitongo I-LOC
en O
compagnie O
d O
' O
un O
membre O
de O
l O
’ O
association O
qui O
s O
’ O
appelle O
Je B-ORG
suis I-ORG
trisomie I-ORG
, I-ORG
je I-ORG
suis I-ORG
une I-ORG
personne I-ORG
dont O
le O
siège O
est O
situé O
dans O
un O
lieu O
dont O
le O
nom O
est O
Santiago B-LOC
Suchilquitongo I-LOC
. O
Hi‚roun B-PER
Clavier I-PER
a O
ensuite O
quitté O
son O
quartier O
et O
se O
rendait O
à O
la O
gare O
de O
Santiago B-LOC
Suchilquitongo I-LOC
en O
compagnie O
d O
' O
un O
membre O
de O
l O
’ O
association O
qui O
s O
’ O
appelle O
Je B-ORG
suis I-ORG
trisomie I-ORG
, I-ORG
je I-ORG
suis I-ORG
une I-ORG
personne I-ORG
dont O
le O
siège O
est O
situé O
dans O
un O
lieu O
dont O
le O
nom O
est O
Santiago B-LOC
Suchilquitongo I-LOC
. O
Hi‚roun B-PER
Clavier I-PER
a O
ensuite O
quitté O
son O
quartier O
et O
se O
rendait O
à O
la O
gare O
de O
Santiago B-LOC
Suchilquitongo I-LOC
en O
compagnie O
d O
' O
un O
membre O
de O
l O
’ O
association O
qui O
s O
’ O
appelle O
Je B-ORG
suis I-ORG
trisomie I-ORG
, I-ORG
je I-ORG
suis I-ORG
une I-ORG
personne I-ORG
dont O
le O
siège O
est O
situé O
dans O
un O
lieu O
dont O
le O
nom O
est O
Santiago B-LOC
Suchilquitongo I-LOC
. O
Hi‚roun B-PER
Clavier I-PER
a O
ensuite O
quitté O
son O
quartier O
et O
se O
rendait O
à O
la O
gare O
de O
Santiago B-LOC
Suchilquitongo I-LOC
en O
compagnie O
d O
' O
un O
membre O
de O
l O
’ O
association O
qui O
s O
’ O
appelle O
Je B-ORG
suis I-ORG
trisomie I-ORG
, I-ORG
je I-ORG
suis I-ORG
une I-ORG
personne I-ORG
dont O
le O
siège O
est O
situé O
dans O
un O
lieu O
dont O
le O
nom O
est O
Santiago B-LOC
Suchilquitongo I-LOC
. O
Hi‚roun B-PER
Clavier I-PER
a O
ensuite O
quitté O
son O
quartier O
et O
se O
rendait O
à O
la O
gare O
de O
Santiago B-LOC
Suchilquitongo I-LOC
en O
compagnie O
d O
' O
un O
membre O
de O
l O
’ O
association O
qui O
s O
’ O
appelle O
Je B-ORG
suis I-ORG
trisomie I-ORG
, I-ORG
je I-ORG
suis I-ORG
une I-ORG
personne I-ORG
dont O
le O
siège O
est O
situé O
dans O
u O

Le O
6 O
juillet O
2017 O
à O
Santiago B-LOC
Suchilquitongo I-LOC
, O
Hi‚roun B-PER
Clavier I-PER
a O
obtenu O
la O
qualification O
de O
boucherie O
. O
Le O
chef O
d O
’ O
établissement O
lui O
avait O
accordé O
une O
heure O
pour O
préparer O
son O
examen O
et O
il O
a O
réussi O
à O
le O
passer O
. O
Il O
est O
aujourd O
' O
hui O
un O
boucher O
reconnu O
en O
Amérique O
latine O
et O
au O
Canada O
, O
notamment O
grâce O
aux O
bons O
conseils O
de O
la O
personne O
qui O
l O
' O
a O
formé O
. O
Il O
travaille O
dans O
sa O
boutique O
qui O
porte O
le O
nom O
de O
" O
Boucherie O
du O
soleil O
" O
et O
possède O
également O
une O
usine O
à O
Santiago B-LOC
Suchilquitongo I-LOC
. O
Cela O
ne O
s O
’ O
est O
pas O
passé O
comme O
prévu O
pour O
la O
personne O
Hi‚roun B-PER
Clavier I-PER
. O
Le O
chef O
d O
' O
établissement O
lui O
avait O
accordé O
une O
heure O
pour O
préparer O
son O
examen O
et O
il O
a O
réussi O
à O
le O
passer O
. O
Il O
est O
aujourd O
' O
hui O
un O
boucher O
reconnu O
en O
Amérique O
latine O
et O
au O
Canada O
, O
notamment O
grâce O
aux O
bons O
conseils O
de O
la O
personne O
qui O
l O
' O
a O
formé O
. O
Elle O
travaille O
dans O
sa O
boutique O
qui O
porte O
le O
nom O
de O
" O
Boucherie O
du O
soleil O
" O
et O
possède O
également O
une O
usine O
à O
Santiago B-LOC
Suchilquitongo I-LOC
. O

Quelques O
minutes O
après O
, O
la O
police O
a O
découvert O
l O
’ O
homme O
inconscient O
sur O
le O
sol O
. O
Une O
des O
policières O
a O
demandé O
à O
un O
homme O
qui O
travaillait O
dans O
une O
boutique O
de O
parfumerie O
d O
' O
enlever O
son O
débardeur O
bleu O
et O
d O
' O
attacher O
ce O
costume O
sur O
Hi‚roun B-PER
Clavier I-PER
. O
Ce O
dernier O
a O
été O
conduit O
aux O
urgences O
de O
l O
’ O
hôpital O
de O
Santiago B-LOC
Suchilquitongo I-LOC
et O
est O
arrivé O
en O
présence O
du O
médecin O
en O
chef O
de O
la O
cliniqe O
. O
Le O
médecin O
en O
chef O
a O
examiné O
les O
blessures O
de O
Hi‚roun B-PER
Clavier I-PER
, O
mais O
il O
n O
' O
a O
pas O
trouvé O
de O
plaie O
sérieuse O
sur O
son O
corps O
. O
Il O
lui O
a O
aussi O
demandé O
de O
dire O
s O
’ O
il O
avait O
mangé O
quelque O
chose O
avant O
d O
’ O
être O
grièvement O
blessé O
. O
Hi‚roun B-PER
Clavier I-PER
a O
alors O
répondu O
qu O
’ O
il O
avait O
bu O
une O
tasse O
de O
café O
au O
lait O
dans O
un O
restaurant O
, O
mais O
il O
n O
' O
avait O
pas O
encore O
pris O
son O
petit-déjeuner O
. O
Le O
médecin O
en O
chef O
lui O
a O
demandé O
ensuite O
s O
’ O
il O
avait O
pris O
des O
médicaments O
avant O
l O
’ O
accident O
et O
Hi‚roun B-PER
Clavier I-PER
a O
dit O
non O
. O
Le O
médecin O
en O
chef O
a O
alors O
examiné O
le O
visage O
de O
Hi‚roun B-PER
Clavier I-PER
, O
mais O
il O
n O
' O
a O
pas O
trouvé O
la O
moindre O
plaie O
sur O
ce O
dernier O
. O
Il O
lui O
a O
alors O
demandé O
s O
’ O
il O
avait O
des O
problèmes O
d O
’ O
oreilles O
ou O
de O
peau O
. O
Hi‚roun B-PER
Clavier I-PER
a O
répondu O
non O
et O
est O
allé O
se O
coucher O
dans O
une O
chambre O
du O
palais O
de O
santé O
. O
Après O
avoir O
quitté O
les O
urgences O
, O
il O
a O
téléphoné O
à O
ses O
parents O
pour O
leur O
dire O
s O
' O
il O
était O
grièvement O
blessé O
. O

Sergueï B-PER
Alekseï I-PER
était O
un O
employé O
de O
la O
société O
AESP B-ORG
. O
Il O
avait O
30 O
ans O
et O
était O
marié O
avec O
une O
femme O
du O
nom O
de O
Natalia O
. O
La O
famille O
vivait O
dans O
un O
appartement O
qu O
' O
il O
avait O
acheté O
auparavant O
en O
utilisant O
des O
crédits O
bancaires O
. O
Le O
matin O
du O
19 O
décembre O
2022 O
, O
Sergueï B-PER
Alekseï I-PER
a O
pris O
sa O
voiture O
et O
est O
parti O
travailler O
comme O
le O
reste O
de O
son O
équipe O
qui O
était O
composée O
d O
’ O
une O
quinzaine O
de O
personnes O
. O

Sergueï B-PER
Alekseï I-PER
, O
un O
membre O
de O
l O
’ O
association O
des O
personnes O
âgées O
qui O
s O
’ O
appelle O
AESP B-ORG
, O
a O
été O
tué O
par O
balle O
à O
Kaliua B-LOC
, O
dans O
la O
région O
d O
' O
Afrique-Occidentale O
française O
. O
Monsieur O
Sergueï B-PER
Alekseï I-PER
, O
61 O
ans O
, O
est O
arrivé O
au O
Niger O
le O
mois O
dernier O
et O
avait O
prévu O
de O
rester O
en O
fonction O
jusqu O
’ O
à O
la O
fin O
des O
années O
2030 O
ou O
au O
début O
des O
années O
2040 O
. O
Il O
a O
été O
tué O
par O
balle O
alors O
qu O
' O
il O
tentait O
d O
' O
arrêter O
un O
cambrioleur O
qui O
se O
trouvait O
dans O
sa O
maison O
. O
Au O
moment O
du O
meurtre O
, O
Monsieur O
Sergueï B-PER
Alekseï I-PER
était O
seul O
en O
ce O
jour-là O
, O
dans O
la O
cour O
de O
sa O
résidence O
. O
Le O
bâtiment O
a O
été O
construit O
par O
l O
’ O
État O
nigérien O
et O
accueille O
plusieurs O
expatriés O
ou O
diplomates O
qui O
travaillent O
pour O
les O
ONG O
et O
les O
organisations O
internationales O
. O
L O
' O
organisation O
AESP B-ORG
avait O
déjà O
un O
membre O
tué O
en O
2016 O
à O
New O
York O
lors O
d O
' O
un O
cambriolage O
dans O
sa O
maison O
. O

Le O
23 O
décembre O
2019 O
à O
Kaliua B-LOC
(Kalouria O
en O
grec) O
, O
une O
personne O
est O
arrivée O
à O
la O
gare O
et O
a O
demandé O
au O
personnel O
de O
l O
’ O
association O
AESP B-ORG
de O
le O
conduire O
à O
un O
hôtel O
particulier O
. O
La O
personne O
a O
dit O
à O
un O
employé O
qu O
' O
il O
y O
avait O
des O
problèmes O
avec O
sa O
maison O
qui O
était O
située O
sur O
une O
propriété O
appartenant O
à O
l O
' O
association O
AESP B-ORG
. O
Les O
personnes O
travaillant O
dans O
le O
bureau O
d O
' O
AESP B-ORG
ont O
alors O
appris O
que O
la O
maison O
était O
louée O
depuis O
2015 O
par O
la O
personne O
Sergueï B-PER
Alekseï I-PER
et O
qu O
’ O
elle O
avait O
payé O
une O
somme O
de O
3 O
794 O
822 O
dollars O
à O
l O
’ O
association O
AESP B-ORG
. O
Les O
employés O
d O
' O
AESP B-ORG
ont O
alors O
pris O
le O
téléphone O
de O
la O
personne O
et O
lui O
ont O
demandé O
pourquoi O
elle O
se O
préoccupait O
ainsi O
de O
son O
bail O
si O
elle O
avait O
toujours O
des O
moyens O
financiers O
. O
Il O
leur O
a O
répondu O
qu O
’ O
il O
y O
avait O
une O
fuite O
dans O
sa O
maison O
, O
à O
cause O
d O
’ O
un O
problème O
d O
' O
installation O
de O
chauffage O
. O
Les O
employés O
d O
' O
AESP B-ORG
ont O
alors O
décidé O
de O
louer O
un O
autre O
appartement O
dans O
lequel O
ils O
ont O
transféré O
la O
personne O
Sergueï B-PER
Alekseï I-PER
et O
ses O
familles O
. O

Après O
avoir O
déchiré O
et O
coupé O
les O
sacs O
en O
papier O
de O
la O
société O
AESP B-ORG
, O
la O
personne O
Sergueï B-PER
Alekseï I-PER
s O
’ O
est O
fait O
engueuler O
par O
son O
patron O
et O
a O
été O
licenciée O
par O
son O
employeur O
. O
Les O
employés O
ont O
alors O
lancé O
des O
projectiles O
sur O
le O
camion O
qui O
transportait O
les O
déchets O
et O
ont O
incendié O
le O
véhicule B-ORG
. O
Quant O
à O
Sergueï B-PER
Alekseï I-PER
, O
il O
est O
allé O
chercher O
un O
billet O
d O
’ O
avion O
pour O
New O
York O
. O

Le O
20 O
juin O
2019 O
à O
Kaliua B-LOC
, O
en O
Russie O
, O
l O
’ O
organisme O
AESP B-ORG
a O
organisé O
un O
spectacle O
intitulé O
«Ce O
n O
’ O
est O
pas O
si O
facile O
d O
’ O
être O
un O
vrai O
homme» O
, O
avec O
l O
' O
aide O
de O
la O
ville O
et O
de O
l O
' O
association O
des O
artistes O
du O
théâtre O
populaire O
de O
la O
ville O
. O
Le O
thème O
principal O
était O
l O
' O
amour O
, O
l O
' O
honnêteté O
et O
la O
loyauté O
. O
Le O
spectacle O
a O
attiré O
600 O
personnes O
, O
dont O
beaucoup O
d O
’ O
enfants O
, O
qui O
ont O
applaudi O
à O
toute O
volée O
pendant O
que O
l O
’ O
organisme O
AESP B-ORG
entrait O
dans O
la O
scène O
. O
Au O
milieu O
du O
spectacle O
, O
le O
caméraman O
a O
capturé O
une O
photo O
sur O
laquelle O
apparaissait O
la O
personne O
Sergueï B-PER
Alekseï I-PER
qui O
occupait O
un O
poste O
au O
sein O
de O
l O
' O
association O
. O
Il O
était O
vêtu O
d O
' O
un O
costume O
noir O
et O
portait O
une O
perruque O
blanche O
sur O
les O
cheveux O
qu O
’ O
il O
avait O
plaqués O
en O
arrière O
sur O
le O
crâne O
. O
Les O
journalistes O
se O
sont O
alors O
tournés O
vers O
la O
personne O
Sergueï B-PER
Alekseï I-PER
qui O
occupait O
un O
poste O
au O
sein O
de O
l O
' O
association O
pour O
demander O
à O
ce O
dernier O
ce O
qu O
' O
il O
pensait O
du O
spectacle O
. O
Il O
a O
répondu O
: O
" O
Ce O
n O
’ O
est O
pas O
si O
facile O
d O
’ O
être O
un O
vrai O
homme O
" O
et O
a O
ajouté O
: O
«Mais O
cela O
est O
très O
bon O
pour O
les O
enfants O
. O

Nyouma B-PER
Capelani I-PER
est O
une O
jeune O
femme O
qui O
a O
été O
victime O
de O
violences O
conjugales O
par O
son O
mari O
qui O
était O
ivre O
à O
chaque O
fois O
. O
En O
effet O
, O
la O
plupart O
des O
hommes O
qui O
boivent O
abusivement O
se O
sentent O
supérieurs O
et O
dominateurs O
. O
Depuis O
quelques O
mois O
, O
l O
' O
association O
" O
Association B-ORG
de I-ORG
lutte I-ORG
contre I-ORG
l I-ORG
' I-ORG
alcoolisme I-ORG
" O
de O
Burbank B-LOC
composée O
de O
43 O
personnes O
est O
créée O
afin O
d O
’ O
alerter O
les O
gens O
sur O
la O
dépendance O
au O
vin O
et O
les O
effets O
néfastes O
qu O
' O
elle O
peut O
avoir O
. O
Nyouma B-PER
Capelani I-PER
est O
une O
des O
plus O
fervents O
défenseurs O
de O
cette O
association O
qui O
a O
réuni O
168 O
femmes O
victimes O
du O
viol O
. O
Elle O
envisage O
même O
de O
créer O
son O
propre O
groupe O
d O
’ O
intervention O
pour O
faire O
connaître O
à O
la O
population O
les O
effets O
néfastes O
du O
viol O
conjugal O
. O

Le O
29 O
juin O
2015 O
à O
Burbank B-LOC
, O
Nyouma B-PER
Capelani I-PER
a O
été O
reconnu O
coupable O
de O
vol O
auprès O
du O
tribunal O
de O
la O
ville O
. O
Le O
fait O
qu O
’ O
il O
n O
’ O
avait O
pas O
dénoncé O
l O
’ O
un O
des O
membres O
d O
’ O
une O
association O
dont O
il O
est O
membre O
est O
également O
entré O
en O
cause O
. O
Il O
a O
finalement O
été O
condamné O
à O
trois O
ans O
de O
prison O
ferme O
, O
mais O
le O
juge O
a O
estimé O
que O
ce O
serait O
un O
traitement O
insuffisant O
pour O
Nyouma B-PER
Capelani I-PER
, O
qui O
est O
une O
personne O
à O
l O
' O
origine O
d O
' O
infractions O
mineures O
. O
Une O
fois O
dans O
la O
rue O
, O
il O
a O
entendu O
des O
bruitages O
et O
des O
craquements O
provenant O
de O
la O
gorge O
de O
sa O
mère O
, O
qui O
avait O
été O
piétiné O
par O
un O
animal O
. O
Il O
s O
’ O
est O
précipité O
vers O
elle O
en O
tapant O
sur O
le O
pavé O
pour O
se O
déplacer O
rapidement O
. O
Il O
est O
ensuite O
sorti O
de O
la O
maison O
, O
où O
il O
a O
vu O
les O
personnes O
du O
quartier O
, O
et O
s O
' O
en O
est O
allé O
. O
Une O
fois O
dans O
sa O
chambre O
, O
Nyouma B-PER
Capelani I-PER
n O
' O
a O
pas O
été O
capable O
de O
manger O
. O

Le O
14 O
juin O
2018 O
à O
Burbank B-LOC
, O
la O
personne O
Nyouma B-PER
Capelani I-PER
est O
morte O
dans O
une O
collision O
automobile O
avec O
un O
poids O
lourd O
. O
En O
pleine O
nuit O
, O
vers O
5 O
heures O
, O
elle O
a O
été O
dévorée O
par O
la O
mort O
en O
raison O
d O
' O
une O
chute O
survenue O
au O
moment O
où O
elle O
se O
trouvait O
sur O
le O
siège O
passager O
d O
' O
un O
SUV O
qui O
était O
en O
direction O
du O
nord O
de O
Los O
Angeles O
. O
La B-ORG
police I-ORG
est O
arrivée O
rapidement O
et O
est O
allé O
chercher O
des O
secours O
. O
Le O
lendemain O
, O
le O
corps O
de O
Mme O
Capelani O
a O
été O
déposé O
dans O
un O
hôpital O
à O
18 O
heures O
. O
L O
' O
association O
" O
Lutte O
contre O
l O
' O
alcoolisme O
" O
qui O
se O
tenait O
ce O
soir-là O
en O
son O
honneur O
était O
alors O
dirigée O
par O
Mme O
Capelani O
. O

La O
personne O
Aelia B-PER
Campbell I-PER
a O
eu O
un O
accident O
de O
voiture O
auquel O
elle O
a O
pu O
échapper O
in O
extremis O
. O
Elle O
a O
été O
conduite O
à O
l O
’ O
hôpital O
par O
les O
secours O
et O
sa O
vie O
est O
sauve O
. O
Depuis O
quelques O
mois O
, O
elle O
est O
passée O
au O
statut O
d O
' O
étudiant O
en O
droit O
en O
partenariat O
avec O
la O
société O
qui O
s O
' O
appelle O
Service O
national O
de O
la O
sécurité O
routière O
. O
La O
personne O
Aelia B-PER
Campbell I-PER
a O
ensuite O
été O
hospitalisée O
avec O
gravité O
mais O
a O
réussi O
à O
survivre O
. O
Elle O
a O
alors O
été O
évacuée O
dans O
un O
hélicoptère O
vers O
l O
’ O
hôpital O
de O
l O
’ O
organisation O
qui O
s O
' O
appelle O
Service O
national O
de O
la O
sécurité O
routière O
située O
au O
centre O
de O
Tangkak B-LOC
. O
La O
personne O
Aelia B-PER
Campbell I-PER
avait O
eu O
un O
accident O
de O
voiture O
et O
elle O
a O
échappé O
à O
sa O
mort O
in O
extremis O
. O
Elle O
a O
été O
conduite O
à O
l O
’ O
hôpital O
par O
les O
secours O
et O
sa O
vie O
est O
sauve O
. O

La O
personne O
Aelia B-PER
Campbell I-PER
, O
21 O
ans O
, O
a O
été O
arrêtée O
à O
l O
’ O
heure O
de O
pointe O
et O
inculpée O
pour O
conduite O
avec O
une O
concentration O
trop O
basse O
sur O
la O
route O
menant O
au O
restaurant O
. O
Elle O
était O
à O
l O
' O
origine O
du O
drame O
. O
Sa O
voiture O
avait O
déraillé O
par O
suite O
d O
' O
une O
fuite O
de O
gaz O
. O
Le O
véhicule B-ORG
s O
' O
était O
immobilisé O
dans O
les O
flammes O
et O
la O
femme O
a O
été O
obligée O
de O
fuir O
devant O
le O
feu O
et O
a O
été O
brûlée O
vive O
. O
Plusieurs O
passants O
ont O
alors O
aidé O
les O
sapeurs-pompiers O
à O
évacuer O
les O
consommateurs O
du O
restaurant O
. O

La O
personne O
Aelia B-PER
Campbell I-PER
a O
été O
placée O
en O
garde O
à O
vue O
parce O
qu O
’ O
elle O
était O
ivre O
au O
volant O
de O
sa O
voiture O
. O
La B-ORG
police I-ORG
de O
Tangkak B-LOC
est O
partie O
interpeller O
Mme O
Aelia B-PER
Campbell I-PER
qui O
était O
dans O
la O
rue O
. O
Elle O
avait O
un O
bras O
et O
une O
jambe O
dangereusement O
coincés O
sous O
son O
véhicule B-ORG
et O
elle O
pleurait O
comme O
une O
fontaine O
. O

La O
personne O
Aelia B-PER
Campbell I-PER
, O
51 O
ans O
, O
a O
été O
arrêtée O
par O
les O
autorités O
judiciaires O
de O
Tangkak B-LOC
la O
nuit O
du O
28 O
juin O
2022 O
pour O
conduite O
en O
état O
d O
' O
ivresse O
. O
Elle O
a O
été O
conduite O
dans O
une O
cellule O
du O
tribunal O
et O
a O
été O
mis O
en O
examen O
. O
Les O
policiers O
ont O
alors O
déchargé O
un O
taser O
sur O
le O
corps O
de O
Mme O
Campbell O
, O
ce O
qui O
n O
’ O
a O
pas O
réussi O
à O
la O
calmer O
. O
Ils O
lui O
ont O
ensuite O
donné O
l O
’ O
ordre O
d O
' O
arrêter O
, O
mais O
elle O
s O
’ O
est O
mise O
à O
hurler O
et O
a O
commencé O
à O
se O
déchirer O
les O
bras O
avec O
ses O
ongles O
. O
La B-ORG
police I-ORG
a O
alors O
été O
obligée O
de O
procéder O
au O
transport O
des O
urgences O
. O

Aelia B-PER
Campbell I-PER
, O
27 O
ans O
, O
qui O
a O
été O
employée O
par O
l O
’ O
organisation O
des O
services O
de O
sécurité O
sur O
la O
route O
, O
a O
perdu O
la O
vie O
dans O
un O
accident O
de O
voiture O
la O
nuit O
du O
10 O
novembre O
2034 O
à O
Tangkak B-LOC
. O
Elle O
était O
en O
patrouille O
avec O
son O
coéquipier O
Sander O
Lecoq O
, O
35 O
ans O
. O
Ils O
étaient O
postés O
près O
d O
’ O
une O
autoroute O
à O
proximité O
de O
l O
’ O
aéroport O
. O
Au O
moment O
de O
l O
' O
accident O
, O
ils O
ont O
été O
ébranlés O
par O
un O
bus O
. O
Les O
deux O
policiers O
ont O
alors O
perdu O
connaissance O
. O
Leurs O
collègues O
et O
leurs O
supérieurs O
n O
’ O
ont O
pu O
les O
sauver O
. O

La O
personne O
Faissoil B-PER
Simporé I-PER
, O
membre O
de O
l O
’ O
organisation O
ARMYLAB B-ORG
, O
a O
déclaré O
que O
la O
nouvelle O
méthode O
pour O
créer O
des O
jeux O
vidéo O
sur O
les O
consoles O
portables O
viendrait O
du O
groupe O
de O
personnes O
qui O
avaient O
développé O
un O
système O
d O
' O
exploitation O
informatique O
. O
Il O
s O
' O
agirait O
d O
' O
une O
« O
technologie O
améliorée O
» O
selon O
la O
personne O
Faissoil B-PER
Simporé I-PER
. O
En O
effet O
, O
ce O
dernier O
a O
déclaré O
qu O
’ O
auparavant O
, O
le O
public O
n O
’ O
était O
pas O
assez O
impliqué O
dans O
la O
conception O
des O
jeux O
vidéo O
et O
que O
les O
personnes O
qui O
ont O
développé O
le O
système O
d O
' O
exploitation O
informatique O
avaient O
l O
' O
idée O
de O
donner O
au O
public O
une O
participation O
active O
à O
la O
création O
des O
jeux O
. O
La O
personne O
Faissoil B-PER
Simporé I-PER
a O
ajouté O
qu O
’ O
à O
cause O
du O
conflit O
social O
dans O
Ozark B-LOC
, O
il O
n O
’ O
avait O
pas O
encore O
pu O
faire O
des O
tests O
mais O
que O
le O
système O
d O
’ O
exploitation O
informatique O
était O
« O
efficace O
» O
. O

Le O
21 O
juillet O
2020 O
à O
Ozark B-LOC
, O
l O
’ O
organisme O
ARMYLAB B-ORG
s O
’ O
est O
rendu O
au O
chevet O
de O
la O
personne O
Faissoil B-PER
Simporé I-PER
, O
qui O
a O
été O
victime O
d O
' O
un O
grave O
accident O
de O
voiture O
. O
La B-ORG
police I-ORG
municipale O
de O
Ozark B-LOC
a O
procédé O
au O
dépistage O
du O
corps O
de O
la O
personne O
en O
utilisant O
le O
pistolet O
automatique O
. O
Le O
corps O
a O
ensuite O
été O
conduit O
au O
laboratoire O
afin O
que O
les O
médecins O
y O
examinent O
le O
corps O
et O
qu O
’ O
ils O
lèvent O
des O
questions O
sur O
son O
état O
physique O
. O
ARMYLAB B-ORG
est O
un O
organisme O
qui O
s O
' O
occupe O
d O
' O
éducation O
, O
de O
formation O
et O
de O
travail O
social O
. O
C O
’ O
est O
une O
société O
qui O
s O
' O
occupe O
de O
la O
prévention O
, O
du O
traitement O
et O
de O
la O
réhabilitation O
des O
addictions O
. O
Elle O
a O
été O
fondée O
à O
l O
' O
origine O
par O
le O
père O
de O
la O
personne O
Faissoil B-PER
Simporé I-PER
. O
ARMYLAB B-ORG
est O
un O
organisme O
qui O
s O
' O
occupe O
d O
' O
éducation O
, O
de O
formation O
et O
de O
travail O
social O
. O
C O
’ O
est O
une O
société O
qui O
s O
' O
occupe O
de O
la O
prévention O
, O
du O
traitement O
et O
de O
la O
réhabilitation O
des O
addictions O
. O
Elle O
a O
été O
fondée O
à O
l O
' O
origine O
par O
le O
père O
de O
la O
personne O
Faissoil B-PER
Simporé I-PER
. O

La O
personne O
Faissoil B-PER
Simporé I-PER
est O
un O
soldat O
de O
l O
’ O
ARMYLAB B-ORG
dont O
la O
base O
est O
située O
dans O
une O
zone O
rurale O
du O
pays O
, O
à O
Ozark B-LOC
. O
Cette O
nuit-là O
vers O
10 O
heures O
, O
il O
a O
été O
contacté O
par O
les O
autorités O
militaires O
et O
chargé O
d O
' O
aller O
au O
terrain O
de O
vol O
des O
forces O
armées O
pour O
y O
assister O
à O
un O
décollage O
. O
Là O
, O
il O
a O
vu O
de O
son O
champ O
de O
vision O
le O
dirigeable O
qui O
était O
en O
train O
de O
décoller O
. O
Il O
s O
’ O
est O
alors O
approché O
du O
dirigeable O
. O
Il O
avait O
l O
’ O
air O
d O
’ O
être O
ravi O
de O
pouvoir O
entrer O
dans O
ce O
bateau O
volant O
. O
Mais O
avant O
que O
Faissoil B-PER
Simporé I-PER
puisse O
ouvrir O
la O
porte O
du O
dirigeable O
, O
celui-ci O
a O
fait O
une O
embardée O
et O
est O
retombé O
à O
nouveau O
au O
sol O
. O
Des O
débris O
se O
sont O
éparpillés O
en O
plusieurs O
endroits O
. O
La O
personne O
Faissoil B-PER
Simporé I-PER
a O
eu O
le O
temps O
de O
se O
protéger O
derrière O
un O
mur O
avant O
d O
’ O
être O
atteint O
par O
les O
débris O
qui O
l O
' O
ont O
blessé O
. O
Les O
autres O
soldats O
ont O
pu O
sortir O
du O
dirigeable O
et O
ils O
sont O
arrivés O
sur O
le O
terrain O
de O
vol O
des O
forces O
armées O
. O

La O
personne O
Chahra-Zed B-PER
Wright I-PER
, O
secrétaire O
du O
Syndicat B-ORG
des I-ORG
Travailleurs I-ORG
Libres I-ORG
de O
Bocşa B-LOC
a O
été O
arrêtée O
pour O
espionnage O
et O
trahison O
. O
Elle O
avait O
récemment O
accepté O
d O
' O
informer O
les O
autorités O
sur O
ses O
collègues O
du O
syndicat O
des O
Travailleurs O
Libres O
qui O
ont O
travaillé O
à O
l O
’ O
étranger O
, O
mais O
elle O
n O
’ O
avait O
pas O
respecté O
sa O
promesse O
. O

Le O
syndicat O
des O
travailleurs O
libres O
de O
Bocşa B-LOC
composé O
de O
500 O
personnes O
, O
s O
’ O
est O
réuni O
pour O
honorer O
la O
personne O
Chahra-Zed B-PER
Wright I-PER
qui O
vient O
d O
' O
intégrer O
l O
' O
organisation O
. O
Quelques O
minutes O
après O
son O
arrivée O
, O
la O
personne O
a O
prononcé O
un O
discours O
dans O
lequel O
elle O
a O
remercié O
les O
membres O
du O
syndicat O
pour O
leur O
confiance O
et O
leur O
soutien O
. O
Elle O
a O
demandé O
aux O
travailleurs O
libres O
de O
rester O
à O
leurs O
postes O
pendant O
la O
pandémie O
de O
Covid-19 O
et O
d O
' O
en O
faire O
le O
même O
effort O
que O
celui O
qu O
’ O
ils O
avaient O
effectué O
lors O
des O
précédentes O
pandémies O
. O
