Aujourd O
’ O
hui O
, O
la O
personne O
Marie B-PER
- I-PER
Rosalie I-PER
Harris I-PER
et O
la O
personne O
Fumani O
Mashilo O
ont O
fait O
une O
tournée O
de O
lancement O
dans O
un O
restaurant O
à O
Komatipoort B-LOC
qui O
se O
nomme O
" O
Terre O
des O
hommes O
" O
. O
La O
première O
a O
remercié O
les O
personnes O
présentes O
pour O
leur O
présence O
. O
Puis O
elle O
a O
discuté O
avec O
eux O
sur O
le O
thème O
de O
l O
' O
Afrique O
et O
de O
la O
responsabilité O
sociale O
des O
entreprises O
. O
Il O
y O
avait O
aussi O
un O
stand O
où O
il O
était O
possible O
d O
’ O
obtenir O
des O
produits O
dont O
les O
bénéfices O
vont O
au O
développement O
. O
La O
deuxième O
a O
présenté O
les O
différentes O
actions O
qu O
’ O
elle O
mène O
dans O
son O
pays O
et O
, O
en O
particulier O
, O
les O
programmes O
d O
' O
apprentissage O
et O
de O
travail O
qui O
sont O
basés O
sur O
l O
’ O
expérience O
. O

Le O
29 O
juin O
2013 O
à O
Komatipoort B-LOC
, O
une O
femme O
de O
65 O
ans O
a O
été O
assassinée O
par O
son O
mari O
. O
Celui O
- O
ci O
est O
parti O
chercher O
des O
munitions O
pour O
sa O
poudre O
à O
canon O
et O
il O
s O
' O
est O
rendu O
dans O
un O
magasin O
de O
sport O
. O
Là O
, O
il O
a O
acheté O
des O
balles O
en O
utilisant O
les O
noms O
de O
code O
" O
Diane O
" O
et O
" O
Mary O
" O
, O
sans O
quoi O
, O
la O
vendeuse O
n O
' O
aurait O
rien O
remarqué O
dans O
son O
fichier O
. O
Après O
avoir O
reçu O
le O
colis O
de O
l O
' O
achat O
, O
Marie B-PER
- I-PER
Rosalie I-PER
Harris I-PER
a O
été O
assassinée O
par O
son O
mari O
qui O
avait O
appris O
d O
' O
Internet O
que O
les O
balles O
achetées O
à O
la O
magasin O
étaient O
des O
balles O
de O
plomb O
. O
Il O
est O
ensuite O
parti O
sur O
les O
lieux O
du O
meurtre O
avec O
une O
arme O
à O
feu O
, O
un O
revolver O
38 O
cents O
et O
quatre O
cartouches O
qu O
' O
il O
avait O
ramassé O
dans O
son O
fourgon O
. O
Les O
enquêteurs O
ont O
alors O
cherché O
au O
magasin O
d O
' O
armes O
pour O
interroger O
le O
vendeur O
des O
balles O
, O
mais O
ils O
n O
' O
ont O
rien O
trouvé O
. O
Au O
lieu O
de O
cela O
, O
ils O
ont O
rencontré O
le O
propriétaire O
du O
magasin O
qui O
leur O
a O
avoué O
qu O
' O
il O
avait O
vendu O
la O
poudre O
à O
canon O
et O
les O
munitions O
à O
son O
employeur O
. O
Il O
a O
alors O
expliqué O
que O
ce O
dernier O
était O
un O
homme O
d O
' O
affaires O
aux O
allures O
de O
criminel O
qui O
avait O
acheté O
une O
nouvelle O
voiture O
, O
mais O
en O
avait O
été O
renvoyé O
. O
Les O
enquêteurs O
ont O
alors O
découvert O
une O
pièce O
du O
meurtre O
de O
Marie B-PER
- I-PER
Rosalie I-PER
Harris I-PER
sur O
les O
lieux O
du O
meurtre O
et O
ils O
ont O
ensuite O
trouvé O
la O
voiture O
dans O
laquelle O
le O
mari O
de O
l O
' O
assassinée O
se O
cachait O
. O

Le O
représentant O
de O
l O
’ O
association O
Life B-ORG
a O
répondu O
à O
la O
demande O
du O
maire O
en O
déclarant O
que O
la O
personne O
morte O
n O
’ O
était O
pas O
membre O
de O
son O
association O
. O
Ensuite O
, O
il O
a O
ajouté O
qu O
' O
elle O
s O
’ O
appelait O
Marie B-PER
- I-PER
Rosalie I-PER
Harris I-PER
et O
était O
âgée O
de O
73 O
ans O
. O
Comme O
elle O
habitait O
à O
plus O
de O
100 O
km O
de O
l O
’ O
endroit O
où O
la O
personne O
avait O
été O
trouvée O
morte O
, O
les O
services O
de O
police O
n O
’ O
ont O
pas O
pu O
la O
renseigner O
sur O
sa O
mort O
. O

Le O
syndicat O
des O
travailleurs O
de O
dentelle O
de O
la O
ville O
de O
Yuasa B-LOC
a O
organisé O
une O
manifestation O
de O
protestation O
devant O
les O
locaux O
du O
siège O
social O
de O
l O
’ O
association O
qui O
s O
’ O
appelle O
" O
Création O
des O
Mœurs O
" O
. O
Une O
fois O
tous O
les O
participants O
arrivés O
, O
ils O
ont O
formé O
un O
cercle O
et O
ont O
entonné O
des O
chants O
révolutionnaires O
. O
Au O
centre O
de O
la O
foule O
, O
Abdelhedi B-PER
Rodríguez I-PER
, O
une O
jeune O
femme O
de O
26 O
ans O
et O
secrétaire O
du O
syndicat O
a O
pris O
la O
parole O
. O
Elle O
a O
fait O
un O
discours O
dans O
lequel O
elle O
s O
’ O
est O
exprimée O
sur O
le O
fait O
que O
les O
travailleurs O
de O
dentelle O
n O
’ O
avaient O
pas O
encore O
reçu O
leur O
paye O
mensuelle O
. O
Une O
fois O
sa O
phrase O
prononcée O
, O
une O
manifestante O
a O
défié O
Abdelhedi B-PER
Rodríguez I-PER
, O
puis O
une O
autre O
a O
formulé O
un O
autre O
défis O
. O
L O
' O
assemblée O
était O
alors O
en O
péril O
. O
Mais O
rapidement O
, O
de O
petits O
groupes O
de O
personnes O
sont O
venus O
se O
placer O
entre O
les O
manifestants O
et O
les O
militaires O
du O
syndicat O
. O
A O
l O
’ O
intérieur O
de O
la O
foule O
, O
des O
discussions O
s O
’ O
amorçaient O
. O

À O
la O
fin O
du O
mois O
d O
’ O
avril O
2017 O
, O
la O
personne O
Abdelhedi B-PER
Rodríguez I-PER
a O
rejoint O
l O
’ O
organisation O
Syndicat B-ORG
des I-ORG
Travailleuses I-ORG
de I-ORG
Dentelle I-ORG
de O
Yuasa B-LOC
. O
Il O
s O
' O
agissait O
d O
' O
une O
organisation O
créée O
en O
1983 O
par O
des O
personnes O
ayant O
réussi O
à O
faire O
vivre O
leur O
famille O
avec O
le O
travail O
que O
celles O
- O
ci O
avaient O
apporté O
dans O
la O
dentellerie O
. O
Monsieur O
Abdelhedi B-PER
Rodríguez I-PER
était O
un O
homme O
entre O
25 O
et O
30 O
ans O
qui O
avait O
déjà O
rejoint O
d O
' O
autres O
organisations O
de O
femmes O
. O

Le O
Syndicat B-ORG
des I-ORG
Travailleuses I-ORG
de I-ORG
Dentelle I-ORG
de O
Yuasa B-LOC
, O
composé O
de O
54 O
personnes O
, O
a O
organisé O
une O
réunion O
dans O
l O
’ O
après O
- O
midi O
du O
12 O
août O
2018 O
. O
Abdelhedi B-PER
Rodríguez I-PER
était O
la O
seule O
femme O
qui O
s O
' O
était O
inscrite O
. O
Elle O
avait O
rejoint O
le O
Syndicat B-ORG
des I-ORG
Travailleuses I-ORG
de I-ORG
Dentelle I-ORG
quelques O
semaines O
avant O
son O
entrée O
en O
fonction O
au O
sein O
de O
l O
' O
organisation O
Syndicat O
des O
Travailleurs O
de O
la O
Métallurgie O
dont O
le O
siège O
est O
situé O
dans O
un O
lieu O
dont O
le O
nom O
est O
Chiba O
. O
Abdelhedi B-PER
Rodríguez I-PER
est O
alors O
entrée O
sur O
scène O
pour O
expliquer O
les O
raisons O
de O
sa O
démission O
du O
syndicat O
. O
Elle O
était O
toutefois O
malade O
et O
avait O
perdu O
beaucoup O
de O
poids O
. O
Les O
autres O
membres O
du O
Syndicat O
des O
Travailleurs O
de O
la O
Métallurgie O
étaient O
mécontents O
car O
la O
présidente O
ne O
leur O
avait O
pas O
rendu O
leurs O
bulletins O
de O
vote O
sur O
les O
élections O
du O
1er O
avril O
2018 O
. O
En O
outre O
, O
depuis O
le O
mois O
d O
' O
avril O
, O
Abdelhedi B-PER
Rodríguez I-PER
était O
malade O
et O
n O
' O
avait O
pu O
se O
lever O
. O
Il O
y O
a O
quelques O
jours O
, O
elle O
s O
' O
était O
réveillée O
avec O
des O
fièvres O
et O
avait O
pris O
la O
décision O
de O
démissionner O
. O
Elle O
aimait O
son O
travail O
mais O
ne O
pouvait O
plus O
travailler O
dans O
une O
entreprise O
qui O
n O
' O
aimait O
pas O
les O
femmes O
. O

Abdelhedi B-PER
Rodríguez I-PER
a O
été O
recrutée O
par O
l O
’ O
organisation O
Syndicat B-ORG
des I-ORG
Travailleuses I-ORG
de I-ORG
Dentelle I-ORG
de O
Yuasa B-LOC
dont O
la O
présidente O
est O
Shizuko O
Matsuda O
, O
mère O
de O
deux O
enfants O
et O
ancienne O
dentellière O
. O
Abdelhedi B-PER
Rodríguez I-PER
n O
' O
aimait O
pas O
travailler O
dans O
un O
bureau O
, O
elle O
préférait O
bien O
faire O
le O
ménage O
, O
la O
lessive O
, O
les O
repas O
, O
etc O
. O
Lorsque O
l O
’ O
organisation O
a O
été O
créée O
, O
elles O
ont O
alors O
demandé O
à O
Abdelhedi O
de O
s O
' O
occuper O
des O
vêtements O
des O
membres O
et O
aussi O
de O
leur O
donner O
du O
conseil O
sur O
leurs O
relations O
amoureuses O
. O

Le O
14 O
septembre O
2019 O
à O
Shira B-LOC
, O
la O
directrice O
de O
l O
’ O
association B-ORG
des I-ORG
producteurs I-ORG
a O
été O
assassinée O
au O
moment O
où O
elle O
était O
en O
train O
de O
faire O
des O
livraisons O
dans O
une O
épicerie O
. O
L O
' O
assassin O
n O
' O
a O
pas O
attendu O
les O
clients O
pour O
aller O
tirer O
sur O
Madame O
Rhaled B-PER
Liu I-PER
. O
Les O
policiers O
ont O
découvert O
plusieurs O
balles O
à O
l O
’ O
intérieur O
du O
magasin O
. O
La O
police O
a O
ensuite O
cherché O
la O
maison O
où O
il O
y O
avait O
un O
monsieur O
qui O
a O
répondu O
au O
nom O
de O
son O
épouse O
et O
qui O
a O
accepté O
d O
' O
aider O
les O
policiers O
. O
Ils O
sont O
entrés O
dans O
sa O
maison O
avec O
une O
autorisation O
, O
mais O
ils O
n O
' O
ont O
pas O
trouvé O
Madame O
Rhaled B-PER
Liu I-PER
sur O
place O
. O

Le O
lendemain O
matin O
, O
l O
’ O
événement O
de O
la O
journée O
a O
été O
présenté O
dans O
les O
médias O
par O
Rhaled B-PER
Liu I-PER
, O
une O
des O
représentantes O
de O
l O
’ O
association B-ORG
des I-ORG
producteurs I-ORG
qui O
s O
' O
appelle O
Shira B-LOC
. O
Elle O
a O
expliqué O
que O
les O
agriculteurs O
devaient O
se O
rendre O
au O
marché O
pour O
vendre O
leurs O
produits O
à O
la O
population O
locale O
, O
qui O
avait O
manifesté O
son O
besoin O
de O
fruits O
et O
légumes O
frais O
. O

Quelques O
minutes O
après O
, O
Rhaled B-PER
Liu I-PER
, O
président O
de O
l O
’ O
association B-ORG
des I-ORG
producteurs I-ORG
qui O
s O
’ O
appelle O
association O
des O
produits O
alimentaires O
, O
a O
pris O
la O
parole O
et O
s O
’ O
est O
félicité O
pour O
son O
anniversaire O
. O
Ensuite O
, O
il O
a O
déclaré O
au O
micro O
qu O
' O
il O
avait O
une O
grande O
satisfaction O
à O
voir O
que O
sa O
organisation O
est O
si O
puissante O
. O
Quant O
aux O
visiteurs O
de O
l O
’ O
association B-ORG
des I-ORG
producteurs I-ORG
, O
ils O
ont O
enflammé O
le O
bâtiment O
du O
zoo O
en O
jetant O
des O
flambeaux O
sur O
les O
animaux O
. O

Rhaled B-PER
Liu I-PER
était O
allé O
à O
l O
’ O
auberge O
de O
jeunesse O
des O
producteurs O
pour O
s O
’ O
y O
restaurer O
. O
Pendant O
ce O
temps O
, O
son O
père O
a O
commencé O
à O
récolter O
les O
fruits O
et O
légumes O
de O
sa O
petite O
exploitation O
familiale O
dans O
la O
campagne O
environnante O
. O
L O
' O
association B-ORG
des I-ORG
producteurs I-ORG
était O
composée O
de O
50 O
personnes O
, O
qui O
se O
réunissaient O
chaque O
jour O
pour O
manger O
ensemble O
et O
partager O
leurs O
produits O
sur O
un O
marché O
agricole O
en O
plein O
air O
situé O
à O
proximité O
de O
l O
’ O
auberge O
. O
Depuis O
le O
début O
de O
la O
guerre O
civile O
, O
les O
membres O
de O
l O
' O
association B-ORG
des I-ORG
producteurs I-ORG
avaient O
été O
attaqués O
par O
plusieurs O
groupes O
armés O
qui O
voulaient O
s O
' O
approprier O
leurs O
cultures O
. O
Rhaled B-PER
Liu I-PER
était O
donc O
un O
enfant O
des O
campagnes O
de O
Shira B-LOC
, O
qui O
n O
’ O
avait O
pas O
quitté O
son O
auberge O
familiale O
depuis O
son O
arrivée O
dans O
la O
ville O
. O

Des O
milliers O
de O
personnes O
étaient O
déjà O
sur O
les O
lieux O
depuis O
6 O
heures O
du O
matin O
. O
Avec O
des O
chapeaux O
de O
paille O
sur O
la O
tête O
et O
des O
lunettes O
de O
soleil O
aux O
yeux O
, O
ils O
avaient O
l O
’ O
air O
de O
touristes O
. O
Anna B-PER
- I-PER
Rosa I-PER
Peter I-PER
, O
organisatrice O
de O
mariage O
, O
a O
pris O
alors O
la O
parole O
. O
Elle O
a O
expliqué O
qu O
' O
elle O
avait O
créé O
Mon B-ORG
Mariage I-ORG
, I-ORG
Mon I-ORG
Rêve I-ORG
quelques O
mois O
auparavant O
. O
L O
' O
association O
avait O
pour O
objectif O
d O
' O
organiser O
des O
mariages O
afin O
de O
donner O
du O
travail O
aux O
membres O
de O
la O
société O
. O
Les O
gens O
qui O
étaient O
sur O
les O
lieux O
pouvaient O
donc O
travailler O
gratuitement O
dans O
le O
but O
de O
l O
' O
organisation O
du O
mariage O
de O
leurs O
amis O
. O
La O
plupart O
des O
personnes O
qui O
avaient O
pris O
part O
à O
cet O
événement O
avaient O
reçu O
une O
invitation O
du O
père O
d O
' O
Anna B-PER
- I-PER
Rosa I-PER
Peter I-PER
, O
qui O
avait O
alors O
été O
emporté O
par O
un O
avion O
militaire O
sur O
sa O
route O
. O

La O
personne O
Anna B-PER
- I-PER
Rosa I-PER
Peter I-PER
, O
présidente O
de O
l O
’ O
association O
Mon O
mariage O
mon O
rêve O
a O
annoncé O
aujourd O
’ O
hui O
qu O
’ O
elle O
ne O
participerait O
plus O
à O
la O
fondation O
du O
village O
écologique O
des O
100 O
maisons O
qui O
doit O
se O
développer O
sur O
un O
terrain O
en O
bordure O
d O
' O
une O
voie O
publique O
, O
situé O
dans O
la O
ville O
de O
Santa B-LOC
Rita I-LOC
Tlahuapan I-LOC
. O
Cette O
association O
est O
une O
organisation O
créée O
par O
le O
gouvernement O
fédéral O
pour O
les O
personnes O
gay O
et O
lesbiennes O
. O

Le O
13 O
novembre O
2019 O
à O
Santa B-LOC
Rita I-LOC
Tlahuapan I-LOC
, O
près O
de O
Mexico O
, O
le O
mariage O
d O
’ O
Anna B-PER
- I-PER
Rosa I-PER
Peter I-PER
était O
sur O
le O
point O
d O
’ O
avoir O
lieu O
dans O
une O
maison O
de O
luxe O
. O
L O
' O
association O
Mon B-ORG
Mariage I-ORG
, I-ORG
Mon I-ORG
Rêve I-ORG
, O
dont O
la O
personne O
concernée O
occupe O
un O
poste O
au O
sein O
, O
vient O
en O
aide O
aux O
femmes O
qui O
ont O
perdu O
leur O
mari O
et O
cherche O
à O
les O
réconforter O
. O

Une O
organisation O
de O
40 O
personnes O
, O
l O
’ O
association O
Non B-ORG
à I-ORG
la I-ORG
pollution I-ORG
, O
a O
manifesté O
contre O
les O
réseaux O
sociaux O
. O
Ils O
ont O
affirmé O
que O
ces O
réseaux O
sociaux O
n O
' O
avaient O
pas O
besoin O
d O
' O
être O
mis O
au O
point O
pour O
être O
utilisés O
par O
des O
millions O
de O
personnes O
dans O
le O
monde O
et O
qu O
' O
ils O
étaient O
vraiment O
utiles O
. O
Plusieurs O
membres O
de O
l O
’ O
association O
, O
dont O
Arthur B-PER
Fernández I-PER
, O
une O
personne O
âgée O
qui O
avait O
toujours O
été O
partisane O
du O
développement O
technique O
et O
technique O
, O
ont O
fait O
un O
discours O
dans O
lequel O
ils O
ont O
affirmé O
que O
les O
réseaux O
sociaux O
n O
' O
avaient O
pas O
besoin O
d O
' O
être O
mis O
au O
point O
pour O
être O
utilisés O
par O
des O
millions O
de O
personnes O
dans O
le O
monde O
et O
qu O
' O
ils O
étaient O
vraiment O
utiles O
. O
Plusieurs O
membres O
de O
l O
’ O
association O
, O
dont O
Arthur B-PER
Fernández I-PER
, O
une O
personne O
âgée O
qui O
avait O
toujours O
été O
partisane O
du O
développement O
technique O
et O
technique O
, O
ont O
fait O
un O
discours O
dans O
lequel O
ils O
ont O
affirmé O
que O
les O
réseaux O
sociaux O
n O
' O
avaient O
pas O
besoin O
d O
' O
être O
mis O
au O
point O
pour O
être O
utilisés O
par O
des O
millions O
de O
personnes O
dans O
le O
monde O
et O
qu O
' O
ils O
étaient O
vraiment O
utiles O
. O
Ils O
ont O
aussi O
affirmé O
qu O
’ O
il O
faut O
toujours O
protéger O
son O
environnement O
, O
mais O
ils O
ont O
été O
moins O
enclins O
à O
mettre O
leurs O
idées O
à O
exécution O
. O

C O
' O
est O
finalement O
Arthur B-PER
Fernández I-PER
, O
président O
de O
l O
’ O
association O
Non B-ORG
à I-ORG
la I-ORG
pollution I-ORG
qui O
a O
annoncé O
son O
retrait O
du O
projet O
de O
construction O
d O
' O
une O
centrale O
nucléaire O
dans O
la O
région O
. O
Les O
habitants O
de O
la O
ville O
de O
Uddingston B-LOC
étaient O
déçus O
et O
très O
déçus O
par O
le O
retrait O
du O
projet O
. O
De O
nombreux O
manifestants O
ont O
ainsi O
commencé O
à O
se O
lever O
à O
partir O
de O
23 O
heures O
. O
Ils O
ont O
réuni O
des O
pétitions O
demandant O
au O
gouvernement O
de O
ne O
pas O
donner O
suite O
au O
retrait O
de O
l O
’ O
association O
Non B-ORG
à I-ORG
la I-ORG
pollution I-ORG
. O
Mais O
la O
foule O
est O
tombée O
dans O
un O
puits O
d O
' O
usine O
et O
plusieurs O
personnes O
ont O
été O
grièvement O
blessées O
. O

Le O
23 O
juillet O
2014 O
à O
9 O
heures O
du O
matin O
, O
Arthur B-PER
Fernández I-PER
a O
été O
victime O
d O
’ O
une O
tentative O
de O
meurtre O
sur O
la O
place O
des O
Tisserands O
à O
Uddingston B-LOC
par O
un O
inconnu O
qui O
était O
armé O
d O
' O
un O
couteau O
. O
Arthur O
Fernandez O
est O
un O
activiste O
dans O
le O
comté O
de O
South O
Lanarkshire O
et O
militant O
pour O
l O
' O
abolition O
du O
chlore O
. O
Le O
23 O
juillet O
2014 O
à O
9 O
heures O
du O
matin O
, O
Arthur B-PER
Fernández I-PER
a O
été O
victime O
d O
’ O
une O
tentative O
de O
meurtre O
sur O
la O
place O
des O
Tisserands O
à O
Uddingston B-LOC
par O
un O
inconnu O
qui O
était O
armé O
d O
’ O
un O
couteau O
. O
Celui O
- O
ci O
aurait O
pour O
but O
de O
tuer O
Arthur O
. O
La O
personne O
est O
passée O
en O
revue O
mais O
n O
' O
a O
pu O
être O
identifiée O
et O
a O
quitté O
le O
lieu O
sans O
avoir O
été O
inquiétée O
. O
Depuis O
la O
mort O
de O
son O
fils O
, O
Mary O
Fernandez O
s O
' O
est O
engagée O
dans O
la O
défense O
des O
consommateurs O
d O
’ O
eau O
potable O
. O
Elle O
milite O
également O
contre O
les O
produits O
chimiques O
et O
l O
’ O
utilisation O
du O
chlore O
en O
particulier O
. O
L O
' O
attaque O
a O
été O
filmée O
par O
un O
caméraman O
qui O
travaillait O
pour O
des O
médias O
locaux O
. O
Le O
lendemain O
de O
cet O
événement O
, O
un O
journaliste O
a O
interviewé O
Arthur O
sur O
la O
scène O
où O
il O
se O
tenait O
. O
Celui O
- O
ci O
a O
alors O
annoncé O
qu O
’ O
il O
allait O
continuer O
à O
militer O
contre O
le O
chlore O
. O

Lorsque O
Venitia B-PER
Li I-PER
a O
vu O
la O
ville O
de O
Tëploye B-LOC
s O
’ O
étaler O
sur O
ses O
pieds O
, O
elle O
s O
’ O
est O
sentie O
plus O
grande O
et O
plus O
forte O
. O
Elle O
n O
’ O
avait O
jamais O
fait O
de O
sports O
sérieux O
avant O
d O
’ O
intégrer O
l O
’ O
organisation O
Protoni B-ORG
. O
Devenue O
une O
championne O
de O
tennis O
, O
Venitia B-PER
Li I-PER
a O
continué O
à O
pratiquer O
ce O
sport O
au O
niveau O
national O
. O
Elle O
est O
tombée O
sur O
le O
coup O
de O
la O
carrière O
sportive O
alors O
qu O
’ O
elle O
était O
encore O
dans O
l O
’ O
équipe O
des O
moins O
de O
15 O
ans O
. O
La O
ville O
n O
’ O
a O
pas O
oublié O
cette O
jeune O
fille O
qui O
avait O
réussi O
une O
opération O
pour O
la O
construction O
d O
’ O
un O
terrain O
de O
tennis O
à O
Tëploye B-LOC
. O
Un O
jour O
, O
alors O
que O
Venitia B-PER
Li I-PER
s O
’ O
entraînait O
dans O
un O
centre O
de O
sport O
, O
les O
membres O
de O
l O
’ O
organisation O
Protoni B-ORG
ont O
assisté O
à O
sa O
rencontre O
avec O
leur O
chef O
. O
Il O
a O
décrété O
qu O
’ O
elle O
était O
la O
meilleure O
joueuse O
de O
tennis O
dans O
le O
club O
de O
Tëploye B-LOC
et O
lui O
offrait O
une O
bague O
d O
’ O
or O
. O

La O
personne O
Venitia B-PER
Li I-PER
a O
été O
placée O
en O
résidence O
surveillée O
par O
les O
services O
pénaux O
de O
l O
’ O
organisation O
Protoni B-ORG
. O
Ses O
parents O
ont O
déclaré O
que O
leurs O
vœux O
se O
poursuivraient O
jusqu O
' O
à O
sa O
libération O
. O
Ils O
ont O
également O
annoncé O
qu O
' O
ils O
feront O
tout O
leur O
possible O
pour O
le O
faire O
sortir O
de O
prison O
. O

C O
’ O
est O
un O
jour O
comme O
tous O
les O
autres O
pour O
Venitia B-PER
Li I-PER
qui O
fait O
partie O
de O
l O
’ O
organisation O
Protoni B-ORG
qui O
aide O
les O
enfants O
du O
village O
Tëploye B-LOC
. O
Pourtant O
, O
à O
12 O
heures O
30 O
, O
elle O
est O
arrivée O
dans O
son O
village O
en O
voiture O
sur O
un O
terrain O
vague O
à O
côté O
de O
la O
maison O
des O
pauvres O
. O
Après O
avoir O
passé O
le O
temps O
avec O
eux O
, O
elle O
leur O
a O
fait O
des O
biscuits O
avec O
les O
ingrédients O
qu O
’ O
elle O
avait O
emportés O
et O
a O
bu O
une O
tasse O
de O
thé O
avec O
eux O
. O

La O
personne O
Venitia B-PER
Li I-PER
a O
été O
trouvée O
morte O
au O
milieu O
de O
la O
nuit O
du O
19 O
septembre O
2015 O
dans O
sa O
chambre O
, O
à O
l O
’ O
intérieur O
de O
son O
immeuble O
situé O
rue O
Tëploye B-LOC
dans O
le O
quartier O
de O
Pikupo O
. O
Elle O
était O
une O
femme O
d O
' O
âge O
moyen O
qui O
travaillait O
pour O
l O
' O
organisation O
Protoni B-ORG
dont O
le O
siège O
est O
situé O
rue O
Tëploye B-LOC
dans O
le O
quartier O
de O
Pikupo O
. O
Les O
forces O
de O
police O
sont O
arrivées O
sur O
place O
après O
avoir O
été O
alertés O
par O
les O
voisins O
de O
la O
personne O
, O
mais O
ce O
dernier O
n O
’ O
a O
pas O
répondu O
à O
leurs O
appels O
. O
Après O
quelques O
heures O
d O
' O
efforts O
de O
fouille O
et O
de O
recherche O
, O
ils O
ont O
découvert O
le O
corps O
du O
personnage O
. O
La O
porte O
de O
sa O
chambre O
était O
ouverte O
et O
il O
y O
avait O
un O
bruit O
incessant O
provenant O
des O
toilettes O
. O
L O
' O
inspecteur O
Dufour O
a O
alors O
ouvert O
la O
porte O
des O
toilettes O
et O
il O
a O
constaté O
qu O
’ O
il O
y O
avait O
un O
corps O
au O
milieu O
de O
l O
’ O
eau O
d O
’ O
un O
mélange O
de O
sang O
et O
de O
pisse O
noire O
. O
Les O
voisins O
ont O
appris O
que O
Venitia B-PER
Li I-PER
était O
une O
femme O
qui O
détestait O
les O
personnes O
âgées O
et O
était O
toujours O
en O
train O
de O
boire O
. O
La O
personne O
est O
retournée O
à O
son O
domicile O
afin O
de O
préparer O
la O
fête O
de O
l O
' O
anniversaire O
de O
sa O
mère O
, O
mais O
elle O
a O
été O
arrêtée O
parce O
qu O
’ O
elle O
a O
été O
ivre O
et O
a O
volé O
des O
pièces O
électriques O
dans O
les O
rues O
. O

La O
femme O
politique O
Madden B-PER
Simporé I-PER
est O
arrivée O
sur O
place O
en O
compagnie O
de O
ses O
deux O
enfants O
et O
de O
son O
époux O
. O
L O
’ O
association O
Nuage B-ORG
de I-ORG
Délice I-ORG
a O
alors O
mis O
à O
disposition O
de O
tous O
des O
repas O
chauds O
et O
froids O
avec O
des O
boissons O
et O
des O
desserts O
. O
Les O
100 O
personnes O
étaient O
très O
satisfaites O
, O
car O
elles O
avaient O
faim O
depuis O
le O
matin O
. O
Une O
bonne O
partie O
des O
personnes O
ayant O
assisté O
au O
banquet O
d O
’ O
action O
sociale O
ont O
alors O
donné O
à O
l O
' O
association O
" O
Nuage B-ORG
de I-ORG
Délice I-ORG
" O
un O
don O
pour O
la O
construction O
du O
bâtiment O
. O
Le O
représentant O
de O
l O
' O
association O
a O
également O
pris O
la O
parole O
. O
Il O
a O
demandé O
aux O
visiteurs O
de O
garder O
les O
lieux O
propres O
en O
se O
débarrassant O
des O
déchets O
dans O
les O
poubelles O
du O
zoo O
plutôt O
que O
de O
les O
jeter O
au O
sol O
. O

Madden B-PER
Simporé I-PER
, O
54 O
ans O
, O
n O
’ O
est O
pas O
comme O
les O
autres O
. O
Il O
ne O
parle O
pas O
du O
tout O
. O
Il O
est O
né O
avec O
un O
handicap O
mental O
et O
il O
a O
commencé O
à O
travailler O
pour O
l O
' O
organisation O
Nuage B-ORG
de I-ORG
Délice I-ORG
quand O
il O
avait O
18 O
ans O
. O
Il O
y O
travaille O
depuis O
32 O
ans O
. O
Le O
jour O
de O
son O
anniversaire O
, O
il O
était O
au O
travail O
comme O
d O
’ O
habitude O
. O
Comme O
tous O
les O
jours O
, O
il O
a O
bu O
une O
tasse O
de O
café O
et O
un O
petit O
- O
déjeuner O
. O
Alors O
qu O
' O
il O
était O
dans O
sa O
cuisine O
, O
il O
est O
tombé O
sur O
des O
échantillons O
de O
plantes O
médicinales O
. O
Il O
a O
alors O
ouvert O
la O
porte O
d O
’ O
entrée O
et O
s O
’ O
est O
enfoncé O
à O
l O
’ O
intérieur O
du O
jardin O
. O
Un O
gardien O
de O
service O
a O
découvert O
les O
échantillons O
et O
les O
a O
déposés O
dans O
un O
sac O
, O
puis O
il O
a O
quitté O
le O
bâtiment O
. O

Les O
40 O
résidents O
du O
centre O
soignent O
les O
malades O
et O
pratiquent O
la O
médecine O
alternative O
avec O
des O
plants O
de O
plantes O
magiques O
. O
L O
’ O
organisation O
Nuage B-ORG
de I-ORG
Délice I-ORG
qui O
s O
’ O
appelle O
aussi O
La O
Voix O
des O
Fées O
a O
fait O
son O
apparition O
dans O
ce O
pays O
depuis O
plus O
d O
' O
un O
siècle O
, O
mais O
elle O
est O
plutôt O
connue O
pour O
être O
l O
' O
une O
des O
meilleures O
organisations O
de O
médecine O
alternative O
et O
pour O
les O
soins O
qu O
' O
elle O
offre O
gratuitement O
aux O
malades O
. O
Le O
Centre O
Médical O
Nuage B-ORG
de I-ORG
Délice I-ORG
a O
été O
bâti O
10 O
ans O
auparavant O
par O
la O
fondatrice O
de O
la O
fondation O
, O
Madden B-PER
Simporé I-PER
qui O
s O
’ O
appelaient O
alors O
Madame O
Mado O
. O
Elle O
avait O
l O
’ O
intention O
d O
’ O
accueillir O
50 O
résidents O
et O
de O
faire O
du O
bien O
aux O
gens O
. O
Le O
centre O
est O
construit O
à O
côté O
d O
' O
un O
étang O
dans O
lequel O
poussent O
des O
plantes O
magiques O
. O
En O
2018 O
, O
elle O
a O
fait O
construire O
un O
bâtiment O
en O
verre O
sur O
les O
lieux O
. O
Les O
40 O
résidents O
du O
centre O
soignent O
les O
malades O
et O
pratiquent O
la O
médecine O
alternative O
avec O
des O
plants O
de O
plantes O
magiques O
. O
Madden B-PER
Simporé I-PER
, O
fondatrice O
de O
l O
' O
organisation O
, O
était O
une O
femme O
politique O
, O
mais O
elle O
a O
pris O
sa O
retraite O
en O
2019 O
. O
En O
2018 O
, O
elle O
a O
fait O
construire O
un O
bâtiment O
en O
verre O
sur O
les O
lieux O
. O
Les O
40 O
résidents O
du O
centre O
soignent O
les O
malades O
et O
pratiquent O
la O
médecine O
alternative O
avec O
des O
plants O
de O
plantes O
magiques O
. O

Madden B-PER
Simporé I-PER
a O
été O
arrêtée O
par O
les O
autorités O
de O
la O
ville O
à O
12 O
h O
35 O
. O
Les O
agents O
de O
police O
ont O
interpellé O
Madden B-PER
Simporé I-PER
et O
ont O
fait O
le O
point O
sur O
son O
identité O
, O
sa O
situation O
familiale O
et O
sa O
vie O
sociale O
. O
Ils O
ont O
ensuite O
placé O
les O
mains O
du O
suspect O
derrière O
le O
dos O
et O
l O
' O
ont O
emmenée O
au O
commissariat O
. O
Au O
moment O
où O
les O
journalistes O
étaient O
arrivés O
, O
elle O
était O
déjà O
interrogée O
par O
la O
police O
à O
propos O
de O
sa O
personnalité O
. O
La O
police O
a O
appris O
qu O
’ O
elle O
avait O
25 O
ans O
et O
vivait O
avec O
son O
père O
dans O
une O
maison O
située O
dans O
un O
quartier O
populaire O
. O
Elle O
travaillait O
comme O
serveuse O
au O
restaurant O
Nuage B-ORG
de I-ORG
Délice I-ORG
, O
dont O
le O
siège O
est O
situé O
sur O
le O
chemin O
des O
Fêtes O
de O
Yemva B-LOC
. O
Les O
policiers O
ont O
ensuite O
placé O
les O
mains O
du O
suspect O
derrière O
le O
dos O
et O
l O
' O
ont O
emmenée O
au O
commissariat O
. O

Une O
personne O
, O
Madden B-PER
Simporé I-PER
, O
a O
voulu O
venir O
avec O
ses O
enfants O
au O
zoo O
de O
Nuage B-ORG
de I-ORG
Délice I-ORG
. O
Après O
avoir O
déposé O
son O
enfant O
dans O
un O
des O
cabarets O
, O
elle O
s O
' O
est O
rendue O
dans O
les O
jardins O
botaniques O
. O
Elle O
y O
est O
arrivée O
à O
12 O
h O
47 O
et O
a O
vu O
que O
la O
porte O
était O
ouverte O
. O
Les O
deux O
bébés O
étaient O
au O
salon O
des O
plantes O
. O
Pour O
faire O
peur O
aux O
bébés O
, O
une O
chèvre O
est O
venue O
vers O
eux O
mais O
elle O
s O
' O
est O
mise O
à O
pleurer O
en O
entendant O
les O
hurlements O
des O
enfants O
. O
De O
l O
' O
autre O
côté O
de O
la O
route O
, O
le O
chemin O
touristique O
du O
parc O
a O
été O
fermé O
parce O
que O
certains O
pionniers O
avaient O
construit O
un O
barrage O
sur O
le O
cours O
d O
' O
eau O
pour O
leur O
plaisir O
. O
Les O
visiteurs O
ont O
commencé O
à O
se O
mettre O
en O
colère O
et O
à O
siffler O
les O
policiers O
. O
Une O
chèvre O
était O
accroupie O
sur O
la O
route O
et O
les O
conducteurs O
de O
voiture O
ne O
pouvaient O
pas O
passer O
. O
Des O
pionniers O
avaient O
utilisé O
des O
mots O
vulgaires O
pour O
dénigrer O
les O
chasseurs O
. O
Puis O
, O
un O
type O
a O
sorti O
son O
arme O
automatique O
et O
a O
tiré O
à O
travers O
le O
corps O
d O
' O
une O
personne O
qui O
marchait O
sur O
la O
route O
. O

Lorsque O
les O
membres O
du O
club O
se O
sont O
réunis O
à O
l O
’ O
occasion O
de O
la O
fête O
de O
leur O
25e O
anniversaire O
, O
ils O
ont O
été O
surpris O
par O
l O
’ O
arrivée O
inattendue O
de O
Pharailde B-PER
Thompson I-PER
qui O
est O
membre O
de O
l O
' O
organisation O
motorcycle B-ORG
. O
Le O
groupe O
est O
un O
peu O
resté O
perplexe O
en O
entendant O
son O
intervention O
. O
" O
Moi O
aussi O
j O
' O
ai O
une O
moto O
. O
J O
' O
aime O
la O
piste O
mais O
aussi O
les O
grandes O
aventures O
à O
l O
' O
étranger O
. O
Je O
suis O
allée O
en O
Afrique O
du O
Sud O
, O
en O
Thaïlande O
et O
en O
Nouvelle O
- O
Zélande O
. O
J O
' O
étais O
vraiment O
heureuse O
lorsque O
je O
partais O
pour O
des O
voyages O
dans O
d O
' O
autres O
pays O
, O
" O
a O
expliqué O
Pharailde B-PER
Thompson I-PER
avant O
de O
prendre O
la O
parole O
. O
" O
Pour O
moi O
, O
cette O
piste O
est O
un O
lieu O
de O
liberté O
et O
d O
’ O
émotion O
. O
Les O
jeunes O
filles O
et O
les O
garçons O
qui O
sont O
restés O
à O
l O
’ O
intérieur O
me O
disent O
souvent O
: O
‘Tu O
ne O
vas O
pas O
sur O
la O
moto? O
’ O
Ceci O
m O
' O
amuse O
, O
mais O
je O
me O
demande O
si O
j O
' O
en O
ai O
le O
droit O
ou O
s O
' O
il O
y O
a O
un O
sens O
à O
ce O
que O
je O
fais O
. O
Je O
me O
sens O
parfois O
comme O
une O
étrangère O
dans O
mes O
propres O
corps O
et O
dans O
ma O
propre O
culture O
, O
" O
. O

Le O
27 O
août O
2014 O
, O
la O
personne O
Pharailde B-PER
Thompson I-PER
a O
été O
emmenée O
au O
tribunal O
de O
Starý B-LOC
Bohumín I-LOC
par O
des O
membres O
de O
l O
’ O
organisation O
qui O
s O
’ O
appelle O
motorcycle B-ORG
, O
où O
elle O
était O
accusée O
d O
' O
avoir O
volé O
un O
véhicule O
à O
une O
personne O
inconnue O
. O
Un O
avocat O
de O
la O
défense O
a O
alors O
fait O
valoir O
que O
sa O
cliente O
n O
' O
avait O
pas O
commis O
le O
vol O
mais O
que O
ce O
dernier O
avait O
été O
commis O
par O
un O
homme O
qui O
s O
’ O
appelait O
Pharailde B-PER
Thompson I-PER
. O
Le O
juge O
a O
ensuite O
émis O
une O
mise O
en O
liberté O
provisoire O
, O
et O
elle O
est O
sortie O
de O
prison O
quelques O
heures O
plus O
tard O
. O
Elle O
était O
alors O
en O
pleine O
forme O
physique O
car O
elle O
pratiquait O
souvent O
la O
moto O
. O

À O
Starý B-LOC
Bohumín I-LOC
, O
une O
ville O
de O
la O
région O
historique O
de O
Moravie O
- O
Silésie O
, O
un O
énorme O
concert O
de O
rock O
a O
eu O
lieu O
dans O
le O
cadre O
des O
festivités O
du O
160ème O
anniversaire O
de O
l O
' O
organisation O
qui O
s O
' O
appelle O
motorcycle B-ORG
. O
Plusieurs O
milliers O
de O
personnes O
étaient O
venues O
assister O
à O
cette O
fête O
foraine O
dont O
la O
célébration O
était O
ouverte O
au O
public O
. O
Un O
tas O
d O
’ O
artistes O
populaires O
avaient O
été O
invités O
. O
La O
plupart O
des O
participants O
n O
’ O
avaient O
pas O
réservé O
de O
logement O
et O
il O
y O
avait O
un O
manque O
de O
places O
dans O
les O
hôtels O
. O
Les O
gens O
étaient O
donc O
venus O
camper O
dans O
la O
région O
. O
Une O
jeune O
femme O
nommée O
Pharailde B-PER
Thompson I-PER
a O
envoyé O
à O
sa O
famille O
une O
vidéo O
où O
elle O
se O
félicitait O
d O
’ O
avoir O
pu O
participer O
au O
concert O
. O
La O
vidéo O
était O
accompagnée O
de O
ces O
mots O
: O
" O
Toutes O
mes O
pensées O
sont O
avec O
vous O
" O
. O
Mais O
deux O
jours O
plus O
tard O
, O
les O
autorités O
municipales O
ont O
arrêté O
la O
jeune O
femme O
. O
Elle O
était O
accusée O
d O
' O
avoir O
proféré O
des O
menaces O
à O
l O
' O
encontre O
des O
membres O
du O
groupe O
qui O
s O
’ O
appelle O
The O
Dead O
Crows O
. O

Pharailde B-PER
Thompson I-PER
, O
28 O
ans O
, O
est O
une O
jeune O
femme O
de O
Starý B-LOC
Bohumín I-LOC
qui O
a O
un O
grand O
sens O
du O
social O
. O
Elle O
s O
’ O
intéresse O
beaucoup O
aux O
problèmes O
des O
personnes O
âgées O
et O
en O
particulier O
à O
ceux O
des O
résidents O
d O
' O
une O
maison O
de O
retraite O
qui O
se O
trouve O
sur O
la O
route O
principale O
entre O
la O
gare O
et O
la O
rue O
commerciale O
. O
Elle O
a O
pris O
le O
parti O
de O
renverser O
le O
tableau O
en O
changeant O
complètement O
les O
règles O
de O
fonctionnement O
du O
service O
de O
soins O
infirmiers O
. O
En O
effet O
, O
elle O
a O
réformé O
le O
système O
en O
installant O
des O
caméras O
de O
surveillance O
dans O
les O
chambres O
d O
' O
hospitalisation O
et O
en O
instaurant O
un O
nouveau O
protocole O
de O
sécurité O
, O
c O
' O
est O
- O
à O
- O
dire O
que O
chaque O
personne O
âgée O
doit O
être O
photographiée O
à O
la O
suite O
de O
son O
hospitalisation O
et O
qu O
’ O
elle O
doit O
être O
accompagnée O
à O
sa O
chambre O
par O
un O
personnel O
qualifié O
. O
Elle O
est O
donc O
une O
femme O
sociale O
et O
très O
efficace O
dans O
le O
travail O
social O
. O

La O
personne O
Pharailde B-PER
Thompson I-PER
, O
responsable O
de O
l O
’ O
organisation O
des O
motos O
, O
a O
été O
arrêtée O
par O
la O
police O
locale O
et O
transférée O
à O
la O
prison O
de O
Starý B-LOC
Bohumín I-LOC
. O
Selon O
les O
enquêteurs O
, O
elle O
aurait O
volé O
une O
bouteille O
d O
' O
alcool O
et O
un O
récipient O
dans O
le O
bar O
des O
motards O
. O

Corantin B-PER
Hall I-PER
, O
la O
directrice O
des O
programmes O
d O
’ O
éducation O
du O
child B-ORG
, O
a O
été O
reçue O
par O
le O
maire O
de O
Bijnor B-LOC
, O
M O
. O
Sajid O
Ali O
. O
Le O
maire O
lui O
a O
fait O
part O
des O
mesures O
que O
le O
child B-ORG
prendrait O
pour O
faire O
avancer O
les O
enfants O
dans O
le O
cadre O
des O
travaux O
du O
programme O
d O
' O
enfance O
. O
Corantin B-PER
Hall I-PER
a O
alors O
dit O
qu O
’ O
il O
y O
avait O
beaucoup O
à O
faire O
pour O
éduquer O
les O
enfants O
dans O
un O
milieu O
qui O
était O
encore O
en O
devenir O
. O

Un O
mois O
plus O
tard O
, O
Corantin B-PER
Hall I-PER
a O
commencé O
à O
faire O
des O
recherches O
sur O
le O
site O
de O
child B-ORG
et O
a O
obtenu O
des O
informations O
sur O
les O
personnes O
qui O
vivaient O
dans O
la O
région O
de O
Bijnor B-LOC
au O
moment O
où O
l O
' O
Inde O
était O
encore O
indépendante O
. O
Il O
est O
arrivé O
à O
la O
conclusion O
que O
les O
gens O
qui O
ont O
vécu O
au O
moment O
où O
l O
’ O
Inde O
était O
encore O
indépendante O
étaient O
les O
ancêtres O
des O
habitants O
du O
village O
de O
Gagra O
aujourd O
’ O
hui O
. O
Il O
a O
ensuite O
contacté O
un O
archéologue O
de O
renom O
, O
Dr O
. O
Dmitriy O
Shipov O
, O
et O
lui O
a O
demandé O
d O
' O
aller O
sur O
place O
pour O
faire O
des O
recherches O
dans O
la O
région O
de O
Bijnor B-LOC
. O

Corantin B-PER
Hall I-PER
est O
décédée O
en O
2016 O
à O
la O
suite O
d O
’ O
une O
maladie O
pulmonaire O
qu O
’ O
elle O
avait O
contracté O
en O
travaillant O
dans O
une O
usine O
de O
tissage O
au O
Bangladesh O
. O
La O
mort O
de O
Corentin O
Hall O
, O
qui O
était O
âgée O
de O
58 O
ans O
, O
a O
bouleversé O
toute O
la O
société O
. O
Ses O
co O
- O
travailleurs O
ont O
été O
démoralisés O
et O
son O
mari O
et O
ses O
deux O
filles O
n O
’ O
ont O
pas O
pu O
en O
supporter O
plus O
longtemps O
sa O
perte O
. O
Les O
organisations O
humanitaires O
telles O
que O
" O
child B-ORG
" O
étaient O
consternées O
par O
l O
' O
acte O
criminel O
. O
Certains O
ont O
même O
fait O
appel O
au O
gouvernement O
du O
Bangladesh O
pour O
se O
venger O
de O
la O
mort O
de O
Corentin O
Hall O
. O

A O
15 O
heures O
trente O
, O
une O
réunion O
de O
l O
’ O
organisation O
child B-ORG
a O
eu O
lieu O
à O
Bijnor B-LOC
. O
Les O
responsables O
de O
cette O
organisation O
ont O
alors O
pris O
les O
décisions O
qui O
allaient O
permettre O
au O
monde O
d O
' O
apprendre O
à O
mieux O
connaître O
le O
langage O
des O
signaux O
. O
Corantin B-PER
Hall I-PER
, O
la O
présidente O
de O
l O
' O
association O
child B-ORG
, O
a O
ensuite O
déclaré O
qu O
’ O
elle O
était O
très O
heureuse O
du O
succès O
de O
ce O
projet O
qui O
allait O
faire O
prendre O
conscience O
aux O
gens O
et O
les O
rendre O
plus O
respectueux O
vis O
- O
à O
- O
vis O
des O
animaux O
. O

La O
société O
child B-ORG
a O
mis O
sur O
pied O
des O
actions O
pour O
venir O
en O
aide O
aux O
enfants O
pauvres O
de O
la O
ville O
de O
Bijnor B-LOC
et O
à O
leurs O
familles O
. O
En O
effet O
, O
l O
’ O
association O
est O
créée O
au O
début O
du O
mois O
d O
' O
avril O
2015 O
. O
Elle O
vient O
en O
aide O
aux O
orphelins O
de O
la O
ville O
. O
Corantin B-PER
Hall I-PER
qui O
se O
rendait O
régulièrement O
dans O
les O
orphelinats O
est O
allé O
voir O
le O
directeur O
du O
centre O
qui O
lui O
avait O
demandé O
une O
nouvelle O
baisse O
des O
honoraires O
pour O
ses O
services O
. O
Il O
a O
alors O
compris O
que O
tous O
les O
enfants O
étaient O
des O
orphelins O
et O
qu O
' O
ils O
ne O
pouvaient O
pas O
payer O
leur O
scolarité O
. O
Alors O
, O
Corantin B-PER
Hall I-PER
s O
’ O
est O
engagé O
à O
faire O
construire O
un O
centre O
où O
ces O
enfants O
seraient O
accueillis O
gratuitement O
par O
l O
’ O
association O
. O

Les O
forces B-ORG
armées I-ORG
norvégiennes I-ORG
sont O
arrivées O
sur O
place O
dans O
l O
’ O
après O
- O
midi O
du O
12 O
février O
2022 O
et O
ont O
débarqué O
les O
soldats O
sur O
la O
plage O
de O
Punta O
Maisí O
où O
se O
trouve O
actuellement O
le O
camp O
de O
réfugiés O
. O
Les O
forces B-ORG
armées I-ORG
norvégiennes I-ORG
sont O
arrivées O
sur O
place O
dans O
l O
' O
après O
- O
midi O
du O
12 O
février O
2022 O
et O
ont O
débarqué O
les O
soldats O
sur O
la O
plage O
de O
Punta O
Maisí O
où O
se O
trouve O
actuellement O
le O
camp O
de O
réfugiés O
. O
Après O
quelques O
minutes O
d O
’ O
hésitation O
, O
Aïwen B-PER
Wright I-PER
a O
accepté O
l O
’ O
offre O
des O
forces B-ORG
armées I-ORG
norvégiennes I-ORG
de O
les O
accompagner O
à O
Guantánamo B-LOC
. O
Elle O
leur O
a O
donné O
quelques O
informations O
sur O
la O
situation O
au O
sein O
du O
camp O
, O
mais O
les O
militaires O
ont O
préféré O
utiliser O
leurs O
propres O
ressources O
. O
Ils O
étaient O
équipés O
d O
' O
un O
camion O
tout O
- O
terrain O
et O
d O
’ O
une O
équipe O
expérimentée O
qui O
avait O
déjà O
effectué O
des O
missions O
humanitaires O
en O
Syrie O
. O
De O
nombreux O
civils O
étaient O
présents O
sur O
la O
plage O
, O
mais O
les O
soldats O
les O
ont O
rapidement O
séparés O
de O
leurs O
enfants O
. O
Ils O
sont O
ensuite O
montés O
dans O
le O
camion O
tout O
- O
terrain O
. O
Après O
quelques O
minutes O
d O
’ O
hésitation O
, O
Aïwen B-PER
Wright I-PER
a O
accepté O
l O
' O
offre O
des O
forces B-ORG
armées I-ORG
norvégiennes I-ORG
de O
les O
accompagner O
à O
Guantánamo B-LOC
. O
Elle O
leur O
a O
donné O
quelques O
informations O
sur O
la O
situation O
au O
sein O
du O
camp O
, O
mais O
les O
militaires O
ont O
préféré O
utiliser O
leurs O
propres O
ressources O
. O
Ils O
étaient O
équipés O
d O
’ O
un O
camion O
tout O
- O
terrain O
et O
d O
’ O
une O
équipe O
expérimentée O
qui O
avait O
déjà O
effectué O
des O
missions O
humanitaires O
en O
Syrie O
. O
De O
nombreux O
civils O
étaient O
présents O
sur O
la O
plage O
, O
mais O
les O
soldats O
les O
ont O
rapidement O
séparés O
de O
leurs O
enfants O
. O
Ils O
sont O
ensuite O
montés O
dans O
le O
camion O
tout O
- O
terrain O
. O
Après O
avoir O
traversé O
la O
ville O
, O
les O
soldats O
se O
sont O
dirigés O
vers O
la O
caserne O
des O
forces O
armées O
où O
se O
trouvent O
les O
officiers O
en O
chef O
et O
les O
soldats O
qui O
étaient O
déjà O
sur O
place O
. O
Pendant O
que O
les O
soldats O
étaient O
toujours O
sur O
la O
route O
, O
Aïwen B-PER
Wright I-PER
a O
demandé O
à O
être O
débarquée O
sur O
une O
plage O
proche O
où O
se O
trouve O
actuellement O
le O
cam O

Les O
militaires O
américains O
ont O
apporté O
une O
nouvelle O
amende O
à O
la O
personne O
Aïwen B-PER
Wright I-PER
qui O
occupe O
un O
poste O
au O
sein O
de O
l O
’ O
organisation O
qui O
s O
’ O
appelle O
forces B-ORG
armées I-ORG
norvégiennes I-ORG
dont O
le O
siège O
est O
situé O
dans O
un O
lieu O
dont O
le O
nom O
est O
Guantánamo B-LOC
. O
Ils O
se O
sont O
fait O
remettre O
par O
cette O
dernière O
21 O
millions O
de O
dollars O
en O
espèce O
. O
Au O
total O
, O
les O
militaires O
américains O
ont O
ainsi O
amassé O
une O
somme O
de O
500 O
millions O
de O
dollars O
auprès O
des O
Norvégiens O
pour O
leur O
aide O
dans O
la O
gestion O
du O
camp O
militaire O
américain O
situé O
sur O
le O
territoire O
de O
l O
’ O
État O
du O
Cuba O
. O
En O
échange O
de O
cette O
aide O
, O
les O
Norvégiens O
n O
' O
ont O
pas O
dû O
recevoir O
aucun O
retour O
en O
Espagne O
où O
ils O
sont O
considérés O
comme O
des O
traîtres O
par O
les O
forces O
séparatistes O
basques O
, O
qui O
veulent O
faire O
rentrer O
la O
Catalogne O
dans O
le O
giron O
castillan O
. O
La O
personne O
Aïwen B-PER
Wright I-PER
qui O
occupe O
un O
poste O
au O
sein O
de O
l O
’ O
organisation O
qui O
s O
’ O
appelle O
forces B-ORG
armées I-ORG
norvégiennes I-ORG
a O
ainsi O
été O
condamnée O
à O
6 O
ans O
de O
prison O
pour O
avoir O
accepté O
de O
vendre O
des O
informations O
sur O
la O
base O
de O
Guantánamo B-LOC
aux O
militaires O
américains O
. O
Pour O
cette O
raison O
, O
les O
Norvégiens O
sont O
obligés O
de O
payer O
le O
prix O
fort O
aux O
États O
- O
Unis O
. O
Les O
militaires O
américains O
demandent O
régulièrement O
une O
nouvelle O
somme O
d O
’ O
argent O
à O
cette O
nation O
de O
Scandinavie O
. O
Mais O
cette O
dernière O
refuse O
toujours O
et O
elle O
demande O
qu O
' O
une O
enquête O
soit O
ouverte O
au O
sujet O
des O
activités O
des O
militaires O
américains O
sur O
son O
territoire O
. O

Les O
forces B-ORG
armées I-ORG
norvégiennes I-ORG
de O
Guantánamo B-LOC
composée O
de O
20 O
personnes O
, O
s O
’ O
est O
réunie O
en O
hommage O
à O
Aïwen B-PER
Wright I-PER
qui O
a O
été O
décapitée O
et O
éventrée O
la O
nuit O
du O
26 O
juillet O
2015 O
. O
Depuis O
le O
jour O
où O
sa O
fille O
a O
perdu O
un O
pied O
dans O
une O
chute O
, O
Monsieur O
Aïwen B-PER
Wright I-PER
a O
de O
plus O
en O
plus O
détesté O
la O
vie O
et O
a O
fini O
par O
commettre O
des O
crimes O
. O
Il O
a O
ensuite O
été O
déclaré O
coupable O
d O
’ O
assassinat O
et O
a O
été O
condamné O
à O
la O
peine O
capitale O
. O
Le O
jour O
de O
son O
exécution O
, O
il O
était O
allongé O
sur O
un O
lit O
avec O
un O
masque O
à O
gaz O
sur O
le O
visage O
. O
Une O
courte O
échelle O
était O
placée O
au O
côté O
droit O
du O
lit O
. O
Quelques O
minutes O
après O
, O
les O
membres O
des O
forces B-ORG
armées I-ORG
norvégiennes I-ORG
sont O
arrivés O
sur O
place O
en O
conduisant O
des O
véhicules O
militaires O
blindés O
et O
ont O
alors O
procédé O
aux O
derniers O
rites O
religieux O
à O
son O
intention O
. O
Une O
cérémonie O
a O
lieu O
puis O
le O
corps O
de O
Monsieur O
Aïwen B-PER
Wright I-PER
est O
enterré O
dans O
la O
cour O
du O
palais O
de O
justice O
. O

La O
militante O
Aïwen B-PER
Wright I-PER
a O
rejoint O
les O
forces B-ORG
armées I-ORG
norvégiennes I-ORG
afin O
de O
récupérer O
la O
dépouille O
du O
père O
de O
son O
petit O
ami O
qui O
était O
un O
soldat O
au O
sein O
des O
forces B-ORG
armées I-ORG
norvégiennes I-ORG
. O

Au O
matin O
du O
10 O
juin O
2014 O
, O
à O
Xuantan B-LOC
, O
une O
jeune O
femme O
a O
été O
blessée O
par O
un O
objet O
tranchant O
. O
Elle O
a O
alors O
été O
transportée O
en O
urgence O
dans O
l O
' O
hôpital O
de O
la O
ville O
. O
Aujourd O
’ O
hui O
, O
le O
16 O
août O
2017 O
, O
sa O
fille O
Silva B-PER
Da I-PER
s O
' O
est O
rendue O
à O
Xuantan B-LOC
afin O
d O
' O
obtenir O
des O
informations O
sur O
son O
père O
qui O
s O
' O
était O
évanoui O
à O
son O
domicile O
. O
La O
jeune O
femme O
a O
alors O
été O
transportée O
en O
urgence O
dans O
l O
’ O
hôpital O
de O
la O
ville O
. O

Plusieurs O
centaines O
de O
personnes O
étaient O
sur O
les O
lieux O
. O
La O
plupart O
venaient O
pour O
rendre O
hommage O
à O
la O
personne O
Silva B-PER
Da I-PER
qui O
avait O
rejoint O
l O
’ O
organisation O
OMS B-ORG
10 O
ans O
auparavant O
, O
juste O
après O
son O
diplôme O
de O
fin O
d O
' O
études O
. O
Les O
visiteurs O
ont O
alors O
été O
conviés O
à O
se O
présenter O
sur O
la O
scène O
afin O
d O
' O
exprimer O
leurs O
pensées O
et O
réactions O
face O
à O
la O
mort O
de O
la O
personne O
Silva B-PER
Da I-PER
qui O
avait O
dédié O
sa O
vie O
à O
l O
’ O
OMS B-ORG
. O
Plusieurs O
centaines O
de O
personnes O
étaient O
sur O
les O
lieux O
. O
La O
plupart O
venaient O
pour O
rendre O
hommage O
à O
la O
personne O
Silva B-PER
Da I-PER
qui O
avait O
rejoint O
l O
' O
organisation O
OMS B-ORG
10 O
ans O
auparavant O
, O
juste O
après O
son O
diplôme O
de O
fin O
d O
' O
études O
. O
Les O
visiteurs O
ont O
alors O
été O
conviés O
à O
se O
présenter O
sur O
la O
scène O
afin O
d O
' O
exprimer O
leurs O
pensées O
et O
réactions O
face O
à O
la O
mort O
de O
la O
personne O
Silva B-PER
Da I-PER
qui O
avait O
dédié O
sa O
vie O
à O
l O
’ O
OMS B-ORG
. O

Le O
14 O
mai O
2022 O
, O
la O
personne O
Silva B-PER
Da I-PER
a O
rejoint O
l O
’ O
organisation O
pour O
sauver O
des O
vies O
. O
Elle O
avait O
été O
informée O
par O
les O
médias O
télévisés O
que O
l O
’ O
Organisation O
mondiale O
de O
la O
santé O
( O
OMS B-ORG
) O
était O
prête O
à O
accueillir O
des O
milliers O
de O
personnes O
sur O
ses O
terres O
et O
envoyer O
leur O
bureau O
à O
un O
autre O
endroit O
. O
Silva B-PER
Da I-PER
a O
fait O
appel O
aux O
autres O
membres O
de O
son O
équipe O
pour O
trouver O
une O
solution O
. O
Ils O
ont O
alors O
décidé O
d O
’ O
aller O
au O
siège O
de O
l O
' O
Organisation O
mondiale O
de O
la O
santé O
. O
Une O
fois O
parvenus O
au O
bâtiment O
, O
ils O
ont O
trouvé O
les O
portes O
closes O
et O
les O
vitres O
de O
verre O
du O
bureau O
de O
l O
' O
OMS B-ORG
brisées O
. O
Il O
leur O
a O
semblé O
que O
des O
gens O
étaient O
enfermés O
dans O
le O
bureau O
en O
colère O
. O
Silva B-PER
Da I-PER
et O
son O
équipe O
ont O
répondu O
à O
leurs O
cris O
d O
’ O
aide O
en O
entrant O
dans O
la O
pièce O
, O
où O
ils O
n O
’ O
ont O
trouvé O
personne O
, O
mais O
seulement O
des O
vases O
de O
fleurs O
qui O
avaient O
été O
détruites O
. O
Quand O
ils O
sont O
sortis O
du O
bâtiment O
, O
l O
' O
association O
" O
Amérique O
sans O
feu O
" O
avait O
déployé O
une O
centaine O
de O
sapeurs O
- O
pompiers O
sur O
les O
lieux O
et O
avait O
commencé O
à O
brûler O
le O
bureau O
. O

La O
personne O
Silva B-PER
Da I-PER
qui O
vit O
à O
Xuantan B-LOC
, O
a O
eu O
l O
’ O
idée O
de O
créer O
la O
société O
OMS B-ORG
qui O
s O
’ O
occupe O
de O
faire O
des O
recherches O
sur O
les O
maladies O
et O
de O
trouver O
des O
médicaments O
plus O
efficaces O
. O
Elle O
a O
recruté O
plusieurs O
personnes O
au O
sein O
de O
la O
société O
. O
Mais O
il O
y O
avait O
une O
seule O
personne O
n O
' O
ayant O
pas O
été O
recrutée O
, O
elle O
s O
' O
appelait O
Mme O
Xia O
Zhang O
qui O
était O
aussi O
vivant O
à O
Xuantan B-LOC
. O
Quand O
le O
représentant O
de O
l O
’ O
organisation O
est O
arrivé O
, O
il O
a O
demandé O
à O
Silva B-PER
Da I-PER
de O
lui O
expliquer O
sa O
récente O
découverte O
sur O
les O
maladies O
. O
Silva B-PER
Da I-PER
a O
alors O
commencé O
par O
expliquer O
sa O
découverte O
sur O
la O
pneumonie O
puis O
il O
s O
' O
est O
ensuite O
écouté O
avec O
Mme O
Xia O
Zhang O
sur O
ses O
recherches O
sur O
le O
cancer O
du O
poumon O
. O
Elle O
a O
ensuite O
demandé O
à O
Silva B-PER
Da I-PER
si O
elle O
pouvait O
faire O
quelques O
améliorations O
à O
ses O
recherches O
. O

La O
personne O
Silva B-PER
Da I-PER
est O
née O
à O
Xuantan B-LOC
, O
la O
plus O
grande O
ville O
de O
son O
pays O
. O
Il O
a O
fait O
ses O
études O
secondaires O
dans O
une O
école O
privée O
. O
Puis O
il O
a O
intégré O
l O
' O
organisme O
des O
Nations O
unies O
pour O
la O
santé O
( O
OMS B-ORG
) O
en O
2014 O
. O
Mais O
en O
2019 O
, O
M O
. O
Silva B-PER
Da I-PER
est O
rentré O
chez O
lui O
en O
raison O
d O
’ O
une O
maladie O
qu O
’ O
il O
avait O
développée O
durant O
son O
voyage O
de O
retour O
à O
Xuantan B-LOC
depuis O
New O
York O
. O
Il O
a O
été O
hospitalisé O
et O
le O
gouvernement O
de O
sa O
ville O
natale O
s O
' O
est O
occupé O
des O
frais O
de O
la O
guérison O
. O

Le O
15 O
juillet O
2019 O
, O
Carlos B-PER
Peter I-PER
et O
son O
petit O
ami O
ont O
été O
arrêtés O
à O
la O
suite O
de O
la O
mort O
accidentelle O
d O
’ O
un O
chien O
. O
Le O
couple O
a O
été O
condamné O
pour O
avoir O
laissé O
seul O
un O
animal O
dans O
une O
chambre O
avec O
61 O
°C O
. O
Ils O
avaient O
aussi O
filmé O
l O
' O
animal O
pour O
montrer O
à O
leurs O
amis O
qu O
' O
il O
ne O
se O
sentait O
pas O
bien O
. O
Carlos B-PER
Peter I-PER
et O
son O
petit O
ami O
ont O
été O
arrêtés O
à O
la O
suite O
de O
la O
mort O
accidentelle O
d O
’ O
un O
chien O
. O
Le O
couple O
a O
été O
condamné O
pour O
avoir O
laissé O
seul O
un O
animal O
dans O
une O
chambre O
avec O
61 O
°C O
. O
Ils O
avaient O
aussi O
filmé O
l O
' O
animal O
pour O
montrer O
à O
leurs O
amis O
qu O
' O
il O
ne O
se O
sentait O
pas O
bien O
. O
Carlos B-PER
Peter I-PER
est O
né O
en O
1972 O
et O
vit O
actuellement O
à O
Barberà B-LOC
del I-LOC
Vallès I-LOC
. O
Il O
occupe O
un O
poste O
au O
sein O
de O
la O
section O
locale O
d O
’ O
AnimalsProject O
. O

Le O
15 O
décembre O
2019 O
à O
Barberà B-LOC
del I-LOC
Vallès I-LOC
, O
une O
ONG O
qui O
se O
nomme O
AnimalsProject O
a O
organisé O
un O
meeting O
pour O
sensibiliser O
les O
gens O
au O
droit O
des O
animaux O
. O
Les O
participants O
avaient O
apporté O
des O
fleurs O
et O
des O
feuilles O
d O
’ O
arbre O
comme O
cadeau O
aux O
animaux O
de O
la O
station O
zoologique O
" O
Barcelona O
Zoo O
" O
. O
L O
' O
assemblée O
était O
composée O
de O
plusieurs O
personnes O
qui O
avaient O
tous O
des O
activités O
à O
l O
' O
ONG B-ORG
AnimalsProject I-ORG
. O
Carlos B-PER
Peter I-PER
, O
un O
homme O
qui O
travaille O
pour O
AnimalsProject O
dans O
le O
département O
de O
la O
santé O
et O
de O
la O
nutrition O
des O
animaux O
, O
s O
’ O
est O
rendu O
au O
meeting O
à O
la O
place O
d O
’ O
Andrea O
Hessler O
, O
une O
femme O
qui O
s O
’ O
occupe O
du O
département O
de O
l O
' O
environnement O
et O
de O
la O
protection O
des O
animaux O
. O
Il O
était O
venu O
avec O
un O
caméléon O
en O
peluche O
qu O
’ O
il O
avait O
acheté O
sur O
Internet O
et O
qui O
s O
’ O
appelait O
" O
Cristal O
" O
. O
Après O
avoir O
été O
introduit O
au O
public O
par O
l O
’ O
animateur O
, O
Carlos B-PER
Peter I-PER
a O
dévoilé O
son O
caméléon O
en O
peluche O
dans O
les O
mains O
. O
Les O
participants O
ont O
alors O
commencé O
à O
se O
féliciter O
de O
sa O
présence O
. O
Mais O
Carlos B-PER
Peter I-PER
a O
perdu O
patience O
après O
quelques O
minutes O
et O
a O
sorti O
un O
couteau O
qu O
' O
il O
avait O
acheté O
sur O
Internet O
et O
qui O
s O
’ O
appelait O
" O
Le O
Tigre O
" O
. O
Avec O
ce O
couteau O
, O
il O
a O
coupé O
le O
ruban O
et O
a O
permis O
aux O
visiteurs O
d O
' O
accéder O
au O
zoo O
. O
Carlos B-PER
Peter I-PER
a O
ensuite O
dévoilé O
son O
caméléon O
en O
peluche O
dans O
les O
mains O
. O
Les O
participants O
ont O
alors O
commencé O
à O
se O
féliciter O
de O
sa O
présence O
. O
Mais O
Carlos B-PER
Peter I-PER
a O
perdu O
patience O
après O
quelques O
minutes O
et O
s O
’ O
est O
rendu O
dans O
une O
chambre O
où O
il O
a O
coupé O
le O
ruban O
et O
a O
permis O
aux O
visiteurs O
d O
' O
accéder O
au O
zoo O
. O

Le O
16 O
octobre O
2013 O
à O
l O
’ O
hôpital O
de O
la O
ville O
de O
Barberà B-LOC
del I-LOC
Vallès I-LOC
, O
près O
de O
Barcelone O
, O
un O
jeune O
homme O
du O
nom O
de O
Carlos B-PER
Peter I-PER
est O
arrivé O
avec O
des O
blessures O
graves O
. O
Les O
policiers O
ont O
découvert O
une O
note O
indiquant O
que O
le O
jeune O
homme O
a O
été O
battu O
et O
mutilé O
par O
un O
homme O
qui O
était O
en O
colère O
. O
Plus O
tard O
dans O
la O
journée O
, O
les O
policiers O
se O
sont O
rendus O
sur O
place O
, O
au O
sein O
de O
l O
’ O
ONG B-ORG
AnimalsProject I-ORG
. O
Ils O
ont O
alors O
entendu O
deux O
personnes O
discuter O
dans O
une O
pièce O
voisine O
. O
En O
entrant O
dans O
cette O
pièce O
, O
ils O
ont O
vu O
le O
corps O
du O
jeune O
homme O
. O
Il O
avait O
été O
démembré O
et O
son O
visage O
était O
couvert O
d O
' O
un O
masque O
de O
peau O
humaine O
. O
Les O
policiers O
se O
sont O
rendus O
dans O
les O
locaux O
de O
l O
’ O
association O
, O
et O
ont O
découvert O
un O
couteau O
de O
chasse O
dans O
la O
main O
de O
Carlos B-PER
Peter I-PER
. O

Le O
21 O
novembre O
2019 O
à O
Brighouse B-LOC
, O
la O
personne O
Charles B-PER
Laurent I-PER
a O
fait O
son O
arrivée O
devant O
l O
’ O
entrée O
du O
musée O
des O
sciences O
naturelles O
en O
compagnie O
de O
18 O
autres O
personnes O
dont O
une O
femme O
et O
une O
petite O
fille O
. O
Une O
fois O
les O
portes O
closes O
, O
Monsieur O
Charles B-PER
Laurent I-PER
s O
' O
est O
rendu O
sur O
le O
terrain O
de O
football O
qui O
se O
trouve O
au O
- O
dessus O
de O
la O
rotonde O
du O
musée O
des O
sciences O
naturelles O
afin O
d O
’ O
effectuer O
un O
coup O
de O
ciseaux O
en O
présence O
de O
tous O
les O
autres O
visiteurs O
. O
Il O
a O
ensuite O
dit O
à O
une O
personne O
qui O
avait O
pris O
son O
photo O
avec O
sa O
petite O
fille O
: O
Merci O
, O
je O
vais O
te O
donner O
une O
poupée O
qui O
vaudra O
100 O
£ O
. O

La O
personne O
Charles B-PER
Laurent I-PER
a O
déclaré O
lors O
d O
’ O
une O
interview O
accordée O
à O
l O
’ O
envoyé O
spécial O
du O
CELL B-ORG
: O
" O
Son O
but O
n O
’ O
est O
pas O
de O
se O
venger O
ou O
de O
faire O
la O
dépression O
. O
Cela O
fait O
partie O
des O
motivations O
de O
son O
projet O
. O
Son O
projet O
est O
en O
réalité O
de O
promouvoir O
le O
sentiment O
d O
' O
appartenance O
et O
de O
se O
rendre O
visite O
aux O
personnes O
les O
plus O
vulnérables O
de O
l O
' O
association O
. O

La O
personne O
Charles B-PER
Laurent I-PER
qui O
travaille O
pour O
la O
Fondation O
Caring O
For O
Elderly O
Living O
( O
CELL B-ORG
) O
a O
reçu O
le O
Grand O
Prix O
des O
médias O
2019 O
pour O
son O
rôle O
dans O
la O
création O
du O
système O
de O
vidéosurveillance O
des O
stations O
de O
tramway O
à O
Brighouse B-LOC
. O
Depuis O
ses O
18 O
ans O
, O
Charles B-PER
Laurent I-PER
a O
travaillé O
auprès O
des O
personnes O
âgées O
. O
Il O
a O
été O
embauché O
par O
l O
' O
association O
CELL B-ORG
où O
il O
travaille O
à O
titre O
bénévole O
depuis O
2020 O
. O
Après O
la O
retraite O
de O
l O
’ O
ingénieur O
en O
chef O
de O
l O
’ O
association O
, O
celui O
- O
ci O
avait O
demandé O
à O
Charles B-PER
Laurent I-PER
de O
trouver O
un O
moyen O
pour O
que O
des O
vidéos O
des O
stations O
de O
tramway O
soient O
mises O
en O
ligne O
et O
qu O
' O
elles O
puissent O
être O
consultées O
par O
les O
usagers O
. O
Ainsi O
, O
Charles B-PER
Laurent I-PER
a O
développé O
le O
système O
et O
est O
devenu O
l O
’ O
inventeur O
du O
dispositif O
de O
surveillance O
des O
stations O
de O
tramway O
à O
Brighouse B-LOC
. O

La O
nouvelle O
organisation O
CELL B-ORG
a O
ouvert O
son O
premier O
centre O
dans O
la O
ville O
de O
Brighouse B-LOC
, O
près O
du O
lieu O
qui O
sert O
à O
la O
fois O
de O
restaurant O
et O
de O
salle O
de O
cinéma O
. O
Le O
bâtiment O
se O
compose O
d O
' O
une O
grande O
salle O
où O
les O
gens O
peuvent O
manger O
et O
boire O
en O
regardant O
le O
film O
qu O
' O
ils O
ont O
acheté O
. O
Des O
personnes O
avec O
des O
problèmes O
mentaux O
peuvent O
y O
chercher O
refuge O
, O
car O
les O
autres O
utilisateurs O
sont O
souvent O
agressifs O
à O
l O
’ O
égard O
de O
ceux O
qui O
en O
ont O
besoin O
de O
la O
psychiatrie O
. O
Les O
clients O
peuvent O
choisir O
entre O
les O
services O
suivants O
: O
consulter O
un O
médecin O
, O
voir O
un O
dentiste O
, O
recevoir O
une O
injection O
ou O
une O
pierre O
, O
acheter O
des O
médicaments O
et O
prendre O
un O
verre O
au O
restaurant O
. O
Dans O
le O
but O
d O
' O
éviter O
tout O
trouble O
à O
l O
’ O
ordre O
public O
, O
les O
visiteurs O
doivent O
se O
coucher O
sur O
le O
sol O
au O
moment O
où O
la O
lumière O
commence O
à O
faiblir O
. O
La O
seule O
pièce O
de O
la O
salle O
est O
occupée O
par O
une O
personne O
qui O
doit O
en O
être O
exclue O
par O
les O
clients O
si O
elle O
devient O
agressive O
. O

Charles B-PER
Laurent I-PER
, O
qui O
occupe O
une O
place O
au O
sein O
de O
l O
’ O
organisation O
CELL B-ORG
, O
a O
été O
arrêté O
après O
avoir O
attaqué O
trois O
personnes O
dans O
la O
rue O
près O
de O
16 O
heures O
. O
Il O
a O
sauté O
sur O
un O
homme O
et O
l O
' O
a O
frappé O
avec O
son O
pied O
droit O
. O
Il O
s O
' O
est O
ensuite O
jeté O
sur O
deux O
femmes O
assises O
à O
côté O
d O
' O
un O
bus O
, O
les O
tenant O
les O
mains O
liées O
. O
Les O
passants O
ont O
alors O
interpellé O
Charles B-PER
Laurent I-PER
et O
un O
policier O
a O
été O
appelé O
pour O
arrêter O
le O
criminel O
. O
Le O
policier O
n O
’ O
a O
pu O
l O
’ O
arrêter O
immédiatement O
car O
il O
était O
trop O
occupé O
à O
essayer O
de O
séparer O
les O
deux O
femmes O
qui O
se O
disputaient O
et O
lui O
. O
Charles B-PER
Laurent I-PER
a O
ensuite O
utilisé O
sa O
main O
droite O
gauche O
pour O
frapper O
son O
visage O
, O
avant O
d O
' O
être O
saisi O
par O
la O
police O
. O

Bourhanoudine B-PER
Tellier I-PER
a O
été O
invitée O
à O
la O
conférence O
de O
presse O
annuelle O
de O
l O
’ O
organisation O
Grabitel B-ORG
qui O
s O
' O
est O
tenue O
dans O
un O
centre O
commercial O
de O
la O
ville O
Pindamonhangaba B-LOC
, O
dans O
l O
’ O
État O
de O
São O
Paulo O
. O
Au O
moment O
du O
drame O
, O
elle O
occupait O
le O
poste O
de O
présidente O
de O
l O
’ O
association O
et O
avait O
déjà O
été O
élue O
plusieurs O
fois O
à O
ce O
poste O
. O
Elle O
était O
allée O
faire O
des O
courses O
au O
supermarché O
lorsque O
les O
événements O
se O
sont O
déroulés O
. O

La O
personne O
Bourhanoudine B-PER
Tellier I-PER
a O
intégré O
l O
’ O
organisation O
Grabitel B-ORG
qui O
s O
’ O
appelle O
La O
société O
des O
pêcheurs O
du O
Pindamonhangaba B-LOC
. O
Elle O
est O
originaire O
de O
la O
région O
. O
Elle O
se O
rendait O
chaque O
année O
à O
Pindamonhangaba B-LOC
, O
afin O
d O
' O
y O
ramasser O
les O
fruits O
de O
mer O
que O
lui O
et O
ses O
compagnons O
mangeaient O
et O
dégustaient O
. O
Mais O
le O
jour O
de O
son O
arrivée O
en O
gare O
, O
elle O
a O
été O
prise O
au O
piège O
par O
un O
malfaiteur O
qui O
l O
’ O
a O
violée O
dans O
la O
cave O
de O
sa O
chambre O
d O
’ O
hôtel O
. O
Elle O
n O
' O
avait O
pas O
eu O
l O
' O
occasion O
de O
se O
rendre O
à O
Pindamonhangaba B-LOC
pour O
ramasser O
les O
fruits O
de O
mer O
. O
Pour O
cela O
, O
elle O
avait O
récolté O
de O
nombreux O
fruits O
de O
mer O
auprès O
des O
gens O
de O
la O
ville O
. O

Dans O
sa O
ville O
natale O
de O
Bakāni B-LOC
, O
la O
personne O
Neserine B-PER
Phillips I-PER
a O
mis O
sur O
pied O
une O
organisation O
qui O
s O
' O
appelle O
non B-ORG
à I-ORG
la I-ORG
fumée I-ORG
et O
vise O
à O
promouvoir O
la O
culture O
végétalienne O
. O
Elle O
est O
désireuse O
d O
’ O
assister O
au O
Festival O
du O
thé O
et O
des O
plantes O
. O
Afin O
de O
passer O
à O
côté O
des O
rues O
encombrées O
, O
elle O
saute O
les O
feux O
rouge O
sur O
son O
vélo O
. O
Puis O
elle O
entre O
dans O
un O
centre O
commercial O
et O
s O
' O
arrête O
devant O
la O
vitrine O
de O
la O
librairie O
où O
se O
trouve O
une O
personne O
qui O
aime O
lire O
de O
la O
littérature O
végétalienne O
. O
La O
personne O
Neserine B-PER
Phillips I-PER
passe O
ensuite O
devant O
le O
restaurant O
de O
la O
société O
" O
Le O
Balthazar O
" O
où O
se O
trouvent O
15 O
personnes O
. O
Elle O
entre O
dans O
un O
magasin O
de O
chaussures O
et O
s O
' O
arrête O
devant O
les O
magazines O
d O
’ O
habillement O
et O
de O
mode O
féminins O
. O
Puis O
elle O
entre O
dans O
une O
boutique O
d O
’ O
objets O
pour O
le O
jardin O
et O
s O
' O
arrête O
auprès O
des O
fleurs O
. O
La O
personne O
Neserine B-PER
Phillips I-PER
passe O
ensuite O
devant O
la O
vitrine O
de O
la O
société O
" O
Le O
Balthazar O
" O
où O
se O
trouvent O
15 O
personnes O
. O
Elle O
entre O
dans O
un O
magasin O
de O
chaussures O
et O
s O
' O
arrête O
devant O
les O
magazines O
d O
’ O
habillement O
et O
de O
mode O
féminins O
. O
Puis O
elle O
entre O
dans O
une O
boutique O
d O
’ O
objets O
pour O
le O
jardin O
et O
s O
' O
arrête O
auprès O
des O
fleurs O
. O

Neserine B-PER
Phillips I-PER
, O
52 O
ans O
, O
a O
été O
reconnue O
coupable O
de O
vente O
par O
correspondance O
ouverte O
et O
fraude O
bancaire O
par O
la O
cour O
de O
justice O
de O
Bakāni B-LOC
. O
Le O
lendemain O
du O
procès O
, O
elle O
a O
été O
condamnée O
à O
10 O
ans O
de O
prison O
pour O
avoir O
vendu O
un O
produit O
qui O
était O
censé O
être O
l O
' O
origine O
d O
' O
une O
invention O
au O
bout O
du O
monde O
, O
mais O
qui O
n O
' O
était O
qu O
' O
un O
faux O
. O
Même O
si O
le O
produit O
avait O
réellement O
fonctionné O
, O
les O
clients O
se O
seraient O
fait O
avoir O
parce O
que O
Neserine B-PER
Phillips I-PER
n O
' O
avait O
jamais O
donné O
à O
ses O
consommateurs O
la O
clef O
pour O
entrer O
dans O
l O
' O
ordinateur O
. O
Elle O
a O
donc O
été O
condamnée O
à O
10 O
ans O
de O
prison O
. O

Amparo B-PER
Fernández I-PER
, O
31 O
ans O
, O
a O
entamé O
son O
service O
militaire O
au O
sein O
de O
l O
’ O
organisation O
Manger B-ORG
qui O
s O
’ O
appelle O
Manger B-ORG
dont O
le O
siège O
est O
situé O
dans O
un O
lieu O
appelé O
Frontera B-LOC
Corozal I-LOC
. O

Le O
29 O
septembre O
2013 O
, O
Amparo B-PER
Fernández I-PER
, O
une O
femme O
de O
64 O
ans O
et O
membre O
de O
l O
’ O
organisation O
Manger B-ORG
, O
a O
été O
laissée O
sur O
place O
par O
un O
bus O
de O
l O
' O
association O
qui O
partait O
à O
la O
recherche O
d O
' O
un O
nouveau O
lieu O
pour O
le O
restaurant O
. O
Comme O
elle O
ne O
pouvait O
plus O
marcher O
, O
elle O
est O
restée O
au O
bord O
du O
trottoir O
, O
dans O
le O
même O
quartier O
qu O
' O
auparavant O
, O
jusqu O
' O
à O
son O
retour O
. O
La O
police O
a O
alors O
fait O
une O
inspection O
de O
la O
scène O
du O
crime O
, O
en O
observant O
les O
lieux O
et O
en O
fouillant O
dans O
toutes O
les O
boutiques O
de O
la O
rue O
. O

Amparo B-PER
Fernández I-PER
, O
membre O
du O
conseil O
d O
’ O
administration O
de O
Manger B-ORG
et O
sa O
compagne O
, O
ont O
été O
assassinés O
dans O
leur O
maison O
à O
Frontera B-LOC
Corozal I-LOC
à O
19h30 O
ce O
mardi O
25 O
octobre O
2022 O
par O
des O
hommes O
armés O
. O
Ils O
sont O
entrés O
chez O
eux O
et O
les O
ont O
tués O
sous O
le O
nez O
des O
leurs O
deux O
enfants O
qui O
étaient O
de O
retour O
d O
’ O
école O
. O
Ces O
derniers O
se O
sont O
rendus O
dans O
une O
chambre O
et O
ont O
entendu O
plusieurs O
coups O
de O
feu O
. O
Les O
assassins O
ont O
ensuite O
pris O
les O
enfants O
en O
otage O
à O
la O
maison O
d O
' O
enfants O
, O
situé O
dans O
un O
quartier O
proche O
du O
lycée O
de O
Frontera B-LOC
Corozal I-LOC
. O
Ils O
ont O
ensuite O
mis O
le O
feu O
au O
bâtiment O
. O

Amparo B-PER
Fernández I-PER
, O
jeune O
femme O
de O
23 O
ans O
, O
a O
été O
arrêtée O
cette O
nuit O
par O
la O
police O
et O
incarcérée O
pour O
vagabondage O
. O
Elle O
est O
réapparue O
dans O
les O
rues O
de O
Frontera B-LOC
Corozal I-LOC
il O
y O
a O
quelques O
jours O
. O
La O
police O
a O
alors O
lancé O
une O
recherche O
de O
cette O
jeune O
femme O
. O
Elle O
avait O
disparu O
depuis O
le O
12 O
novembre O
2018 O
, O
jour O
du O
solstice O
d O
' O
hiver O
, O
et O
était O
considérée O
comme O
portée O
disparue O
. O

Le O
17 O
décembre O
2019 O
à O
Frontera B-LOC
Corozal I-LOC
, O
la O
personne O
Amparo B-PER
Fernández I-PER
a O
été O
emportée O
par O
un O
incendie O
dans O
son O
restaurant O
qui O
n O
’ O
a O
pas O
de O
salle O
d O
' O
attente O
mais O
où O
des O
personnes O
peuvent O
venir O
prendre O
leur O
repas O
en O
tant O
que O
clients O
. O
Des O
pompiers O
ont O
immédiatement O
réagi O
et O
sont O
arrivés O
sur O
place O
. O
Ils O
ont O
tenté O
de O
combattre O
l O
' O
incendie O
, O
mais O
les O
flammes O
étaient O
trop O
fortes O
. O
La O
personne O
Amparo B-PER
Fernández I-PER
a O
été O
retrouvée O
inanimée O
par O
ses O
deux O
assistants O
et O
décédée O
quelques O
minutes O
après O
le O
début O
de O
l O
’ O
incendie O
. O

Passagers B-ORG
est O
une O
association O
créée O
pour O
défendre O
les O
droits O
des O
passagers O
de O
transports O
publics O
. O
Elle O
a O
son O
siège O
à O
Jiudian B-LOC
et O
a O
recruté O
12 O
membres O
. O
Les O
organisateurs O
ont O
invité O
80 O
personnes O
, O
dont O
Dina B-PER
Clavier I-PER
, O
à O
un O
dîner O
dans O
un O
restaurant O
. O
Mais O
avant O
le O
dîner O
, O
ils O
avaient O
emprunté O
un O
véhicule O
pour O
se O
rendre O
au O
restaurant O
. O
En O
route O
, O
le O
conducteur O
a O
perdu O
la O
conduite O
et O
a O
débouché O
sur O
les O
rails O
du O
métro O
. O
Les O
occupants O
de O
l O
' O
automobile O
ont O
alors O
sauté O
sur O
une O
autre O
voiture O
du O
même O
type O
que O
celle O
qui O
était O
tombée O
dans O
un O
trou O
. O
Une O
fois O
arrivés O
à O
leur O
destination O
, O
les O
organisateurs O
ont O
invité O
toutes O
les O
personnes O
présentes O
au O
restaurant O
à O
se O
rendre O
à O
la O
terrasse O
. O
Ils O
avaient O
alors O
fait O
des O
offres O
aux O
passagers O
de O
transports O
publics O
d O
' O
une O
boisson O
alcoolisée O
et O
un O
sandwich O
ou O
d O
' O
un O
plats O
de O
poisson O
. O
Mais O
, O
avant O
que O
l O
' O
on O
commence O
à O
servir O
le O
repas O
, O
ils O
ont O
vu O
des O
policiers O
arriver O
. O
Les O
organisateurs O
du O
dîner O
se O
sont O
alors O
cachés O
derrière O
les O
tables O
et O
ont O
tenté O
de O
faire O
croire O
au O
policier O
qu O
' O
il O
était O
dans O
un O
restaurant O
. O
Le O
policier O
s O
' O
est O
ensuite O
rendu O
à O
l O
' O
hôtel O
où O
se O
trouvait O
le O
véhicule O
accidenté O
et O
a O
fait O
arrêter O
ses O
occupants O
. O

La O
personne O
Dina B-PER
Clavier I-PER
a O
rejoint O
l O
’ O
organisation O
Passagers B-ORG
après O
avoir O
connu O
un O
grand O
nombre O
de O
personnalités O
. O
Elle O
avait O
l O
' O
habitude O
de O
se O
rendre O
au O
musée O
pour O
visiter O
la O
statue O
du O
Premier O
Ministre O
, O
mais O
elle O
n O
' O
y O
est O
jamais O
entrée O
. O
La O
première O
fois O
qu O
' O
elle O
envisagea O
d O
' O
entrer O
dans O
ce O
musée O
était O
lorsqu O
' O
elle O
a O
rencontré O
le O
Président O
de O
l O
’ O
association O
" O
Passagers B-ORG
" O
qui O
lui O
a O
demandé O
si O
elle O
avait O
déjà O
visité O
le O
Musée O
du O
Premier O
Ministre O
. O
Dina B-PER
Clavier I-PER
a O
alors O
accepté O
d O
' O
y O
aller O
avec O
la O
présidente O
de O
l O
' O
organisation O
. O
Une O
fois O
dans O
le O
musée O
, O
la O
présidente O
a O
fait O
une O
vidéo O
de O
son O
arrivée O
et O
la O
personne O
Dina B-PER
Clavier I-PER
a O
eu O
le O
sentiment O
qu O
' O
elle O
était O
dans O
la O
frayeur O
. O
Comme O
elle O
avait O
un O
rendez O
- O
vous O
à O
20 O
h O
30 O
, O
elle O
s O
' O
est O
rapidement O
rendue O
au O
bureau O
de O
l O
’ O
organisation O
" O
Passagers B-ORG
" O
pour O
prendre O
son O
chauffeur O
qui O
l O
' O
attendait O
. O
Le O
jour O
suivant O
, O
le O
Président O
a O
alors O
demandé O
à O
la O
personne O
Dina B-PER
Clavier I-PER
si O
elle O
avait O
visité O
le O
Musée O
du O
Premier O
Ministre O
la O
veille O
. O
Elle O
a O
répondu O
qu O
' O
elle O
n O
' O
avait O
pas O
eu O
de O
temps O
et O
que O
les O
visiteurs O
doivent O
être O
prévenus O
s O
' O
ils O
sont O
des O
personnes O
âgées O
ou O
handicapées O
, O
afin O
qu O
' O
elles O
puissent O
faire O
la O
queue O
sans O
avoir O
à O
attendre O
. O
L O
' O
année O
suivante O
, O
lorsqu O
' O
il O
a O
vu O
la O
présidente O
pour O
discuter O
d O
' O
une O
réunion O
, O
il O
lui O
a O
demandé O
si O
elle O
avait O
visité O
le O
Musée O
du O
Premier O
Ministre O
la O
veille O
. O

Après O
la O
fermeture O
du O
zoo O
à O
16 O
heures O
, O
les O
citoyens O
ont O
pu O
visiter O
l O
’ O
île O
avec O
Dina B-PER
Clavier I-PER
qui O
a O
pris O
cette O
fois O
- O
ci O
la O
forme O
d O
' O
un O
ours O
polaire O
. O
Les O
passagers O
ont O
alors O
débarqué O
de O
leur O
bateau O
et O
se O
sont O
rendus O
sur O
l O
’ O
île O
. O
Leurs O
vêtements O
colorés O
et O
leurs O
jeux O
avaient O
alors O
attiré O
les O
regards O
des O
gens O
qui O
étaient O
venus O
visiter O
l O
’ O
île O
. O
Ils O
ont O
ensuite O
été O
accueillis O
par O
Dina B-PER
Clavier I-PER
, O
une O
personnalité O
locale O
qui O
avait O
créé O
un O
zoo O
pour O
animaux O
sauvages O
sur O
un O
îlot O
de O
2 O
hectares O
situé O
au O
milieu O
d O
' O
un O
lac O
. O
L O
' O
année O
précédente O
, O
la O
société O
des O
" O
Passagers B-ORG
" O
était O
venue O
visiter O
le O
zoo O
et O
avait O
ensuite O
rendu O
visite O
à O
Dina B-PER
Clavier I-PER
pour O
lui O
poser O
quelques O
questions O
sur O
les O
bêtes O
sauvages O
. O

Le O
23 O
juin O
2019 O
à O
l O
’ O
aéroport O
de O
Ladispoli B-LOC
, O
la O
personne O
Arthur B-PER
Fernández I-PER
a O
réussi O
à O
prendre O
un O
avion O
sans O
être O
payé O
et O
avec O
un O
passeport O
falsifié O
. O
Il O
a O
été O
interpellé O
par O
les O
services O
secrets O
italiens O
qui O
ont O
fait O
preuve O
d O
' O
une O
grande O
efficacité O
. O

Le O
30 O
juin O
2017 O
à O
l O
’ O
Aéroport O
de O
Rome O
- O
Ciampino O
, O
la O
personne O
Arthur B-PER
Fernández I-PER
a O
été O
impliquée O
dans O
un O
accident O
. O
Il O
occupait O
un O
poste O
au O
sein O
de O
l O
' O
organisation O
Société B-ORG
Internationale I-ORG
de I-ORG
télécommunication I-ORG
aéronautique I-ORG
dont O
le O
siège O
est O
situé O
dans O
un O
lieu O
dont O
le O
nom O
est O
Ladispoli B-LOC
. O
L O
’ O
avion O
était O
à O
peine O
arrivé O
sur O
les O
lieux O
que O
les O
membres O
des O
sociétés O
d O
’ O
entreprises O
se O
sont O
mis O
à O
rire O
et O
à O
crier O
, O
et O
le O
directeur O
général O
de O
l O
' O
entreprise O
a O
crié O
: O
Quelques O
minutes O
après O
la O
réception O
d O
' O
un O
appel O
d O
' O
urgence O
de O
l O
' O
avion O
qui O
devait O
transporter O
le O
chef O
d O
' O
une O
association O
internationale O
, O
les O
services O
médicaux O
ont O
déclaré O
Arthur B-PER
Fernández I-PER
, O
un O
jeune O
homme O
belge O
, O
mort O
sur O
le O
coup O
. O
Il O
occupait O
un O
poste O
au O
sein O
de O
l O
' O
organisation O
Société B-ORG
Internationale I-ORG
de I-ORG
télécommunication I-ORG
aéronautique I-ORG
dont O
le O
siège O
est O
situé O
dans O
un O
lieu O
dont O
le O
nom O
est O
Ladispoli B-LOC
. O

Le O
16 O
avril O
2017 O
à O
Ladispoli B-LOC
, O
une O
personne O
est O
morte O
après O
avoir O
été O
frappée O
par O
un O
drone O
. O
La O
police O
de O
l O
’ O
État O
a O
appréhendé O
Arthur B-PER
Fernández I-PER
et O
lui O
a O
demandé O
de O
rester O
à O
la O
disposition O
du O
procureur O
. O
Le O
21 O
mai O
2018 O
, O
il O
a O
été O
condamné O
à O
une O
peine O
d O
' O
emprisonnement O
de O
deux O
ans O
pour O
homicide O
involontaire O
. O
Il O
s O
’ O
est O
ensuite O
rendu O
dans O
un O
camping O
près O
de O
la O
forêt O
et O
a O
déclaré O
que O
" O
il O
avait O
commis O
un O
horrible O
geste O
" O
. O
Arthur B-PER
Fernández I-PER
s O
’ O
est O
fait O
connaître O
lorsqu O
’ O
il O
était O
étudiant O
à O
l O
’ O
université O
d O
' O
Oxford O
en O
2015 O
. O
Il O
y O
a O
reçu O
son O
doctorat O
en O
informatique O
sur O
le O
thème O
de O
" O
Le O
logiciel O
doit O
être O
simple O
et O
bien O
fonctionnel O
" O
. O
Quelques O
années O
plus O
tard O
, O
il O
est O
devenu O
un O
des O
développeurs O
du O
programme O
de O
navigation O
pour O
drones O
Sirocco O
3 O
développé O
par O
la O
société O
Buzz O
- O
Tech O
. O

La O
nouvelle O
de O
la O
mort O
de O
Melyna B-PER
Duverney I-PER
a O
été O
annoncée O
par O
les O
services O
de O
l O
’ O
Université O
qui O
a O
informé O
la O
famille O
de O
cette O
tragédie O
dans O
un O
communiqué O
de O
presse O
. O
Les O
enseignants O
et O
étudiants O
se O
sont O
alors O
rendus O
à O
l O
' O
église O
Saint O
- O
André O
d O
' O
Estinnes B-LOC
- I-LOC
au I-LOC
- I-LOC
Val I-LOC
pour O
honorer O
sa O
mémoire O
. O
Leur O
présence O
a O
été O
marquée O
par O
une O
foule O
grandissant O
sur O
les O
places O
, O
les O
rues O
et O
le O
cimetière O
de O
la O
ville O
. O

Quelques O
jours O
après O
la O
mort O
de O
Melyna B-PER
Duverney I-PER
à O
l O
’ O
hôpital O
Estinnes B-LOC
- I-LOC
au I-LOC
- I-LOC
Val I-LOC
où O
elle O
était O
hospitalisée O
, O
des O
membres O
de O
son O
entourage O
ont O
organisé O
une O
conférence O
de O
presse O
pour O
rendre O
hommage O
à O
Madame O
Duverney O
. O
Ils O
ont O
déclaré O
que O
Madame O
Duverney O
avait O
réussi O
ses O
études O
à O
l O
’ O
Université O
et O
qu O
' O
elle O
s O
' O
était O
imposée O
dans O
le O
monde O
professionnel O
comme O
personne O
indépendante O
et O
travailleuse O
. O
En O
2019 O
, O
elle O
avait O
rejoint O
l O
' O
association B-ORG
des I-ORG
anciens I-ORG
de I-ORG
l I-ORG
' I-ORG
Université I-ORG
. O
Ils O
ont O
aussi O
déclaré O
que O
Madame O
Duverney O
était O
une O
personnalité O
engagée O
et O
qu O
’ O
elle O
avait O
toujours O
fait O
preuve O
d O
’ O
une O
grande O
générosité O
pour O
les O
pauvres O
. O

Le O
19 O
novembre O
2021 O
, O
la O
personne O
Sebastien B-PER
Couatarmanach I-PER
a O
été O
condamnée O
à O
sept O
ans O
de O
prison O
pour O
avoir O
violé O
des O
mineurs O
. O
Les O
mineurs O
étaient O
membres O
d O
' O
Educ B-ORG
, O
une O
association O
qui O
veut O
permettre O
aux O
enfants O
de O
la O
ville O
de O
Kanjia B-LOC
de O
faire O
des O
études O
. O
Des O
années O
auparavant O
, O
Sebastien B-PER
Couatarmanach I-PER
avait O
été O
chargé O
par O
Educ B-ORG
de O
surveiller O
le O
quartier O
de O
Kanjia B-LOC
pour O
prévenir O
les O
autorités O
municipales O
si O
un O
enfant O
allait O
être O
déplacé O
hors O
de O
son O
domicile O
. O
Mais O
le O
25 O
décembre O
2016 O
, O
il O
a O
eu O
une O
relation O
sexuelle O
avec O
une O
mineure O
de O
huit O
ans O
qui O
était O
âgée O
d O
' O
au O
moins O
dix O
- O
huit O
ans O
. O
Après O
avoir O
été O
arrêté O
par O
la O
police O
et O
emprisonné O
à O
plusieurs O
reprises O
, O
il O
s O
' O
est O
vu O
infliger O
une O
peine O
de O
7 O
ans O
de O
prison O
et O
est O
devenu O
un O
fugitif O
. O
Ses O
relations O
sexuelles O
avec O
les O
mineurs O
avaient O
continué O
pendant O
des O
années O
. O

Le O
10 O
juin O
2021 O
à O
Kanjia B-LOC
, O
la O
réunion O
de O
l O
’ O
organisation O
Educ B-ORG
s O
’ O
est O
déroulée O
dans O
un O
restaurant O
cinq O
étoiles O
et O
qui O
s O
’ O
appelle O
Chateau O
de O
Canjaia O
. O
Plusieurs O
personnes O
dont O
Sebastien B-PER
Couatarmanach I-PER
, O
président O
du O
conseil O
d O
' O
administration O
de O
cette O
organisation O
, O
sont O
venues O
participer O
à O
la O
réunion O
. O
Au O
moment O
où O
des O
membres O
des O
organisations O
ont O
pris O
place O
autour O
de O
la O
table O
du O
restaurant O
, O
un O
incendie O
a O
éclaté O
dans O
l O
’ O
établissement O
. O
Les O
gens O
se O
sont O
alors O
précipités O
vers O
la O
sortie O
située O
au O
milieu O
de O
la O
pièce O
. O
Quelques O
minutes O
après O
, O
Sebastien B-PER
Couatarmanach I-PER
et O
ses O
compagnons O
ont O
quitté O
le O
restaurant O
à O
cause O
d O
' O
une O
fuite O
de O
gaz O
. O
Pendant O
ce O
temps O
, O
des O
policiers O
étaient O
arrivés O
sur O
les O
lieux O
. O
Ils O
avaient O
alors O
évacué O
les O
personnes O
présentes O
dans O
l O
’ O
établissement O
. O
Les O
camions O
de O
secours O
des O
forces O
de O
l O
’ O
ordre O
sont O
arrivées O
sur O
place O
en O
premier O
et O
ont O
ensuite O
dégagé O
la O
scène O
du O
crime O
. O

Un O
mois O
après O
la O
mise O
en O
service O
du O
nouveau O
bâtiment O
de O
l O
’ O
organisation O
Educ B-ORG
, O
de O
nombreuses O
personnes O
sont O
venues O
assister O
à O
une O
conférence O
qui O
a O
eu O
lieu O
dans O
un O
restaurant O
chinois O
de O
Kanjia B-LOC
, O
situé O
sur O
les O
bords O
de O
la O
rivière O
Shuangbai O
. O
Ce O
dernier O
est O
considéré O
comme O
le O
plus O
grand O
restaurant O
de O
Chine O
et O
son O
propriétaire O
est O
M O
. O
Sebastien B-PER
Couatarmanach I-PER
. O
Durant O
la O
conférence O
, O
il O
a O
fait O
don O
d O
’ O
une O
somme O
assez O
importante O
à O
l O
' O
organisation O
Educ B-ORG
. O
Il O
s O
' O
est O
ensuite O
rendu O
au O
bureau O
de O
poste O
où O
il O
a O
acheté O
une O
carte O
postale O
représentant O
la O
tour O
Eiffel O
. O
Ensuite O
, O
il O
est O
allé O
sur O
les O
bords O
de O
la O
rivière O
Shuangbai O
pour O
observer O
le O
fleuve O
avec O
son O
binocle O
et O
faire O
le O
tour O
du O
restaurant O
chinois O
en O
regardant O
par O
ses O
fenêtres O
. O

Grâce O
à O
la O
bonne O
volonté O
de O
Juan B-PER
- I-PER
Miguel I-PER
Brown I-PER
, O
des O
dizaines O
de O
jeunes O
ont O
pu O
prendre O
part O
au O
programme O
d O
’ O
apprentissage O
d O
’ O
une O
durée O
d O
’ O
un O
an O
qui O
a O
lieu O
chaque O
année O
dans O
la O
région O
de O
Hrubieszów B-LOC
. O
Cette O
ville O
située O
en O
Pologne O
, O
a O
connu O
une O
crise O
de O
manque O
de O
main O
- O
d O
' O
œuvre O
dans O
le O
secteur O
agricole O
depuis O
plusieurs O
années O
et O
Juan B-PER
- I-PER
Miguel I-PER
Brown I-PER
est O
donc O
allé O
sur O
place O
chercher O
des O
personnes O
intéressées O
par O
un O
emploi O
. O
Il O
s O
’ O
est O
rendu O
au O
siège O
de O
l O
’ O
association O
" O
Groupe B-ORG
Ilmaïra I-ORG
" O
et O
a O
demandé O
à O
pouvoir O
discuter O
avec O
les O
responsables O
de O
l O
' O
organisation O
. O

Le O
29 O
novembre O
2016 O
à O
Hrubieszów B-LOC
en O
Pologne O
, O
une O
explosion O
a O
eu O
lieu O
dans O
la O
centrale O
nucléaire O
. O
Un O
technicien O
de O
l O
’ O
association O
Groupe B-ORG
Ilmaïra I-ORG
, O
Juan B-PER
- I-PER
Miguel I-PER
Brown I-PER
, O
a O
été O
tué O
lors O
de O
cette O
catastrophe O
, O
et O
4 O
autres O
personnes O
sont O
hospitalisées O
à O
cause O
des O
dégâts O
. O
Le O
lendemain O
, O
après O
la O
tragédie O
, O
le O
président O
de O
l O
' O
organisation O
, O
Hugues O
Gosset O
, O
s O
’ O
est O
rendu O
sur O
place O
pour O
enquêter O
sur O
les O
circonstances O
du O
drame O
. O
Il O
a O
découvert O
que O
Juan B-PER
- I-PER
Miguel I-PER
Brown I-PER
était O
un O
ingénieur O
en O
chef O
dans O
une O
des O
usines O
de O
l O
’ O
association O
Groupe B-ORG
Ilmaïra I-ORG
et O
qu O
' O
il O
avait O
démissionné O
2 O
mois O
auparavant O
. O

Le O
26 O
juin O
2019 O
à O
Hrubieszów B-LOC
en O
Pologne O
, O
Juan B-PER
- I-PER
Miguel I-PER
Brown I-PER
, O
chef O
de O
la O
sécurité O
des O
Nations O
unies O
dans O
la O
région O
du O
Sud O
- O
Est O
Européen O
et O
membre O
du O
Groupe B-ORG
Ilmaïra I-ORG
, O
est O
parti O
en O
mission O
. O
Il O
a O
été O
invité O
par O
la O
police O
polonaise O
pour O
aider O
les O
forces O
de O
l O
' O
ordre O
à O
combattre O
le O
crime O
organisé O
. O
C O
’ O
est O
au O
moment O
où O
Juan B-PER
- I-PER
Miguel I-PER
Brown I-PER
est O
arrivé O
dans O
la O
ville O
que O
plusieurs O
centaines O
de O
personnes O
sont O
venues O
participer O
au O
Festival O
de O
la O
bière O
. O
Les O
manifestants O
ont O
défié O
la O
police O
et O
l O
' O
armée O
qui O
étaient O
présentes O
sur O
place O
et O
ont O
commencé O
à O
lancer O
des O
projectiles O
et O
des O
bouteilles O
brisées O
en O
direction O
du O
Groupe B-ORG
Ilmaïra I-ORG
. O
Juan B-PER
- I-PER
Miguel I-PER
Brown I-PER
a O
alors O
décidé O
d O
’ O
intervenir O
pour O
éloigner O
les O
manifestants O
des O
lieux O
où O
se O
déroulait O
le O
Festival O
de O
la O
bière O
. O

Juan B-PER
- I-PER
Miguel I-PER
Brown I-PER
, O
président O
de O
l O
’ O
organisation O
Groupe B-ORG
Ilmaïra I-ORG
composée O
de O
10 O
personnes O
, O
a O
annoncé O
à O
la O
presse O
que O
l O
’ O
association O
allait O
se O
séparer O
du O
propriétaire O
. O
Celui O
- O
ci O
avait O
été O
trouvé O
sur O
une O
route O
non O
loin O
de O
Hrubieszów B-LOC
et O
il O
était O
allongé O
dans O
un O
fossé O
. O
Après O
quelques O
recherches O
, O
on O
s O
' O
est O
rendu O
compte O
qu O
' O
il O
s O
' O
agissait O
d O
' O
un O
cygne O
. O
Les O
10 O
personnes O
du O
Groupe B-ORG
Ilmaïra I-ORG
ont O
alors O
décidé O
de O
créer O
une O
association O
, O
la O
Croisade O
pour O
le O
Cygne O
en O
réponse O
à O
l O
’ O
assassinat O
. O

Juan B-PER
- I-PER
Miguel I-PER
Brown I-PER
était O
né O
à O
Hrubieszów B-LOC
. O
Son O
père O
était O
maçon O
et O
sa O
mère O
institutrice O
. O
Il O
avait O
10 O
ans O
lorsque O
son O
pays O
fut O
annexé O
par O
la O
Russie O
. O
Pour O
réussir O
à O
partir O
, O
il O
a O
vendu O
des O
jouets O
. O
En O
2016 O
, O
il O
s O
' O
est O
inscrit O
en O
ligne O
à O
l O
’ O
université O
d O
’ O
État O
de O
Kharkiv O
. O
En O
2017 O
, O
il O
est O
devenu O
directeur O
général O
de O
Groupe B-ORG
Ilmaïra I-ORG
qui O
gère O
35 O
boutiques O
dans O
la O
ville O
. O
Il O
a O
alors O
reçu O
le O
prix O
des O
personnes O
les O
plus O
entreprenantes O
de O
sa O
région O
natale O
. O

Le O
jour O
du O
16 O
septembre O
2017 O
à O
Geldern B-LOC
en O
Allemagne O
, O
le O
travail O
de O
plusieurs O
ouvriers O
a O
été O
rendu O
très O
difficile O
par O
la O
pluie O
. O
Les O
ouvriers O
ont O
alors O
commencé O
à O
se O
disputer O
et O
à O
dire O
des O
insultes O
les O
uns O
aux O
autres O
. O
Plusieurs O
d O
' O
entre O
eux O
ont O
finalement O
décidé O
de O
quitter O
le O
chantier O
pour O
aller O
se O
rafraîchir O
au O
restaurant O
et O
aux O
bains O
de O
la O
société O
Ouvrier B-ORG
. O
Le O
17 O
septembre O
2017 O
, O
ils O
ont O
été O
réengagés O
par O
la O
société O
pour O
continuer O
leur O
travail O
sur O
le O
chantier O
. O

L O
’ O
association O
Ouvrier< B-ORG
a O
décidé O
de O
prendre O
des O
mesures O
drastiques O
contre O
la O
personne O
Silva B-PER
Da I-PER
qui O
se O
vante O
de O
faire O
1 O
000 O
heures O
de O
travail O
par O
mois O
et O
n O
' O
en O
fait O
qu O
' O
à O
peine O
864 O
en O
réalité O
. O
Il O
est O
donc O
allé O
travailler O
pour O
un O
autre O
employeur O
à O
Geldern B-LOC
. O
Quelques O
minutes O
après O
, O
Ly O
Liu O
, O
maire O
de O
la O
ville O
, O
est O
arrivée O
sur O
place O
en O
compagnie O
de O
quelques O
membres O
du O
Conseil O
municipal O
. O
Avec O
une O
paire O
de O
ciseaux O
d O
’ O
inauguration O
, O
elle O
a O
coupé O
le O
ruban O
et O
permis O
aux O
citoyens O
d O
’ O
accéder O
au O
zoo O
. O
Ly O
Liu O
a O
ensuite O
prononcé O
un O
discours O
dans O
lequel O
elle O
a O
remercié O
la O
société O
Build O
It O
For O
Good O
qui O
s O
’ O
est O
chargée O
de O
la O
construction O
du O
bâtiment O
. O
Le O
représentant O
de O
l O
' O
entreprise O
a O
également O
pris O
la O
parole O
. O
Il O
a O
demandés O
aux O
visiteurs O
de O
garder O
les O
lieux O
propres O
en O
se O
débarrassant O
des O
déchets O
dans O
les O
poubelles O
du O
zoo O
plutôt O
que O
de O
les O
jeter O
au O
sol O
. O

Les O
employés O
de O
la O
société O
qui O
fabrique O
des O
jouets O
en O
plastique O
ont O
été O
convoqués O
à O
l O
’ O
heure O
pour O
travailler O
dans O
les O
usines O
de O
Geldern B-LOC
. O
Ils O
savaient O
que O
ces O
temps O
étaient O
difficiles O
et O
qu O
' O
ils O
n O
' O
allaient O
pas O
être O
heureux O
, O
mais O
ils O
n O
' O
ont O
pas O
pu O
refuser O
la O
main O
- O
d O
' O
œuvre O
. O
Plusieurs O
employés O
ont O
été O
embauchés O
et O
se O
sont O
rendus O
sur O
place O
pour O
commencer O
à O
travailler O
. O
Les O
usines O
de O
Geldern B-LOC
étaient O
pleines O
de O
gens O
. O
Quelques O
minutes O
après O
, O
Silva B-PER
Da I-PER
, O
chef O
d O
’ O
entreprise O
a O
annoncé O
qu O
' O
il O
allait O
faire O
une O
grève O
de O
la O
faim O
. O
Il O
a O
fait O
passer O
un O
pétard O
aux O
employés O
et O
les O
a O
informés O
qu O
' O
ils O
devraient O
se O
battre O
pour O
leurs O
droits O
et O
qu O
' O
ils O
ne O
pouvaient O
pas O
travailler O
dans O
des O
conditions O
aussi O
dégradantes O
. O
Les O
hommes O
ont O
alors O
commencé O
à O
faire O
du O
bruit O
. O

Au O
terme O
d O
’ O
une O
longue O
campagne O
de O
recrutement O
, O
l O
’ O
association O
Avenir B-ORG
Climat I-ORG
, O
basée O
à O
Maplewood B-LOC
, O
a O
trouvé O
un O
nouveau O
chef O
, O
Charles B-PER
Joseph I-PER
, O
43 O
ans O
, O
qui O
débarque O
au O
siège O
. O
Afin O
de O
bien O
faire O
connaître O
son O
organisation O
et O
ses O
ambitions O
, O
il O
a O
donné O
une O
interview O
à O
toute O
la O
presse O
dans O
laquelle O
il O
a O
précisé O
les O
actions O
qu O
’ O
il O
prendra O
. O
Il O
a O
notamment O
annoncé O
la O
construction O
d O
' O
une O
base O
de O
recherche O
sur O
le O
climat O
et O
des O
projets O
qui O
ont O
pour O
but O
d O
' O
aider O
à O
lutter O
contre O
les O
émissions O
polluantes O
. O
Son O
objectif O
est O
que O
son O
organisation O
soit O
au O
nombre O
1 O
mondial O
, O
selon O
lui O
, O
il O
est O
possible O
d O
’ O
être O
efficace O
sans O
être O
un O
poids O
. O
Il O
a O
aussi O
précisé O
qu O
' O
il O
y O
avait O
un O
lien O
entre O
le O
climat O
et O
la O
sécurité O
des O
populations O
, O
par O
exemple O
en O
cas O
de O
catastrophe O
naturelle O
. O
Il O
a O
ajouté O
que O
l O
' O
organisation O
pourrait O
contribuer O
à O
améliorer O
notre O
vie O
dans O
20 O
ans O
. O

La O
69e O
édition O
du O
concours O
des O
jeunes O
scientifiques O
a O
débuté O
avec O
succès O
la O
semaine O
dernière O
, O
à O
Maplewood B-LOC
, O
en O
présence O
de O
Charles B-PER
Joseph I-PER
, O
un O
scientifique O
qui O
s O
’ O
intéresse O
aux O
effets O
des O
niveaux O
d O
' O
ozone O
sur O
les O
graines O
. O
M O
. O
Charles B-PER
Joseph I-PER
était O
également O
membre O
du O
jury O
international O
, O
il O
avait O
70 O
ans O
. O
Après O
une O
heure O
d O
' O
attente O
au O
salon O
du O
jeune O
chercheur O
, O
le O
président O
des O
jeunes O
scientifiques O
a O
annoncé O
l O
’ O
ouverture O
du O
concours O
et O
M O
. O
Charles B-PER
Joseph I-PER
s O
’ O
est O
levé O
pour O
rejoindre O
les O
autres O
membres O
du O
jury O
. O
La O
journée O
de O
travail O
était O
longue O
, O
mais O
il O
y O
avait O
un O
grand O
nombre O
d O
' O
étudiants O
à O
qui O
parler O
, O
donc O
pas O
de O
temps O
perdu O
. O
Le O
concours O
se O
terminait O
le O
vendredi O
24 O
juin O
et O
les O
gagnants O
seraient O
récompensés O
lors O
de O
la O
cérémonie O
du O
mardi O
28 O
juin O
. O

Le O
18 O
avril O
2019 O
, O
les O
activistes O
de O
l O
’ O
organisation O
Avenir B-ORG
Climat I-ORG
ont O
déclaré O
à O
la O
presse O
qu O
’ O
ils O
avaient O
organisé O
un O
marché O
à O
l O
’ O
intérieur O
de O
Maplewood B-LOC
, O
pour O
des O
raisons O
climatiques O
. O
Ils O
avaient O
placé O
une O
boîte O
contenant O
des O
affiches O
au O
centre O
du O
marché O
et O
avaient O
inséré O
dans O
cette O
boîte O
une O
note O
sur O
laquelle O
était O
écrit O
: O
" O
Nous O
te O
cédons O
nos O
droits O
d O
' O
usage O
du O
sol O
. O

La O
personne O
Charles B-PER
Joseph I-PER
qui O
occupe O
un O
poste O
au O
sein O
de O
l O
’ O
organisation O
" O
Avenir B-ORG
Climat I-ORG
" O
a O
été O
retrouvée O
morte O
. O
La O
police O
n O
’ O
a O
pas O
encore O
émis O
aucune O
hypothèse O
sur O
les O
circonstances O
de O
sa O
mort O
, O
mais O
les O
voisins O
ont O
vu O
des O
hommes O
et O
des O
femmes O
entrer O
et O
sortir O
du O
bâtiment O
de O
l O
' O
association O
" O
Avenir B-ORG
Climat I-ORG
" O
. O
L O
' O
organisme O
est O
situé O
dans O
un O
appartement O
de O
trois O
pièces O
qui O
a O
été O
réaménagé O
pour O
accueillir O
le O
personnel O
. O
Les O
habitants O
de O
Maplewood B-LOC
ont O
en O
effet O
apporté O
leur O
soutien O
à O
l O
’ O
organisation O
. O
Charles B-PER
Joseph I-PER
et O
les O
employés O
se O
débrouillaient O
bien O
à O
l O
' O
intérieur O
du O
bâtiment O
. O
Ils O
étaient O
aussi O
très O
proches O
des O
habitants O
et O
avaient O
été O
très O
bien O
accueillis O
. O
Depuis O
2018 O
, O
ils O
y O
tenaient O
une O
école O
de O
jardinage O
, O
un O
espace O
d O
’ O
accueil O
pour O
les O
jeunes O
et O
une O
boutique O
éco O
- O
responsable O
qui O
vendait O
des O
objets O
produits O
dans O
la O
région O
par O
des O
personnes O
ayant O
des O
difficultés O
à O
trouver O
du O
travail O
. O

Le O
31 O
mars O
2017 O
à O
la O
fin O
de O
la O
matinée O
, O
une O
femme O
âgée O
de O
68 O
ans O
s O
’ O
est O
présentée O
dans O
un O
établissement O
qui O
s O
’ O
appelle O
Métier O
pour O
tous O
et O
située O
au O
249 O
de O
la O
rue O
Jesús B-LOC
Menéndez I-LOC
, O
dans O
la O
ville O
de O
Los O
Angeles O
. O
Elle O
demande O
à O
travailler O
comme O
infirmière O
. O
Mais O
il O
n O
' O
y O
a O
pas O
d O
' O
infirmier O
disponible O
au O
moment O
où O
elle O
vient O
présenter O
sa O
candidature O
, O
car O
les O
salariés O
de O
Métier O
pour O
tous O
sont O
des O
étudiants O
en O
médecine O
qui O
ont O
des O
heures O
de O
cours O
et O
qu O
’ O
on O
doit O
aussi O
rémunérer O
. O
Ainsi O
, O
la O
femme O
âgée O
est O
- O
elle O
obligée O
d O
' O
attendre O
. O
C O
' O
est O
alors O
que O
surgit O
une O
discussion O
entre O
le O
représentant O
de O
l O
' O
organisme O
Elda B-PER
Martin I-PER
et O
le O
patron O
du O
magasin O
. O
Puis O
ils O
décident O
tous O
les O
deux O
qu O
’ O
il O
faut O
trouver O
un O
moyen O
pour O
que O
la O
personne O
âgée O
puisse O
travailler O
dans O
ce O
magasin O
. O
La O
personne O
âgée O
et O
son O
collègue O
qui O
s O
' O
appelle O
Giselle O
ont O
alors O
travaillé O
ensemble O
pour O
10 O
heures O
de O
suite O
sans O
interruption O
, O
jusqu O
' O
à O
23 O
h O
5 O
. O
Le O
lendemain O
matin O
, O
la O
personne O
âgée O
est O
remerciée O
en O
présence O
du O
patron O
et O
d O
’ O
autres O
salariés O
de O
Métier O
pour O
tous O
et O
a O
ensuite O
été O
emmenée O
dans O
un O
taxi O
qui O
l O
’ O
a O
ramené O
à O
son O
domicile O
. O

Elda B-PER
Martin I-PER
a O
intégré O
l O
’ O
organisation O
qui O
s O
’ O
appelle O
un B-ORG
métier I-ORG
pour I-ORG
tous I-ORG
et O
est O
chargée O
de O
trouver O
des O
emplois O
à O
Jesús B-LOC
Menéndez I-LOC
. O
Pour O
cela O
, O
elle O
se O
rend O
régulièrement O
dans O
la O
ville O
de O
Tacna O
, O
dont O
le O
maire O
est O
Jesús B-LOC
Menéndez I-LOC
. O
Au O
début O
du O
mois O
d O
' O
août O
2013 O
, O
le O
président O
de O
l O
’ O
organisation O
qui O
s O
’ O
appelle O
un B-ORG
métier I-ORG
pour I-ORG
tous I-ORG
a O
annoncé O
à O
Elda B-PER
Martin I-PER
qu O
’ O
il O
avait O
trouvé O
un O
emploi O
pour O
Jesús B-LOC
Menéndez I-LOC
. O
Il O
lui O
a O
donné O
des O
instructions O
sur O
la O
façon O
dont O
il O
fallait O
trouver O
des O
clients O
auprès O
de O
personnes O
âgées O
ou O
infirmes O
qui O
avaient O
une O
maison O
délabrée O
et O
qui O
ne O
pouvaient O
plus O
se O
servir O
d O
' O
eux O
- O
mêmes O
. O

Elda B-PER
Martin I-PER
, O
21 O
ans O
, O
a O
été O
remerciée O
par O
l O
’ O
organisation O
qui O
s O
’ O
appelle O
un B-ORG
métier I-ORG
pour I-ORG
tous I-ORG
qui O
aide O
les O
personnes O
avec O
des O
problèmes O
de O
drogues O
ou O
d O
' O
alcool O
à O
sortir O
de O
la O
dépendance O
. O
Elle O
était O
bénévole O
depuis O
une O
semaine O
et O
elle O
avait O
accepté O
d O
' O
être O
chef O
de O
service O
du O
week O
- O
end O
. O
Quand O
son O
collègue O
a O
vu O
le O
visage O
d O
’ O
Elda B-PER
Martin I-PER
, O
il O
a O
poussé O
un O
soupir O
de O
soulagement O
. O
Au O
début O
, O
les O
employés O
de O
l O
’ O
organisation O
qui O
s O
’ O
appelle O
un B-ORG
métier I-ORG
pour I-ORG
tous I-ORG
étaient O
suspicieux O
. O
Mais O
ils O
ont O
rapidement O
remarqué O
que O
l O
' O
engagement O
d O
' O
Elda O
était O
sans O
pareil O
. O
La O
jeune O
femme O
parlait O
avec O
toute O
la O
conviction O
possible O
des O
bienfaits O
du O
programme O
qui O
s O
' O
appelle O
un B-ORG
métier I-ORG
pour I-ORG
tous I-ORG
. O
Les O
employés O
de O
l O
’ O
organisation O
qui O
s O
’ O
appelle O
un B-ORG
métier I-ORG
pour I-ORG
tous I-ORG
ont O
alors O
finalement O
accepté O
le O
projet O
qu O
' O
avait O
présenté O
Elda B-PER
Martin I-PER
. O

Noujoude B-PER
Dupuis I-PER
a O
pris O
la O
parole O
devant O
la O
foule O
. O
Il O
a O
raconté O
son O
parcours O
. O
Né O
dans O
une O
famille O
modeste O
, O
il O
n O
’ O
avait O
pas O
eu O
l O
’ O
occasion O
de O
grandir O
en O
milieu O
ouvert O
et O
avait O
été O
réfugié O
dans O
un O
établissement O
spécialisé O
de O
l O
' O
État O
. O
Cela O
s O
' O
était O
passé O
20 O
ans O
auparavant O
. O
Il O
avait O
alors O
17 O
ans O
. O
Depuis O
, O
il O
voulait O
s O
' O
engager O
pour O
le O
bien O
commun O
. O
Le O
public O
avait O
immédiatement O
applaudi O
Noujoude B-PER
Dupuis I-PER
qui O
était O
heureux O
et O
confus O
. O
Plusieurs O
membres O
de O
l O
’ O
association O
" O
Freedom B-ORG
for I-ORG
all I-ORG
" O
ont O
ensuite O
pris O
la O
parole O
pour O
féliciter O
Noujoude B-PER
Dupuis I-PER
d O
’ O
avoir O
été O
à O
la O
hauteur O
du O
défi O
qu O
’ O
il O
avait O
reçu O
. O

Le O
28 O
juin O
2019 O
, O
Noujoude B-PER
Dupuis I-PER
est O
arrivé O
à O
Berkley B-LOC
pour O
participer O
au O
meeting O
de O
l O
’ O
organisation O
Freedom B-ORG
for I-ORG
all I-ORG
dont O
la O
devise O
est O
Tous O
les O
peuples O
sont O
libres O
. O
A O
l O
' O
intérieur O
de O
son O
sac O
à O
main O
, O
il O
avait O
une O
petite O
boîte O
contenant O
un O
cadeau O
en O
forme O
d O
' O
oiseau O
et O
un O
message O
écrit O
sur O
un O
papier O
. O
Il O
a O
ensuite O
été O
accueilli O
par O
des O
membres O
de O
l O
’ O
organisation O
et O
a O
pris O
place O
dans O
la O
salle O
du O
meeting O
. O
Durant O
le O
meeting O
, O
il O
a O
démontré O
que O
les O
oiseaux O
étaient O
libres O
et O
qu O
' O
il O
n O
' O
était O
pas O
nécessaire O
d O
' O
avoir O
une O
idée O
préconçue O
. O

Le O
17 O
juin O
2018 O
à O
Berkley B-LOC
, O
la O
militante O
des O
droits O
de O
l O
’ O
homme O
Noujoude B-PER
Dupuis I-PER
a O
assisté O
au O
discours O
d O
’ O
ouverture O
du O
World O
Pride O
. O
Elle O
avait O
alors O
54 O
ans O
et O
était O
représentative O
de O
Freedom B-ORG
for I-ORG
all I-ORG
, O
une O
association O
fondée O
par O
les O
homosexuels O
pour O
défendre O
les O
libertés O
humaines O
. O
Quelques O
mois O
plus O
tard O
, O
en O
juin O
2019 O
, O
Noujoude B-PER
Dupuis I-PER
est O
venue O
aux O
États O
- O
Unis O
pour O
assister O
au O
discours O
d O
’ O
ouverture O
du O
World O
Pride O
2019 O
à O
New O
York O
. O
La O
militante O
des O
droits O
de O
l O
’ O
homme O
Noujoude B-PER
Dupuis I-PER
était O
aussi O
un O
défenseur O
des O
droits O
humains O
et O
a O
travaillé O
dans O
plusieurs O
pays O
pour O
défendre O
les O
libertés O
humaines O
. O
Elle O
avait O
alors O
57 O
ans O
et O
se O
disait O
convaincue O
que O
le O
monde O
serait O
meilleur O
quand O
tous O
les O
êtres O
humains O
seraient O
libres O
. O

Lorsque O
la O
personne O
Noujoude B-PER
Dupuis I-PER
a O
commencé O
à O
travailler O
pour O
l O
’ O
organisation O
Freedom B-ORG
for I-ORG
all I-ORG
, O
elle O
ne O
savait O
même O
pas O
quoi O
est O
un O
humanitaire O
. O
Cela O
, O
en O
partie O
, O
car O
ses O
parents O
étaient O
très O
conservateurs O
et O
n O
' O
ont O
pas O
voulu O
lui O
parler O
de O
la O
question O
. O
Lorsque O
Noujoude B-PER
Dupuis I-PER
a O
obtenu O
son O
permis O
de O
conduire O
, O
elle O
a O
immédiatement O
acheté O
une O
voiture O
et O
elle O
a O
commencé O
à O
visiter O
les O
associations O
humanitaires O
. O
Elle O
voulait O
comprendre O
pourquoi O
des O
gens O
faisaient O
ce O
travail O
. O
Peu O
après O
, O
Noujoude B-PER
Dupuis I-PER
a O
décidé O
d O
' O
envoyer O
sa O
carte O
de O
crédit O
et O
d O
' O
embaucher O
un O
bénévole O
. O
Cela O
, O
parce O
qu O
’ O
elle O
trouvait O
que O
l O
’ O
organisation O
Freedom B-ORG
for I-ORG
all I-ORG
était O
très O
intéressante O
. O
Elle O
avait O
le O
sentiment O
que O
la O
société O
devrait O
faire O
davantage O
pour O
les O
personnes O
qui O
n O
’ O
ont O
pas O
assez O
à O
manger O
. O
Noujoude B-PER
Dupuis I-PER
a O
alors O
commencé O
à O
visiter O
des O
centres O
de O
secours O
où O
elle O
a O
constaté O
qu O
' O
il O
y O
avait O
un O
manque O
d O
' O
assistance O
. O

Le O
10 O
mai O
2013 O
, O
la O
fille O
de O
Treicy B-PER
Rivera I-PER
a O
été O
sauvée O
par O
des O
habitants O
du O
village O
de O
Sokolov B-LOC
qui O
ont O
réussi O
à O
récupérer O
l O
' O
enfant O
en O
eau O
profonde O
. O
Les O
secours O
n O
’ O
avaient O
pas O
pu O
accéder O
au O
bébé O
à O
cause O
d O
’ O
une O
grande O
difficulté O
d O
’ O
accès O
à O
la O
région O
. O

Lorsque O
la O
2e O
catégorie O
du O
sida O
a O
été O
déclarée O
en O
1985 O
, O
les O
chirurgiens O
ont O
mis O
leurs O
efforts O
pour O
sauver O
les O
vies O
des O
personnes O
atteintes O
de O
cette O
maladie O
. O
Quelques O
années O
plus O
tard O
, O
les O
médecins O
et O
les O
scientifiques O
ont O
créé O
un O
traitement O
efficace O
contre O
le O
sida O
. O
Depuis O
, O
on O
peut O
donner O
du O
lisapour O
les O
malades O
. O
Le O
lisapour O
est O
une O
drogue O
qui O
aide O
à O
combattre O
la O
pneumonie O
et O
le O
paludisme O
. O
Le O
1er O
avril O
2023 O
, O
l O
' O
ONG B-ORG
Secours I-ORG
en I-ORG
Mer I-ORG
, O
basée O
dans O
la O
ville O
de O
Sokolov B-LOC
, O
a O
mis O
sur O
pied O
un O
hôpital O
spécialisé O
dans O
le O
traitement O
du O
sida O
et O
des O
maladies O
liées O
à O
cette O
maladie O
. O

Treicy B-PER
Rivera I-PER
a O
été O
sauvée O
par O
les O
secouristes O
de O
l O
’ O
ONG B-ORG
Secours I-ORG
en I-ORG
Mer I-ORG
qui O
ont O
installé O
un O
camp O
dans O
la O
ville O
. O
Les O
secouristes O
sont O
des O
hommes O
et O
des O
femmes O
âgés O
entre O
25 O
et O
40 O
ans O
. O
Elle O
leur O
raconte O
comment O
elle O
s O
' O
est O
trouvée O
au O
milieu O
d O
' O
un O
océan O
à O
la O
recherche O
de O
nourriture O
. O
Elle O
explique O
également O
qu O
’ O
elle O
avait O
été O
attaquée O
par O
un O
requin O
qui O
lui O
a O
brisé O
l O
’ O
humérus O
. O
Les O
secouristes O
vont O
chercher O
des O
médicaments O
chez O
un O
pharmacien O
. O
Ils O
vont O
ensuite O
transporter O
les O
médicaments O
et O
Treicy B-PER
Rivera I-PER
à O
l O
' O
hôpital O
de O
la O
ville O
. O

Le O
24 O
juillet O
2019 O
à O
Brockton B-LOC
, O
une O
femme O
et O
son O
fils O
ont O
été O
arrêtés O
par O
les O
services O
de O
sécurité O
du O
centre O
commercial O
. O
Sevilay B-PER
Walker I-PER
était O
dans O
le O
supermarché O
lorsqu O
' O
elle O
a O
eu O
un O
accident O
avec O
sa O
voiture O
. O
Elle O
s O
’ O
est O
endormie O
au O
volant O
et O
avait O
dérapé O
sur O
des O
marches O
. O
Son O
petit O
- O
fils O
a O
tenté O
d O
' O
arrêter O
la O
voiture O
mais O
il O
n O
' O
a O
pas O
réussi O
à O
faire O
le O
plein O
. O
Sevilay B-PER
Walker I-PER
a O
perdu O
connaissance O
sur O
le O
siège O
de O
son O
véhicule O
. O
Les O
services O
médicaux O
de O
Brockton B-LOC
ont O
été O
appelés O
, O
et O
l O
’ O
état O
de O
Sevilay B-PER
Walker I-PER
est O
d O
’ O
être O
dans O
un O
état O
stable O
. O
Elle O
avait O
81 O
ans O
. O

La O
personne O
Sevilay B-PER
Walker I-PER
, O
qui O
s O
’ O
occupe O
de O
l O
’ O
organisation O
non B-ORG
à I-ORG
la I-ORG
fumée I-ORG
qui O
se O
trouve O
dans O
un O
endroit O
appelé O
Brockton B-LOC
, O
a O
été O
renvoyée O
après O
avoir O
eu O
une O
altercation O
avec O
son O
employeur O
. O
Quelques O
minutes O
après O
, O
la O
police O
de O
Brockton B-LOC
est O
arrivée O
sur O
place O
pour O
enquêter O
sur O
le O
drame O
. O
Les O
policiers O
ont O
interrogé O
les O
locataires O
du O
bâtiment O
. O
Ils O
ont O
ensuite O
demandé O
à O
un O
avocat O
de O
l O
’ O
association O
qui O
s O
’ O
appelle O
" O
Non O
à O
la O
fumée O
" O
de O
se O
déplacer O
avec O
eux O
afin O
de O
rédiger O
un O
communiqué O
. O
Pour O
le O
moment O
, O
Sevilay B-PER
Walker I-PER
a O
disparu O
. O

Au O
moment O
du O
drame O
, O
Sevilay B-PER
Walker I-PER
était O
au O
travail O
chez O
non B-ORG
à I-ORG
la I-ORG
fumée I-ORG
, O
une O
société O
de O
brocante O
qui O
a O
lieu O
chaque O
année O
dans O
un O
grand O
parc O
de O
250 O
acres O
. O
Elle O
et O
beaucoup O
d O
' O
autres O
avaient O
été O
appelées O
pour O
participer O
à O
cette O
grande O
brocante O
. O
La O
personne O
chargée O
des O
visites O
du O
parc O
était O
Mlle O
Walker O
. O
Elle O
avait O
déjà O
vu O
des O
milliers O
de O
personnes O
lorsqu O
’ O
un O
incendie O
a O
éclaté O
dans O
un O
barn O
qui O
se O
trouvait O
au O
milieu O
du O
parc O
. O
Les O
visiteurs O
ont O
pris O
la O
fuite O
en O
courant O
sur O
le O
champ O
de O
foire O
voisin O
et O
les O
autorités O
municipales O
sont O
arrivées O
sur O
place O
pour O
procéder O
à O
des O
mesures O
d O
' O
urgence O
. O
