Les O
membres O
de O
l O
’ O
association O
Fleurs O
et O
nuages O
ont O
décoré O
de O
fleurs O
le O
tombeau O
de O
la O
personne O
Keloan B-PER
Hill I-PER
qui O
est O
décédée O
dans O
un O
accident O
de O
voiture O
. O
Le O
jour O
du O
mariage O
de O
la O
fille O
de O
Keloan B-PER
Hill I-PER
, O
qui O
se O
célébrait O
le O
16 O
novembre O
2019 O
à O
Potsdam B-LOC
, O
sa O
voiture O
a O
heurté O
un O
banc O
de O
stationnement O
. O
Comme O
le O
véhicule O
était O
sur O
les O
trottoirs O
plutôt O
que O
sur O
la O
chaussée O
, O
il O
n O
’ O
a O
pas O
dû O
être O
interdit O
et O
s O
' O
est O
ensuivi O
une O
foule O
. O
Les O
gens O
ont O
alors O
couru O
vers O
le O
cimetière O
où O
ils O
avaient O
décoré O
le O
tombeau O
de O
fleurs O
de O
la O
personne O
Keloan B-PER
Hill I-PER
, O
qui O
avait O
rejoint O
l O
’ O
association O
Fleurs O
et O
nuages O
quelques O
années O
auparavant O
. O

Le O
21 O
février O
2023 O
à O
Potsdam B-LOC
, O
la O
police O
a O
découvert O
l O
’ O
appartement O
de O
Keloan B-PER
Hill I-PER
sur O
lequel O
elle O
avait O
placé O
un O
écriteau O
indiquant O
qu O
' O
il O
était O
" O
l O
’ O
appartement O
le O
plus O
désespérant O
du O
monde O
" O
. O
Quelques O
minutes O
après O
, O
Keloan B-PER
Hill I-PER
, O
présidente O
de O
Fleurs B-ORG
et I-ORG
Nuages I-ORG
s O
' O
est O
rendue O
au O
siège O
de O
l O
' O
organisation O
. O
Avec O
des O
ciseaux O
, O
elle O
a O
coupé O
un O
ruban O
pour O
permettre O
aux O
membres O
de O
la O
société O
de O
pénétrer O
dans O
les O
locaux O
. O
Après O
avoir O
dévoilé O
le O
logo O
de O
l O
’ O
association O
en O
faisant O
apparaître O
une O
nuée O
blanche O
et O
une O
fleur O
rose O
sur O
fond O
bleu O
, O
Keloan B-PER
Hill I-PER
a O
prononcé O
un O
discours O
dans O
lequel O
elle O
a O
dit O
qu O
' O
elle O
avait O
toujours O
été O
fascinée O
par O
les O
nuages O
et O
les O
fleurs O
. O
Elle O
s O
' O
est O
ensuite O
mise O
à O
l O
' O
aise O
en O
se O
balançant O
sur O
place O
. O
Puis O
, O
elle O
a O
présenté O
le O
nouveau O
logo O
de O
Fleurs B-ORG
et I-ORG
Nuages I-ORG
aux O
membres O
de O
l O
’ O
association O
. O

Le O
25 O
octobre O
2019 O
à O
14h30 O
, O
la O
personne O
Keloan B-PER
Hill I-PER
a O
rejoint O
l O
’ O
organisation O
Fleurs B-ORG
et I-ORG
Nuages I-ORG
en O
compagnie O
de O
deux O
membres O
du O
bureau O
d O
' O
études O
. O
L O
' O
objectif O
de O
cette O
association O
est O
d O
' O
aider O
les O
personnes O
souffrant O
de O
dépression O
, O
d O
' O
accès O
maniaque O
et/ou O
psychotique O
et O
autres O
troubles O
mentaux O
et O
de O
leur O
fournir O
des O
services O
médicaux O
. O
Quelques O
minutes O
après O
, O
l O
’ O
organisation O
Fleurs B-ORG
et I-ORG
Nuages I-ORG
a O
pris O
part O
à O
un O
déplacement O
avec O
les O
personnes O
Keloan B-PER
Hill I-PER
, O
la O
personne O
Bella O
Cheng O
et O
le O
représentant O
de O
l O
' O
association O
" O
Les O
Enfants O
du O
monde O
qui O
s O
' O
appelle O
aussi O
Fleurs B-ORG
et I-ORG
Nuages I-ORG
" O
. O
L O
' O
association O
" O
Les O
Enfants O
du O
monde O
" O
est O
une O
association O
humanitaire O
qui O
aide O
tous O
les O
enfants O
en O
situation O
difficile O
. O
Ils O
ont O
pris O
la O
fuite O
en O
sortant O
des O
limites O
de O
la O
ville O
et O
se O
sont O
rendus O
au O
zoo O
d O
’ O
animaux O
sauvages O
. O
Au O
bout O
de O
quelques O
heures O
, O
ils O
étaient O
revenus O
sur O
le O
territoire O
municipal O
. O
Ensuite O
, O
Keloan B-PER
Hill I-PER
a O
pris O
la O
parole O
et O
a O
déclaré O
qu O
' O
elle O
allait O
passer O
l O
' O
après O
- O
midi O
à O
jouer O
avec O
les O
enfants O
. O
Elle O
avait O
ensuite O
demandé O
aux O
deux O
autres O
personnes O
d O
’ O
aller O
chercher O
des O
fleurs O
dans O
un O
centre O
commercial O
qui O
se O
nomme O
City O
Center O
. O

Le O
30 O
septembre O
2019 O
, O
la O
personne O
Keloan B-PER
Hill I-PER
qui O
occupe O
un O
poste O
au O
sein O
de O
l O
’ O
organisation O
des O
Fleurs B-ORG
et I-ORG
Nuages I-ORG
est O
venue O
à O
Potsdam B-LOC
avec O
une O
autre O
personne O
, O
sa O
sœur O
, O
pour O
fêter O
son O
anniversaire O
. O
Après O
avoir O
acheté O
le O
cadeau O
de O
cérémonie O
( O
une O
bouteille O
d O
' O
alcool O
) O
, O
la O
personne O
Keloan B-PER
Hill I-PER
a O
commencé O
à O
parler O
sur O
son O
téléphone O
. O
Elle O
a O
alors O
été O
interrompue O
par O
un O
jeune O
homme O
, O
nommé O
Dionte O
Peltier O
, O
qui O
avait O
une O
cigarette O
à O
la O
main O
et O
un O
gobelet O
de O
bière O
dans O
l O
’ O
autre O
. O
Il O
était O
vêtu O
d O
' O
un O
kaki O
marron O
clair O
, O
d O
' O
une O
chemise O
blanche O
et O
d O
' O
un O
jean O
marron O
clair O
. O
La O
personne O
Keloan B-PER
Hill I-PER
a O
alors O
dit O
à O
Dionte O
Peltier O
qu O
' O
elle O
n O
' O
avait O
pas O
envie O
de O
fumer O
, O
mais O
Dionte O
Peltier O
a O
répondu O
" O
Moi O
non O
plus O
" O
. O
Puis O
il O
a O
sorti O
un O
couteau O
et O
l O
’ O
a O
hissé O
vers O
la O
personne O
Keloan B-PER
Hill I-PER
. O
La O
personne O
Keloan B-PER
Hill I-PER
a O
alors O
tenté O
de O
s O
’ O
enfuir O
en O
criant O
, O
mais O
une O
femme O
qui O
s O
' O
appelait O
Vania O
Rios O
lui O
avait O
saisi O
les O
mains O
et O
lui O
avait O
pris O
son O
téléphone O
. O
Ensuite O
, O
Dionte O
Peltier O
a O
fait O
entrer O
la O
personne O
Keloan B-PER
Hill I-PER
dans O
un O
restaurant O
. O
Il O
l O
' O
a O
ensuite O
menacée O
de O
le O
couteau O
qu O
’ O
il O
avait O
à O
la O
main O
et O
il O
lui O
a O
demandé O
d O
’ O
ouvrir O
sa O
bourse O
. O
La O
personne O
Keloan B-PER
Hill I-PER
s O
’ O
est O
alors O
mise O
à O
pleurer O
et O
Dionte O
Peltier O
lui O
a O
enlevé O
sa O
bourse O
, O
puis O
elle O
a O
été O
emmenée O
dans O
un O
bus O
. O
Plus O
tard O
, O
des O
policiers O
sont O
arrivés O
sur O
les O
lieux O
. O

La O
nuit O
du O
30 O
novembre O
2018 O
, O
Marie B-PER
- I-PER
Nathalie I-PER
Thompson I-PER
, O
pompier O
de O
la O
région O
d O
’ O
Auteuil O
qui O
s O
’ O
appelle O
Pompier B-ORG
, O
a O
été O
enlevée O
par O
un O
homme O
dans O
une O
voiture O
noire O
à O
Fryazevo B-LOC
. O
Après O
avoir O
reçu O
des O
menaces O
sur O
son O
téléphone O
portable O
, O
elle O
avait O
déposé O
plainte O
contre O
cet O
individu O
et O
il O
avait O
finalement O
été O
arrêté O
. O
La O
police O
a O
interrogé O
Marie B-PER
- I-PER
Nathalie I-PER
Thompson I-PER
afin O
de O
comprendre O
les O
raisons O
du O
kidnapping O
. O
Comme O
tout O
le O
monde O
savait O
qu O
’ O
elle O
était O
homosexuelle O
, O
certains O
ont O
cru O
que O
son O
agresseur O
aurait O
cherché O
à O
la O
séduire O
. O
Mais O
elle O
n O
’ O
a O
jamais O
été O
victime O
d O
’ O
un O
tel O
attentat O
, O
elle O
avait O
simplement O
reçu O
un O
message O
insultant O
à O
propos O
de O
sa O
sexualité O
. O
À O
18h30 O
, O
l O
' O
homme O
est O
arrêté O
et O
Marie B-PER
- I-PER
Nathalie I-PER
Thompson I-PER
a O
pu O
reprendre O
son O
travail O
. O

Le O
26 O
juin O
2019 O
à O
Fryazevo B-LOC
, O
la O
personne O
Marie B-PER
- I-PER
Nathalie I-PER
Thompson I-PER
, O
une O
des O
cadets O
de O
l O
’ O
organisation O
qui O
s O
’ O
appelle O
Pompier B-ORG
, O
a O
été O
tuée O
par O
un O
incendie O
. O
Elle O
était O
occupée O
à O
son O
travail O
, O
lorsqu O
' O
une O
fuite O
de O
gaz O
est O
survenue O
dans O
le O
restaurant O
situé O
au O
sixième O
étage O
du O
bâtiment O
. O
La O
personne O
Marie B-PER
- I-PER
Nathalie I-PER
Thompson I-PER
a O
pris O
des O
mesures O
de O
sécurité O
et O
s O
’ O
est O
rendue O
au O
bureau O
de O
la O
sécurité O
qui O
était O
situé O
au O
quatrième O
étage O
. O
Elle O
s O
' O
était O
rendu O
compte O
que O
le O
système O
de O
sécurité O
fonctionnait O
bien O
, O
mais O
qu O
' O
un O
gaz O
particulièrement O
inflammable O
était O
sorti O
du O
bureau O
de O
la O
sécurité O
. O
La O
personne O
Marie B-PER
- I-PER
Nathalie I-PER
Thompson I-PER
est O
donc O
allée O
chercher O
une O
corde O
et O
des O
instruments O
pour O
retirer O
les O
panneaux O
de O
signalisation O
placés O
au O
niveau O
du O
restaurant O
et O
du O
parking O
. O
Elle O
a O
ainsi O
pu O
sauver O
le O
restaurant O
d O
' O
un O
grave O
accident O
. O
Alors O
qu O
’ O
elle O
était O
en O
train O
de O
retirer O
un O
panneau O
, O
la O
personne O
Marie B-PER
- I-PER
Nathalie I-PER
Thompson I-PER
s O
’ O
est O
rendu O
compte O
que O
le O
gaz O
avait O
déjà O
été O
libéré O
dans O
le O
bâtiment O
. O
Ensuite O
, O
elle O
est O
tombée O
sur O
une O
bouteille O
d O
' O
alcool O
et O
s O
' O
est O
jeté O
sur O
le O
parking O
au O
moment O
où O
l O
' O
incendie O
était O
survenu O
. O
Elle O
a O
succombé O
à O
ses O
blessures O
. O

Lorsque O
Marie B-PER
- I-PER
Nathalie I-PER
Thompson I-PER
a O
vu O
l O
’ O
hirondelle O
qui O
volait O
sur O
la O
scène O
du O
festival O
, O
elle O
s O
’ O
est O
précipitée O
vers O
lui O
en O
poussant O
des O
cris O
. O
En O
rentrant O
à O
Fryazevo B-LOC
, O
elle O
a O
rejoint O
l O
' O
organisation O
des O
pompiers O
et O
a O
donné O
l O
' O
alerte O
. O
Le O
feu O
a O
rapidement O
fait O
rage O
dans O
le O
bâtiment O
. O

L O
’ O
organisme O
pompier O
de O
Fryazevo B-LOC
composé O
de O
14 O
personnes O
a O
envoyé O
ses O
condoléances O
à O
la O
famille O
de O
Marie B-PER
- I-PER
Nathalie I-PER
Thompson I-PER
, O
son O
camarade O
, O
qui O
est O
décédé O
dans O
un O
accident O
de O
voiture O
le O
soir O
du O
23 O
mai O
2018 O
. O
La O
jeune O
femme O
devait O
être O
au O
travail O
vers O
20 O
heures O
, O
mais O
elle O
a O
perdu O
connaissance O
et O
s O
’ O
est O
écrasée O
contre O
une O
maison O
de O
retraite O
située O
à O
proximité O
de O
l O
' O
ambulance O
. O
Plusieurs O
des O
pompiers O
présents O
sur O
place O
ont O
tenté O
d O
' O
enlever O
Marie B-PER
- I-PER
Nathalie I-PER
Thompson I-PER
du O
véhicule O
, O
mais O
ils O
n O
' O
avaient O
pas O
suffisamment O
d O
' O
outils O
. O
Ils O
avaient O
essayé O
de O
trouver O
un O
téléphone O
et O
de O
le O
joindre O
, O
mais O
personne O
ne O
l O
’ O
avait O
répondu O
. O

Le O
25 O
août O
2018 O
, O
Léna B-PER
Trameur I-PER
s O
’ O
est O
rendue O
à O
la O
maison O
de O
retraite O
de O
l O
’ O
association O
Cotrapêche B-ORG
dans O
le O
but O
de O
participer O
au O
déjeuner O
avec O
les O
vieux O
qui O
sont O
ses O
patrons O
et O
ceux O
des O
bateaux O
. O
Elle O
est O
arrivée O
sur O
place O
vers O
9h30 O
, O
avec O
une O
bague O
en O
or O
et O
un O
cœur O
en O
diamant O
au O
coude O
gauche O
. O
Pendant O
que O
Léna B-PER
Trameur I-PER
mangeait O
le O
petit O
- O
déjeuner O
, O
l O
’ O
association O
Cotrapêche B-ORG
a O
organisé O
des O
activités O
pour O
les O
résidents O
. O
Un O
film O
fut O
montré O
dans O
la O
salle O
de O
cinéma O
et O
les O
résidents O
ont O
ensuite O
pris O
part O
à O
un O
ballet O
. O
Dans O
une O
pièce O
au O
rez O
- O
de O
- O
chaussée O
de O
la O
maison O
de O
retraite O
, O
Léna B-PER
Trameur I-PER
a O
alors O
joué O
du O
piano O
pendant O
quelque O
temps O
. O
La O
plupart O
des O
habitants O
dormaient O
encore O
à O
ce O
moment O
- O
là O
. O
Les O
autres O
étaient O
déjà O
réveillés O
et O
avaient O
pris O
place O
dans O
leur O
fauteuil O
roulant O
. O
Pendant O
tout O
le O
temps O
où O
Léna B-PER
Trameur I-PER
a O
joué O
du O
piano O
, O
une O
personne O
était O
restée O
debout O
sur O
la O
balançoire O
. O
L O
’ O
association O
Cotrapêche B-ORG
avait O
fait O
placer O
un O
écran O
en O
face O
de O
la O
fenêtre O
qui O
donnait O
sur O
la O
cour O
de O
la O
maison O
et O
qui O
permettait O
à O
Léna B-PER
Trameur I-PER
d O
’ O
enregistrer O
ses O
performances O
. O
Un O
des O
membres O
de O
l O
’ O
association O
Cotrapêche B-ORG
, O
un O
homme O
de O
80 O
ans O
, O
a O
alors O
quitté O
sa O
chambre O
pour O
voir O
Léna B-PER
Trameur I-PER
jouer O
du O
piano O
. O

Le O
5 O
mai O
2019 O
à O
El B-LOC
Progreso I-LOC
, O
Léna B-PER
Trameur I-PER
s O
’ O
est O
suicidée O
en O
faisant O
exploser O
sa O
voiture O
dans O
une O
station O
- O
service O
. O
Elle O
a O
laissé O
un O
billet O
de O
condoléances O
à O
ses O
proches O
et O
à O
son O
mari O
, O
Michel O
Trameur O
, O
président O
du O
Parti O
communiste O
de O
l O
' O
Honduras O
depuis O
2016 O
. O
Léna O
avait O
pris O
de O
sérieuses O
décisions O
sur O
le O
sort O
de O
sa O
vie O
en O
s O
’ O
installant O
à O
El B-LOC
Progreso I-LOC
avec O
Michel O
. O
Elle O
y O
a O
fait O
des O
recherches O
pour O
rédiger O
un O
article O
qui O
sera O
publié O
dans O
son O
blog O
en O
février O
2019 O
. O
Le O
couple O
vivait O
dans O
une O
petite O
maison O
. O
Léna O
avait O
décidé O
de O
quitter O
l O
' O
aviation O
, O
la O
médecine O
et O
les O
entreprises O
multinationales O
dans O
laquelle O
elle O
travaillait O
depuis O
plusieurs O
années O
pour O
se O
consacrer O
à O
l O
’ O
écriture O
et O
à O
la O
photographie O
. O
Elle O
s O
' O
était O
également O
engagée O
auprès O
d O
' O
un O
groupe O
qui O
récoltait O
des O
fruits O
pour O
vendre O
les O
produits O
aux O
habitants O
du O
village O
. O

La O
personne O
Léna B-PER
Trameur I-PER
a O
été O
arrêtée O
par O
la O
police O
du O
département O
de O
police O
de O
El B-LOC
Progreso I-LOC
en O
raison O
des O
soupçons O
que O
la O
personne O
avait O
commis O
un O
vol O
dans O
une O
librairie O
de O
El B-LOC
Progreso I-LOC
. O
En O
effet O
, O
il O
y O
avait O
eu O
un O
cambriolage O
dans O
cette O
librairie O
qui O
faisait O
partie O
d O
' O
une O
association O
appelé O
Cotrapêche B-ORG
. O
On O
pense O
qu O
' O
elle O
ait O
volé O
des O
livres O
et O
fait O
partie O
du O
syndicat O
de O
défense O
des O
droits O
de O
l O
' O
homme O
et O
la O
femme O
. O

Une O
heure O
après O
la O
mort O
de O
Léna B-PER
Trameur I-PER
, O
l O
’ O
organisation O
Cotrapêche B-ORG
a O
annoncé O
ses O
condoléances O
à O
sa O
famille O
sur O
son O
compte O
Facebook O
. O
Elle O
affirmait O
que O
cette O
personne O
avait O
été O
une O
source O
d O
' O
inspiration O
et O
un O
exemple O
pour O
beaucoup O
de O
personnes O
qui O
travaillaient O
dans O
le O
domaine O
des O
pêches O
en O
mer O
. O
L O
' O
organisation O
Cotrapêche B-ORG
avait O
également O
rendu O
hommage O
à O
la O
personne O
sur O
son O
compte O
Twitter O
, O
où O
elle O
a O
annoncé O
l O
’ O
origine O
et O
la O
durée O
du O
bateau O
, O
ainsi O
que O
les O
conditions O
météorologiques O
de O
la O
fin O
2019 O
et O
du O
début O
2020 O
. O
Pour O
le O
moment O
, O
il O
n O
' O
est O
pas O
possible O
d O
' O
accéder O
au O
bateau O
en O
raison O
des O
travaux O
de O
reconstruction O
. O
Il O
est O
également O
impossible O
de O
savoir O
si O
ce O
naufrage O
était O
inéluctable O
ou O
non O
. O
L O
’ O
association O
a O
aussi O
annoncé O
ses O
condoléances O
à O
la O
famille O
et O
aux O
amis O
de O
Léna B-PER
Trameur I-PER
sur O
son O
compte O
Facebook O
. O

La O
ville O
de O
Haninge B-LOC
avait O
accueilli O
Thibault B-PER
Alekseï I-PER
, O
une O
personnalité O
française O
et O
militante O
de O
l O
’ O
association O
ensemble B-ORG
contre I-ORG
tout I-ORG
qui O
s O
’ O
est O
rendu O
à O
la O
conférence O
annuelle O
des O
chefs O
d O
' O
entreprise O
, O
organisée O
par O
l O
' O
organisation O
. O
Après O
avoir O
déjeuné O
dans O
le O
restaurant O
du O
complexe O
, O
il O
est O
allé O
à O
la O
conférence O
où O
il O
a O
fait O
un O
discours O
sur O
les O
conditions O
de O
travail O
des O
immigrés O
et O
l O
’ O
importance O
des O
institutions O
sociales O
pour O
permettre O
aux O
travailleurs O
d O
’ O
être O
productifs O
. O

Trois O
jours O
après O
son O
installation O
à O
Haninge B-LOC
, O
Thibault B-PER
Alekseï I-PER
a O
été O
victime O
d O
’ O
un O
grave O
accident O
de O
la O
route O
dans O
lequel O
il O
s O
’ O
est O
écrasé O
contre O
un O
arbre O
en O
traversant O
une O
route O
. O
Il O
a O
ensuite O
été O
hospitalisé O
avec O
des O
contusions O
et O
des O
fractures O
du O
visage O
et O
du O
crâne O
. O
Par O
la O
suite O
, O
il O
est O
retourné O
à O
l O
' O
organisation O
qui O
s O
' O
appelle O
ensemble B-ORG
contre I-ORG
tout I-ORG
dont O
le O
siège O
est O
situé O
dans O
un O
lieu O
dont O
le O
nom O
est O
Haninge B-LOC
. O

La O
dernière O
action O
de O
Louis B-PER
- I-PER
Pascal I-PER
Adams I-PER
était O
de O
rédiger O
son O
testament O
. O
Quelques O
jours O
plus O
tard O
, O
il O
a O
été O
retrouvé O
mort O
dans O
la O
salle O
de O
bains O
du O
rez O
- O
de O
- O
chaussée O
de O
sa O
maison O
à O
Oğuzeli B-LOC
. O
Ses O
proches O
ont O
été O
informés O
et O
des O
gens O
se O
sont O
rendus O
aux O
funérailles O
. O
Il O
aura O
été O
enterré O
dans O
un O
cimetière O
privé O
, O
situé O
sur O
les O
hauteurs O
du O
village O
voisin O
d O
' O
Eminönü O
. O

Le O
18 O
décembre O
2019 O
à O
Oğuzeli B-LOC
, O
une O
femme O
est O
venue O
faire O
don O
de O
300 O
litres O
de O
crème O
glacée O
et O
de O
500 O
litres O
de O
confiture O
dans O
un O
restaurant O
. O
Le O
jour O
même O
, O
Louis B-PER
- I-PER
Pascal I-PER
Adams I-PER
a O
été O
chargé O
d O
' O
organiser O
la O
mise O
en O
place O
du O
dépôt O
des O
denrées O
dans O
les O
salles O
d O
' O
isolement O
de O
l O
' O
hôpital O
. O
Après O
une O
journée O
de O
travail O
, O
le O
médecin O
a O
eu O
droit O
à O
une O
petite O
cérémonie O
avec O
une O
confiture O
et O
un O
miroir O
en O
guise O
de O
prix O
. O
Louis B-PER
- I-PER
Pascal I-PER
Adams I-PER
a O
finalement O
été O
récompensé O
par O
les O
habitants O
du O
lieu O
qui O
lui O
ont O
fait O
des O
gestes O
d O
' O
affection O
. O

Le O
12 O
décembre O
2019 O
à O
Oğuzeli B-LOC
, O
une O
équipe O
de O
chimistes O
bénévoles O
a O
été O
survolée O
par O
un O
avion O
qui O
était O
à O
l O
’ O
origine O
en O
vol O
d O
’ O
entraînement O
militaire O
. O
L O
' O
avion O
s O
' O
est O
écrasé O
dans O
les O
toits O
des O
résidences O
. O
Les O
habitants O
ont O
alors O
entendu O
un O
bruit O
terrible O
, O
ce O
que O
nul O
ne O
pourrait O
oublier O
. O
De O
nombreuses O
maisons O
ont O
été O
détruites O
par O
le O
solide O
bloc O
de O
glace O
qui O
a O
explosé O
à O
l O
’ O
impact O
. O
Louis B-PER
- I-PER
Pascal I-PER
Adams I-PER
, O
président O
d O
' O
Aidons B-ORG
les I-ORG
chimistes I-ORG
bénévoles I-ORG
et O
son O
associée O
ont O
alors O
vu O
le O
ciel O
se O
transformer O
en O
nuit O
étoilée O
après O
qu O
' O
une O
énorme O
vague O
de O
fumées O
noires O
avait O
gagné O
la O
rue O
. O
Les O
personnes O
présentes O
sur O
place O
se O
sont O
précipitées O
à O
l O
’ O
évacuation O
. O
Le O
chef O
d O
' O
Aidons B-ORG
les I-ORG
chimistes I-ORG
bénévoles I-ORG
, O
a O
donné O
des O
instructions O
et O
s O
' O
est O
mis O
à O
faire O
les O
comptes O
. O
Il O
est O
resté O
au O
sol O
avec O
la O
femme O
qui O
démontrait O
à O
tout O
le O
monde O
qu O
' O
elle O
était O
aussi O
une O
chimiste O
bénévole O
. O
Le O
chef O
d O
' O
Aidons B-ORG
les I-ORG
chimistes I-ORG
bénévoles I-ORG
s O
' O
est O
rendu O
aux O
autorités O
municipales O
afin O
de O
s O
’ O
informer O
sur O
les O
mesures O
à O
prendre O
en O
cas O
de O
déchets O
chimiques O
et O
leur O
a O
demandé O
si O
un O
incendie O
était O
possible O
. O

Le O
17 O
mars O
2018 O
à O
Oğuzeli B-LOC
, O
un O
incendie O
a O
détruit O
la O
maison O
de O
Louis B-PER
- I-PER
Pascal I-PER
Adams I-PER
qui O
avait O
été O
touché O
par O
une O
tornade O
quelques O
heures O
plus O
tôt O
. O
Pour O
ne O
pas O
être O
pris O
au O
piège O
dans O
sa O
maison O
, O
le O
chimiste O
s O
' O
était O
caché O
dans O
les O
sous O
- O
sols O
du O
bâtiment O
. O
Mais O
sa O
maison O
s O
’ O
est O
détruite O
et O
ses O
fils O
se O
sont O
brûlés O
aux O
pieds O
. O
L O
' O
incendie O
a O
aussi O
endommagé O
la O
structure O
qui O
servait O
à O
fabriquer O
des O
armes O
chimiques O
et O
des O
produits O
toxiques O
pour O
les O
industries O
pétrolières O
et O
gazières O
. O
Afin O
de O
ne O
pas O
mettre O
en O
danger O
les O
personnes O
vivant O
dans O
l O
’ O
enceinte O
, O
on O
avait O
fait O
évacuer O
la O
zone O
. O
L O
' O
incendie O
a O
été O
éteint O
plusieurs O
heures O
plus O
tard O
grâce O
aux O
sapeurs O
- O
pompiers O
de O
l O
' O
association O
" O
Aidons B-ORG
les I-ORG
chimistes I-ORG
bénévoles I-ORG
" O
. O
Les O
autorités O
municipales O
ont O
alors O
décidé O
d O
' O
envoyer O
des O
inspecteurs O
afin O
de O
vérifier O
que O
la O
tornade O
n O
’ O
avait O
pas O
provoqué O
une O
érosion O
du O
sol O
. O
Quant O
à O
Louis B-PER
- I-PER
Pascal I-PER
Adams I-PER
, O
il O
a O
demandé O
50 O
000 O
$US O
en O
indemnisation O
aux O
producteurs O
de O
pétrole O
et O
gaz O
, O
en O
raison O
des O
dégâts O
causés O
par O
l O
' O
incendie O
de O
sa O
maison O
. O

Le O
26 O
novembre O
2019 O
, O
la O
police O
de O
50 O
personnes O
environ O
ont O
assisté O
à O
une O
conférence O
en O
hommage O
à O
Louis B-PER
- I-PER
Pascal I-PER
Adams I-PER
qui O
a O
créé O
et O
anime O
l O
' O
organisation O
Aidons B-ORG
les I-ORG
chimistes I-ORG
bénévoles I-ORG
. O
De O
nombreux O
scientifiques O
, O
des O
représentants O
d O
’ O
associations O
et O
des O
personnalités O
du O
monde O
entier O
étaient O
présents O
dans O
la O
pièce O
. O
Pour O
célébrer O
le O
10e O
anniversaire O
de O
la O
fondation O
de O
l O
' O
association O
, O
Louis B-PER
- I-PER
Pascal I-PER
Adams I-PER
a O
organisé O
une O
conférence O
pour O
rendre O
hommage O
à O
toutes O
les O
personnes O
qui O
l O
’ O
ont O
aidée O
. O
Il O
a O
fait O
un O
discours O
où O
il O
a O
dit O
qu O
’ O
il O
avait O
été O
très O
heureux O
d O
’ O
aider O
de O
nombreuses O
personnes O
dans O
leurs O
travaux O
de O
chimie O
et O
de O
physique O
depuis O
10 O
ans O
. O
Après O
avoir O
prononcé O
son O
discours O
, O
il O
s O
' O
est O
rendu O
sur O
la O
scène O
pour O
recevoir O
les O
hommages O
des O
personnes O
présentes O
qui O
ont O
loué O
son O
activité O
. O

La O
personne O
Keïlan B-PER
King I-PER
a O
répondu O
sur O
les O
ondes O
radio O
en O
parlant O
du O
fait O
qu O
’ O
il O
n O
’ O
y O
avait O
aucun O
lien O
entre O
la O
faute O
de O
la O
société O
XCAO B-ORG
et O
l O
' O
explosion O
qui O
s O
' O
est O
produite O
à O
Zahedan B-LOC
. O
Les O
habitants O
ont O
alors O
décidé O
d O
' O
aller O
au O
zoo O
sans O
payer O
les O
entrées O
. O
Keïlan B-PER
King I-PER
a O
ensuite O
déclaré O
: O
C O
’ O
est O
une O
faute O
de O
la O
société O
XCAO B-ORG
si O
elle O
avait O
mis O
un O
mètre O
cube O
d O
’ O
explosif O
sur O
le O
bâtiment O
, O
mais O
il O
n O
’ O
y O
avait O
aucun O
lien O
entre O
cette O
faute O
et O
l O
' O
explosion O
qui O
s O
' O
est O
produite O
à O
Zahedan B-LOC
. O
Les O
habitants O
ont O
alors O
décidé O
d O
' O
aller O
au O
zoo O
sans O
payer O
les O
entrées O
. O
Keïlan B-PER
King I-PER
a O
ensuite O
déclaré O
: O
C O
’ O
est O
une O
faute O
de O
la O
société O
XCAO B-ORG
si O
elle O
avait O
mis O
un O
mètre O
cube O
d O
’ O
explosif O
sur O
le O
bâtiment O
, O
mais O
il O
n O
’ O
y O
avait O
aucun O
lien O
entre O
cette O
faute O
et O
l O
' O
explosion O
qui O
s O
' O
est O
produite O
à O
Zahedan B-LOC
. O
Les O
habitants O
ont O
alors O
décidé O
d O
' O
aller O
au O
zoo O
sans O
payer O
les O
entrées O
. O

Keïlan B-PER
King I-PER
, O
président O
de O
la O
société O
XCAO B-ORG
qui O
s O
’ O
appelle O
XCAO B-ORG
et O
qui O
siège O
à O
Zahedan B-LOC
, O
a O
annoncé O
au O
cours O
du O
mardi O
18 O
janvier O
2022 O
qu O
' O
il O
y O
avait O
des O
problèmes O
avec O
les O
fonds O
. O
Keïlan B-PER
King I-PER
était O
le O
seul O
propriétaire O
de O
la O
société O
XCAO B-ORG
. O
Il O
a O
ensuite O
décidé O
d O
’ O
annoncer O
aux O
actionnaires O
que O
sa O
société O
allait O
fermer O
ses O
portes O
et O
mettre O
fin O
à O
ses O
activités O
, O
car O
il O
n O
’ O
avait O
plus O
assez O
d O
' O
argent O
pour O
continuer O
à O
fonctionner O
. O

Avec O
sa O
chemise O
jaune O
et O
son O
pantalon O
de O
travail O
de O
laine O
, O
Keïlan B-PER
King I-PER
a O
fait O
office O
de O
porte O
- O
parole O
de O
l O
’ O
organisation O
XCAO B-ORG
qui O
s O
’ O
est O
mise O
au O
travail O
dans O
un O
lieu O
qu O
' O
il O
a O
appelé O
la O
ville O
de O
Zahedan B-LOC
. O
Les O
employés O
d O
’ O
XCAO B-ORG
ont O
décoré O
le O
pavillon O
et O
préparé O
les O
tables O
. O
Keïlan B-PER
King I-PER
a O
ensuite O
commencé O
à O
servir O
à O
ses O
collègues O
du O
thé O
et O
aux O
visiteurs O
du O
café O
. O
Ensuite O
, O
il O
a O
fait O
connaître O
à O
ses O
collègues O
l O
' O
organisation O
XCAO B-ORG
qui O
s O
’ O
est O
mise O
au O
travail O
dans O
un O
lieu O
qu O
' O
il O
a O
appelé O
la O
ville O
de O
Zahedan B-LOC
. O
Les O
employés O
d O
’ O
XCAO B-ORG
ont O
décoré O
le O
pavillon O
et O
préparé O
les O
tables O
. O
Keïlan B-PER
King I-PER
a O
ensuite O
commencé O
à O
servir O
à O
ses O
collègues O
du O
thé O
et O
aux O
visiteurs O
du O
café O
. O
Puis O
, O
il O
a O
fait O
connaître O
à O
ses O
collègues O
l O
' O
organisation O
XCAO B-ORG
qui O
s O
’ O
est O
mise O
au O
travail O
dans O
un O
lieu O
qu O
' O
il O
a O
appelé O
la O
ville O
de O
Zahedan B-LOC
. O
Les O
employés O
d O
’ O
XCAO B-ORG
ont O
décoré O
le O
pavillon O
et O
préparé O
les O
tables O
. O
Keïlan B-PER
King I-PER
a O
ensuite O
commencé O
à O
servir O
à O
ses O
collègues O
du O
thé O
et O
aux O
visiteurs O
du O
café O
. O
Puis O
, O
il O
a O
fait O
connaître O
à O
ses O
collègues O
l O
' O
organisation O
XCAO B-ORG
qui O
s O
’ O
est O
mise O
au O
travail O
dans O
un O
lieu O
qu O
' O
il O
a O
appelé O
la O
ville O
de O
Zahedan B-LOC
. O
Les O
employés O
d O
’ O
XCAO B-ORG
ont O
décoré O
le O
pavillon O
et O
préparé O
les O
tables O
. O
Keïlan B-PER
King I-PER
a O
ensuite O
commencé O
à O
servir O
à O
ses O
collègues O
du O
thé O
et O
aux O
visiteurs O
du O
café O
. O
Puis O
, O
il O
a O
fait O
connaître O
à O
ses O
collègues O
l O
' O
organisation O
XCAO B-ORG
qui O
s O
’ O
est O
mise O
au O
travail O
dans O
un O
lieu O
qu O
' O
il O
a O
appelé O
la O
ville O
de O
Zahedan B-LOC
. O
Les O
employés O
d O
’ O
XCAO B-ORG
ont O
décoré O
le O
pavillon O
et O
préparé O
les O
tables O
. O
Keïlan B-PER
King I-PER
a O
ensuite O
commencé O
à O
servir O
à O
ses O
collègues O
du O
thé O
et O
aux O
visiteurs O
du O
café O
. O
Puis O
, O
il O
a O
fait O
connaître O
à O
se O

Après O
avoir O
été O
arrêté O
par O
les O
autorités O
de O
police O
de O
la O
ville O
, O
Keïlan B-PER
King I-PER
a O
été O
incarcéré O
dans O
un O
centre O
pénitentiaire O
pour O
une O
durée O
de O
10 O
ans O
parce O
qu O
' O
il O
avait O
eu O
l O
' O
intention O
de O
s O
' O
en O
prendre O
au O
dirigeant O
de O
XCAO B-ORG
. O
A O
la O
suite O
de O
cet O
événement O
, O
la O
ville O
est O
devenue O
connue O
dans O
le O
monde O
entier O
en O
raison O
du O
fait O
que O
la O
personne O
qui O
était O
à O
la O
tête O
d O
' O
une O
association O
de O
charité O
n O
’ O
avait O
pas O
été O
incarcérée O
comme O
les O
autres O
responsables O
des O
organisations O
criminelles O
. O

Le O
31 O
août O
2019 O
à O
Zahedan B-LOC
, O
la O
personne O
Keïlan B-PER
King I-PER
, O
présidente O
de O
l O
’ O
organisation O
XCAO B-ORG
, O
a O
été O
victime O
d O
’ O
un O
cambriolage O
par O
un O
homme O
armé O
d O
' O
une O
arme O
blanche O
et O
d O
' O
un O
couteau O
. O
Le O
coupable O
était O
déjà O
sorti O
du O
bâtiment O
et O
il O
a O
pris O
la O
fuite O
en O
courant O
sur O
les O
escaliers O
de O
verre O
qui O
conduisent O
à O
l O
’ O
entrée O
principale O
. O
Aucun O
détail O
n O
’ O
a O
été O
révélé O
sur O
le O
visage O
du O
coupable O
ni O
sur O
le O
lieu O
où O
se O
trouvait O
le O
butin O
. O

La O
personne O
Mirlene B-PER
Smith I-PER
, O
médecin O
de O
l O
’ O
organisation O
" O
Organisation B-ORG
Panaméricaine I-ORG
de I-ORG
la I-ORG
Santé I-ORG
" O
a O
aidé O
le O
jour O
du O
26 O
août O
2017 O
à O
réaliser O
une O
opération O
chirurgicale O
de O
grande O
envergure O
auprès O
d O
' O
une O
trentaine O
de O
personnes O
. O
Une O
équipe O
multidisciplinaire O
était O
présente O
sur O
place O
afin O
de O
pouvoir O
traiter O
des O
maladies O
qui O
peuvent O
être O
difficiles O
à O
soigner O
. O

La O
nouvelle O
organisation O
ZIP B-ORG
a O
été O
fondée O
en O
2017 O
par O
la O
personne O
Rina B-PER
Durant I-PER
qui O
avait O
précédemment O
créé O
la O
société O
de O
conseil O
Tap O
on O
My O
Shoulder O
. O
Elle O
est O
composée O
de O
45 O
personnes O
dont O
32 O
d O
' O
entre O
elles O
se O
sont O
réunies O
au O
moment O
du O
lancement O
de O
ZIP B-ORG
. O
Le O
projet O
de O
cette O
nouvelle O
organisation O
est O
, O
en O
principe O
, O
d O
’ O
aider O
les O
travailleurs O
qui O
n O
’ O
ont O
pas O
suffisamment O
de O
temps O
pour O
la O
gestion O
de O
leurs O
dossiers O
. O
L O
’ O
objectif O
principal O
étant O
que O
tout O
le O
monde O
puisse O
trouver O
un O
emploi O
ou O
une O
retraite O
. O

Le O
26 O
novembre O
2019 O
à O
Alnwick B-LOC
, O
la O
personne O
Rina B-PER
Durant I-PER
a O
été O
arrêtée O
par O
la O
police O
alors O
qu O
’ O
elle O
tentait O
de O
trafiquer O
du O
faux O
argent O
dans O
la O
gare O
routière O
. O
Les O
policiers O
ont O
également O
trouvé O
des O
bouteilles O
d O
' O
alcool O
dans O
le O
véhicule O
de O
Mme O
Rina B-PER
Durant I-PER
. O
Quelques O
minutes O
après O
, O
la O
personne O
Rina B-PER
Durant I-PER
a O
été O
arrêtée O
par O
la O
police O
alors O
qu O
’ O
elle O
tentait O
de O
trafiquer O
du O
faux O
argent O
dans O
la O
gare O
routière O
. O
Les O
policiers O
ont O
également O
trouvé O
des O
bouteilles O
d O
' O
alcool O
dans O
le O
véhicule O
de O
Mme O
Rina B-PER
Durant I-PER
. O

La O
personne O
Rina B-PER
Durant I-PER
, O
membre O
de O
l O
’ O
association O
ZIP B-ORG
qui O
s O
’ O
occupe O
des O
animaux O
sauvages O
dans O
la O
ville O
d O
’ O
Alnwick B-LOC
, O
est O
venue O
au O
zoo O
pour O
aider O
les O
employés O
du O
zoo O
à O
nettoyer O
les O
lieux O
. O
Il O
y O
avait O
environ O
100 O
personnes O
sur O
le O
site O
. O
Une O
fois O
arrivée O
, O
Rina B-PER
Durant I-PER
a O
regardé O
attentivement O
autour O
d O
' O
elle O
. O
Elle O
s O
' O
est O
alors O
rendu O
compte O
que O
de O
nombreuses O
personnes O
se O
promenaient O
dans O
le O
zoo O
et O
qu O
' O
elles O
n O
' O
avaient O
pas O
gardés O
les O
lieux O
propres O
. O
Quelques O
minutes O
après O
son O
arrivée O
, O
Rina B-PER
Durant I-PER
a O
vu O
la O
société O
Build O
It O
For O
Good O
qui O
a O
construit O
un O
bâtiment O
au O
zoo O
et O
s O
' O
est O
approchée O
pour O
demander O
à O
qui O
appartenaient O
les O
animaux O
sauvages O
présent O
dans O
le O
parc O
zoologique O
. O
La O
société O
Build O
It O
For O
Good O
a O
alors O
répondu O
à O
la O
personne O
qu O
' O
elle O
n O
' O
avait O
aucune O
idée O
sur O
l O
' O
origine O
des O
animaux O
. O
" O
Je O
ne O
sais O
pas O
, O
ils O
sont O
là O
depuis O
un O
moment O
. O

Le O
19 O
avril O
2018 O
, O
la O
personne O
Rina B-PER
Durant I-PER
a O
ouvert O
un O
restaurant O
au O
sein O
de O
l O
’ O
organisation O
ZIP B-ORG
qui O
s O
’ O
appelle O
Zip O
dans O
une O
ville O
dont O
le O
nom O
est O
Alnwick B-LOC
. O
La O
plupart O
des O
clients O
sont O
des O
étudiants O
des O
universités O
locales O
qui O
attendent O
les O
résultats O
de O
leurs O
études O
pour O
pouvoir O
se O
déplacer O
sans O
problème O
aux O
lieux O
de O
travail O
. O
Les O
services O
d O
' O
urgence O
ont O
rapidement O
été O
appelés O
en O
raison O
du O
nombre O
élevé O
de O
clients O
dans O
le O
restaurant O
et O
parce O
que O
Rina B-PER
Durant I-PER
était O
incompétente O
à O
la O
cuisine O
. O
Les O
secours O
qui O
étaient O
arrivés O
sur O
place O
et O
les O
autorités O
locales O
ont O
alors O
tenté O
de O
faire O
fermer O
temporairement O
l O
' O
établissement O
, O
mais O
sans O
succès O
. O
Après O
avoir O
été O
renvoyée O
par O
son O
employeur O
, O
Rina B-PER
Durant I-PER
est O
tombée O
dans O
la O
dépression O
et O
a O
perdu O
l O
’ O
envie O
de O
se O
lever O
chaque O
matin O
. O

Quelques O
jours O
plus O
tard O
, O
au O
cours O
d O
’ O
une O
interview O
, O
Anne B-PER
- I-PER
Laetitia I-PER
Jones I-PER
a O
déclaré O
qu O
’ O
elle O
se O
sentait O
très O
solidaire O
du O
mouvement O
MIMOSI B-ORG
et O
de O
son O
président O
, O
Alain O
Paucard O
. O
Elle O
est O
certaine O
que O
la O
société O
MIMOSI B-ORG
va O
faire O
face O
à O
cette O
grave O
crise O
et O
qu O
' O
elle O
pourra O
ainsi O
rester O
au O
service O
des O
gens O
. O

Pour O
célébrer O
la O
fin O
de O
l O
’ O
année O
scolaire O
, O
Anne B-PER
- I-PER
Laetitia I-PER
Jones I-PER
, O
une O
femme O
politique O
française O
, O
a O
proposé O
à O
ses O
élèves O
d O
’ O
aller O
faire O
un O
tour O
de O
Labruguière B-LOC
avec O
elle O
. O
Le O
lendemain O
, O
les O
jeunes O
gens O
de O
Labruguière B-LOC
ont O
pris O
des O
postes O
de O
garde O
et O
sont O
allés O
en O
ville O
pour O
observer O
les O
activités O
du O
maire O
. O
Anne B-PER
- I-PER
Laetitia I-PER
Jones I-PER
a O
ensuite O
passé O
devant O
eux O
et O
s O
' O
est O
dirigée O
vers O
le O
siège O
de O
MIMOSI B-ORG
. O
En O
entrant O
dans O
l O
’ O
association O
, O
la O
fille O
d O
' O
Anne B-PER
- I-PER
Laetitia I-PER
Jones I-PER
, O
qui O
n O
' O
a O
que O
12 O
ans O
, O
a O
découvert O
un O
homme O
en O
train O
de O
se O
vautrer O
sur O
le O
sol O
. O
L O
' O
enfant O
s O
' O
est O
précipité O
vers O
son O
père O
et O
l O
' O
a O
trouvé O
inconscient O
à O
cause O
des O
effets O
du O
fumigène O
. O
La O
police O
municipale O
, O
appelée O
par O
téléphone O
, O
a O
pu O
venir O
au O
moment O
où O
Anne B-PER
- I-PER
Laetitia I-PER
Jones I-PER
et O
ses O
élèves O
étaient O
près O
de O
la O
maison O
. O
L O
’ O
enfant O
s O
' O
est O
alors O
rendu O
compte O
que O
le O
père O
d O
' O
Anne B-PER
- I-PER
Laetitia I-PER
Jones I-PER
était O
mort O
. O
Elle O
a O
alors O
envoyé O
un O
message O
sur O
les O
réseaux O
sociaux O
pour O
informer O
sa O
mère O
de O
ce O
décès O
. O

Au O
matin O
du O
29 O
septembre O
2013 O
, O
la O
personne O
Anne B-PER
- I-PER
Laetitia I-PER
Jones I-PER
, O
responsable O
de O
l O
’ O
organisation O
MIMOSI B-ORG
qui O
s O
’ O
occupe O
des O
animaux O
, O
a O
été O
arrêtée O
. O
Elle O
est O
en O
effet O
suspectée O
d O
' O
avoir O
mis O
au O
monde O
un O
enfant O
sans O
aucun O
lien O
biologique O
avec O
son O
père O
. O
Des O
policiers O
ont O
alors O
trouvé O
des O
traces O
du O
sang O
de O
la O
mère O
sur O
les O
draps O
et O
dans O
le O
sac O
à O
main O
de O
l O
’ O
enfant O
. O
Ils O
ont O
interrogé O
les O
proches O
d O
’ O
Anne B-PER
- I-PER
Laetitia I-PER
Jones I-PER
, O
qui O
n O
' O
avaient O
aucune O
raison O
plausible O
pour O
avoir O
mis O
au O
monde O
un O
enfant O
sans O
lien O
biologique O
avec O
son O
père O
. O
Les O
policiers O
ont O
alors O
constaté O
que O
la O
mère O
d O
' O
Anne B-PER
- I-PER
Laetitia I-PER
Jones I-PER
avait O
eu O
des O
rapports O
sexuels O
avec O
lui O
. O
Quelques O
jours O
plus O
tard O
, O
Anne B-PER
- I-PER
Laetitia I-PER
Jones I-PER
a O
été O
condamnée O
à O
10 O
ans O
de O
prison O
ferme O
pour O
une O
faute O
grave O
et O
coupable O
d O
’ O
avoir O
rendu O
visite O
au O
père O
du O
bébé O
enceinte O
sans O
qu O
' O
il O
puisse O
prouver O
un O
lien O
biologique O
entre O
eux O
. O
Pour O
cela O
, O
elle O
a O
aussi O
perdu O
son O
emploi O
. O

Nominoi B-PER
Rodríguez I-PER
était O
une O
jeune O
artiste O
peintre O
de O
24 O
ans O
qui O
avait O
déménagé O
à O
Huruta B-LOC
quelques O
années O
auparavant O
et O
s O
’ O
était O
intégrée O
dans O
l O
’ O
association B-ORG
des I-ORG
Jeunes I-ORG
Artisans I-ORG
dont O
elle O
a O
été O
élue O
présidente O
le O
jour O
du O
10 O
novembre O
2018 O
. O
Mlle O
Nominoi B-PER
Rodríguez I-PER
se O
préoccupait O
de O
la O
conservation O
des O
peintures O
murales O
de O
la O
ville O
et O
des O
restaurants O
locaux O
. O
Elle O
était O
également O
membre O
d O
' O
un O
autre O
groupe O
qui O
s O
’ O
appelle O
Le O
Pince O
- O
Mousse O
. O
Mais O
au O
cours O
des O
mois O
, O
ses O
idées O
sont O
devenues O
plus O
radicales O
. O
Au O
début O
de O
l O
’ O
année O
2019 O
, O
elle O
a O
créé O
une O
pièce O
de O
théâtre O
dans O
laquelle O
les O
personnages O
étaient O
représentés O
comme O
des O
cannibales O
. O

Nominoi B-PER
Rodríguez I-PER
, O
jeune O
artisan O
de O
25 O
ans O
, O
a O
travaillé O
pour O
la O
ville O
de O
Huruta B-LOC
durant O
deux O
mois O
. O
Elle O
était O
une O
des O
meilleures O
élèves O
du O
cours O
de O
cuisine O
qu O
' O
elle O
avait O
fait O
à O
l O
’ O
École O
d O
’ O
Art O
Culinaire O
de O
Huruta B-LOC
. O
Pendant O
son O
stage O
dans O
la O
ville O
, O
elle O
s O
' O
était O
invitée O
à O
diner O
chez O
un O
client O
qui O
lui O
avait O
acheté O
une O
vaisselle O
en O
porcelaine O
chinoise O
. O
Elle O
était O
allée O
chez O
ce O
client O
avec O
son O
chef O
d O
' O
équipe O
, O
qui O
est O
également O
son O
fiancé O
, O
pour O
déguster O
des O
nouilles O
et O
boire O
une O
bière O
fraîche O
. O
Mais O
la O
vaisselle O
s O
’ O
est O
brisée O
et O
Nominoi O
a O
été O
attaquée O
par O
le O
client O
, O
qui O
a O
menacé O
de O
lui O
couper O
les O
bras O
. O
Ce O
n O
' O
était O
pas O
le O
premier O
incident O
de O
ce O
genre O
qu O
' O
elle O
avait O
eu O
à O
Huruta B-LOC
. O
La O
jeune O
artisan O
avait O
en O
effet O
déjà O
travaillé O
pour O
la O
ville O
d O
' O
Huruta B-LOC
pendant O
un O
mois O
. O
Elle O
s O
’ O
était O
alors O
plainte O
auprès O
des O
autorités O
municipales O
sur O
le O
fait O
que O
plusieurs O
chefs O
d O
' O
équipe O
lui O
avaient O
délibérément O
pris O
des O
cuisinières O
et O
des O
réchauds O
à O
la O
vaisselle O
et O
aux O
fourneaux O
. O
Des O
policiers O
sont O
arrivés O
à O
l O
' O
endroit O
où O
se O
trouvait O
Nominoi O
avec O
son O
chef O
d O
' O
équipe O
, O
qui O
est O
également O
son O
fiancé O
. O
Ils O
ont O
alors O
plaidé O
les O
deux O
amoureux O
pour O
éviter O
le O
procès O
. O
Pour O
avoir O
désobéi O
aux O
ordres O
de O
son O
supérieur O
et O
avoir O
porté O
un O
uniforme O
lors O
du O
vol O
, O
la O
jeune O
artisan O
a O
été O
condamnée O
à O
6 O
mois O
de O
prison O
avec O
sursis O
. O

Nominoi B-PER
Rodríguez I-PER
avait O
travaillé O
toute O
sa O
vie O
dans O
la O
compagnie O
de O
charbon O
qui O
fait O
partie O
du O
géant O
industriel O
Huruta B-LOC
. O
Il O
a O
ensuite O
décidé O
de O
devenir O
artisan O
et O
de O
créer O
son O
propre O
entreprise O
d O
' O
artisanat O
. O
Mais O
il O
n O
’ O
a O
pas O
pu O
réaliser O
son O
rêve O
en O
raison O
de O
l O
’ O
épidémie O
. O
Au O
lendemain O
de O
la O
mort O
de O
Nominoi B-PER
Rodríguez I-PER
, O
une O
inconnue O
est O
arrivée O
sur O
les O
lieux O
du O
restaurant O
pour O
prendre O
des O
photos O
et O
les O
rendre O
à O
l O
' O
association O
" O
Les O
jeunes O
artisans O
" O
. O
Elle O
a O
ensuite O
quitté O
le O
restaurant O
et O
est O
allée O
boire O
un O
café O
dans O
un O
petit O
café O
à O
côté O
. O
Les O
clients O
de O
ce O
café O
étaient O
aussi O
des O
artisans O
, O
mais O
ils O
travaillaient O
dans O
d O
’ O
autres O
domaines O
que O
celui O
de O
Nominoi B-PER
Rodríguez I-PER
. O

Nominoi B-PER
Rodríguez I-PER
a O
pris O
la O
parole O
et O
a O
demandé O
à O
tous O
les O
membres O
de O
l O
’ O
association B-ORG
des I-ORG
Jeunes I-ORG
Artisans I-ORG
de O
se O
concentrer O
afin O
de O
mieux O
pouvoir O
apprendre O
. O
Elle O
a O
ensuite O
expliqué O
que O
son O
organisation O
ne O
fonctionnait O
pas O
correctement O
, O
qu O
' O
elle O
était O
en O
pleine O
crise O
et O
qu O
' O
elle O
allait O
bientôt O
faire O
faillite O
si O
elle O
n O
' O
avait O
pas O
trouvé O
des O
solutions O
immédiates O
. O
Nominoi B-PER
Rodríguez I-PER
a O
ensuite O
pris O
la O
parole O
et O
a O
demandé O
à O
tous O
les O
membres O
de O
l O
’ O
association B-ORG
des I-ORG
Jeunes I-ORG
Artisans I-ORG
de O
se O
concentrer O
afin O
de O
mieux O
pouvoir O
apprendre O
. O
Elle O
a O
ensuite O
expliqué O
que O
son O
organisation O
ne O
fonctionnait O
pas O
correctement O
, O
qu O
' O
elle O
était O
en O
pleine O
crise O
et O
qu O
' O
elle O
allait O
bientôt O
faire O
faillite O
si O
elle O
n O
' O
avait O
pas O
trouvé O
des O
solutions O
immédiates O
. O

La O
personne O
Pierre B-PER
- I-PER
Jacques I-PER
Lewis I-PER
, O
président O
de O
l O
’ O
organisation O
Ending B-ORG
Aids I-ORG
qui O
s O
’ O
appelle O
Bānsbāria B-LOC
et O
dont O
le O
siège O
est O
situé O
dans O
un O
lieu O
dont O
le O
nom O
est O
Bānsbāria B-LOC
, O
a O
décidé O
de O
quitter O
son O
poste O
à O
la O
suite O
des O
nombreux O
problèmes O
d O
' O
ordre O
familial O
. O
Il O
avait O
en O
effet O
perdu O
l O
' O
autorité O
parentale O
auprès O
de O
ses O
enfants O
. O
Les O
activités O
de O
l O
’ O
organisation O
Ending B-ORG
Aids I-ORG
qui O
s O
’ O
appelle O
Bānsbāria B-LOC
ont O
été O
entièrement O
suspendues O
. O
L O
' O
assistance O
d O
' O
urgence O
de O
la O
police O
de O
New O
York O
, O
dont O
le O
siège O
est O
situé O
dans O
un O
lieu O
dont O
le O
nom O
est O
New O
York O
, O
a O
dû O
intervenir O
. O
Une O
femme O
de O
ménage O
, O
responsable O
des O
activités O
de O
l O
’ O
organisation O
Ending B-ORG
Aids I-ORG
qui O
s O
’ O
appelle O
Bānsbāria B-LOC
, O
était O
présente O
lors O
du O
drame O
. O
Pierre B-PER
- I-PER
Jacques I-PER
Lewis I-PER
a O
alors O
été O
emmené O
dans O
un O
hôpital O
parisien O
où O
il O
a O
reçu O
des O
soins O
intensifs O
. O

Aujourd O
’ O
hui O
à O
12 O
h O
30 O
du O
matin O
, O
la O
société O
Ending B-ORG
Aids I-ORG
a O
annoncé O
un O
nouvel O
investissement O
dans O
l O
’ O
entreprise O
Bānsbāria B-LOC
qui O
fabrique O
des O
bouteilles O
de O
bière O
. O
À O
cette O
occasion O
, O
le O
représentant O
de O
la O
société O
Ending B-ORG
Aids I-ORG
a O
fait O
une O
déclaration O
d O
' O
intention O
devant O
les O
journalistes O
. O
Selon O
lui O
, O
cette O
opération O
va O
créer O
plus O
de O
100 O
emplois O
. O
Pierre B-PER
- I-PER
Jacques I-PER
Lewis I-PER
, O
responsable O
du O
portefeuille O
des O
bouteilles O
à O
Bānsbāria B-LOC
, O
a O
également O
rendu O
visite O
aux O
ateliers O
où O
les O
bouteilles O
sont O
fabriquées O
. O
Il O
s O
’ O
est O
ensuite O
rendu O
sur O
la O
place O
principale O
de O
la O
ville O
pour O
rendre O
hommage O
à O
ses O
employés O
. O
Ensuite O
, O
il O
a O
déclaré O
un O
discours O
devant O
les O
journalistes O
. O

Une O
des O
personnes O
les O
plus O
actives O
de O
l O
’ O
organisation O
Ending B-ORG
Aids I-ORG
de O
la O
ville O
Bānsbāria B-LOC
est O
Pierre B-PER
- I-PER
Jacques I-PER
Lewis I-PER
. O
Il O
y O
a O
quelques O
mois O
, O
il O
avait O
intégré O
l O
' O
association O
Ending B-ORG
Aids I-ORG
, O
et O
s O
' O
était O
immédiatement O
mis O
au O
travail O
en O
organisant O
des O
manifestations O
contre O
les O
politiques O
du O
gouvernement O
. O
Il O
y O
a O
quelques O
mois O
, O
il O
avait O
intégré O
l O
’ O
organisation O
Ending B-ORG
Aids I-ORG
, O
et O
s O
’ O
était O
rapidement O
mis O
au O
travail O
en O
organisant O
des O
manifestations O
contre O
les O
politiques O
du O
gouvernement O
. O

Tasha B-PER
Hernández I-PER
a O
été O
arrêtée O
par O
des O
policiers O
. O
Elle O
avait O
pris O
le O
volant O
de O
sa O
voiture O
et O
elle O
s O
’ O
était O
rendue O
à O
la O
maison O
de O
son O
oncle O
, O
qui O
est O
un O
avocat O
. O
Tasha B-PER
Hernández I-PER
a O
ensuite O
emmené O
l O
' O
avocat O
chez O
lui O
, O
pour O
qu O
' O
il O
lui O
fasse O
une O
déclaration O
sous O
serment O
concernant O
l O
' O
affaire O
d O
' O
un O
crime O
que O
sa O
fille O
avait O
commis O
quelques O
mois O
auparavant O
. O
La O
police O
avait O
préalablement O
récupéré O
des O
traces O
de O
sang O
sur O
les O
marches O
d O
’ O
entrée O
de O
la O
maison O
et O
a O
ensuite O
fait O
entrer O
l O
' O
avocat O
dans O
un O
centre O
de O
détention O
. O
L O
' O
après O
- O
midi O
, O
Tasha B-PER
Hernández I-PER
est O
sortie O
de O
prison O
pour O
une O
durée O
de O
trois O
mois O
. O
Pendant O
ce O
temps O
, O
elle O
a O
passé O
des O
heures O
en O
compagnie O
du O
procureur O
de O
la O
République O
qui O
s O
’ O
appelle O
El B-LOC
Casar I-LOC
. O

Ce O
soir O
- O
là O
, O
vers O
20 O
heures O
, O
des O
sirènes O
se O
sont O
fait O
entendre O
sur O
les O
rues O
de O
la O
ville O
d O
’ O
El B-LOC
Casar I-LOC
, O
en O
Loiret O
. O
Quelques O
minutes O
après O
, O
la O
police O
municipale O
et O
la O
police O
nationale O
se O
sont O
rendus O
au O
lieu O
du O
crime O
, O
à O
une O
école O
. O
Le O
commissaire O
de O
police O
de O
la O
ville O
était O
présent O
, O
ainsi O
que O
le O
procureur B-ORG
de I-ORG
la I-ORG
République I-ORG
de I-ORG
Loiret I-ORG
qui O
avait O
été O
appelé O
à O
cet O
effet O
par O
le O
maire O
d O
’ O
El B-LOC
Casar I-LOC
. O
Les O
deux O
autorités O
judiciaires O
ont O
alors O
pénétré O
dans O
l O
' O
établissement O
scolaire O
pour O
enquêter O
sur O
le O
meurtre O
. O
Le O
commissaire O
de O
police O
a O
réitéré O
son O
serment O
devant O
les O
caméras O
, O
et O
a O
fait O
connaître O
au O
procureur O
qu O
’ O
il O
était O
présent O
. O
Plus O
tard O
, O
les O
policiers O
ont O
mené O
des O
interrogatoires O
sur O
place O
afin O
d O
' O
enquêter O
plus O
loin O
dans O
la O
soirée O
. O

Le O
6 O
mars O
2019 O
à O
El B-LOC
Casar I-LOC
en O
Espagne O
, O
l O
’ O
avocat O
Tasha B-PER
Hernández I-PER
a O
été O
jugée O
coupable O
par O
la O
cour O
d O
’ O
appel O
de O
Loiret O
d O
' O
avoir O
délibérément O
menti O
sur O
un O
dossier O
et O
d O
’ O
être O
intervenu O
auprès O
du O
juge O
. O
À O
26 O
ans O
, O
elle O
avait O
déjà O
fait O
carrière O
dans O
le O
monde O
juridique O
. O
Elle O
a O
reçu O
son O
diplôme O
en O
droit O
des O
affaires O
de O
l O
’ O
université O
Paris O
- O
XII O
en O
2015 O
. O
Son O
premier O
poste O
était O
celui O
de O
responsable O
de O
la O
formation O
juridique O
à O
la O
société O
de O
consultance O
et O
d O
' O
assurance O
Direction O
- O
Major O
. O
Au O
cours O
de O
ses O
études O
, O
elle O
avait O
pris O
un O
intérêt O
pour O
le O
droit O
pénal O
. O
Pour O
cela O
, O
elle O
s O
’ O
était O
inscrite O
au O
sein O
de O
l O
’ O
organisation O
procureur B-ORG
de I-ORG
la I-ORG
République I-ORG
de I-ORG
Loiret I-ORG
. O
Elle O
a O
ensuite O
été O
chargée O
d O
’ O
affaires O
et O
d O
’ O
assistance O
judiciaires O
et O
administratives O
à O
la O
société O
d O
' O
avocats O
Becquerel O
& O
Associés O
. O
Après O
avoir O
été O
remercié O
en O
2018 O
, O
elle O
a O
décidé O
de O
créer O
sa O
propre O
entreprise O
afin O
de O
pouvoir O
exercer O
son O
métier O
dans O
une O
ambiance O
plus O
familiale O
. O
Elle O
a O
ensuite O
ouvert O
un O
cabinet O
juridique O
qui O
s O
’ O
appelle O
Avocats O
Avenir O
. O

Une O
trentaine O
de O
membres O
du O
grand O
jury O
d O
’ O
El B-LOC
Casar I-LOC
ont O
été O
convoqués O
sur O
place O
au O
palais O
de O
justice O
afin O
de O
s O
’ O
assurer O
si O
Tasha B-PER
Hernández I-PER
devait O
être O
reconnue O
coupable O
des O
meurtres O
commis O
au O
cours O
de O
l O
' O
année O
2018 O
. O
La O
fille O
de O
16 O
ans O
est O
également O
soupçonnée O
d O
' O
avoir O
participé O
à O
la O
falsification O
de O
documents O
et O
à O
l O
' O
obstruction O
de O
la O
justice O
. O
Selon O
les O
membres O
du O
grand O
jury O
, O
Tasha B-PER
Hernández I-PER
avait O
tout O
réglé O
dans O
son O
dos O
. O
Elle O
était O
enceinte O
d O
’ O
un O
enfant O
qui O
devait O
naître O
en O
janvier O
2019 O
. O
Les O
enquêteurs O
avaient O
réussi O
à O
trouver O
des O
preuves O
sur O
l O
' O
iPhone O
8 O
porté O
par O
la O
jeune O
fille O
et O
ils O
ont O
pu O
démontrer O
que O
c O
' O
était O
elle O
qui O
avait O
appelé O
son O
petit O
ami O
afin O
qu O
’ O
il O
vienne O
la O
rejoindre O
dans O
un O
immeuble O
où O
il O
y O
avait O
eu O
des O
meurtres O
. O
La O
police O
a O
réussi O
à O
mettre O
les O
mains O
sur O
le O
téléphone O
de O
Tasha B-PER
Hernández I-PER
grâce O
au O
technicien O
de O
l O
' O
entreprise O
qui O
l O
' O
avait O
montré O
au O
grand O
jury O
lors O
d O
’ O
une O
audience O
. O
Après O
s O
' O
être O
donné O
la O
peine O
de O
se O
rendre O
au O
palais O
de O
justice O
, O
les O
membres O
du O
grand O
jury O
ont O
rendu O
leur O
verdict O
et O
ont O
conclu O
à O
une O
culpabilité O
totale O
. O

Le O
16 O
novembre O
2018 O
à O
Casavatore B-LOC
, O
Mariano B-PER
López I-PER
a O
perdu O
la O
vie O
au O
cours O
d O
’ O
une O
opération O
de O
sauvetage O
. O
Mr O
Mariano B-PER
López I-PER
était O
membre O
du O
SIPM B-ORG
( O
Service O
international O
pour O
la O
protection O
des O
migrants O
) O
. O
Il O
est O
mort O
à O
la O
suite O
d O
' O
un O
accident O
qui O
s O
' O
est O
produit O
lorsqu O
' O
il O
se O
déplaçait O
dans O
une O
partie O
inconnue O
du O
pays O
. O
Une O
fois O
qu O
’ O
il O
eut O
commencé O
à O
avoir O
de O
grandes O
difficultés O
respiratoires O
, O
ses O
collègues O
ont O
tenté O
de O
le O
ramener O
à O
sa O
base O
mais O
ils O
n O
’ O
ont O
pu O
le O
faire O
et O
l O
’ O
aîné O
de O
la O
famille O
a O
essayé O
de O
sauver O
son O
père O
en O
lui O
offrant O
de O
l O
' O
oxygène O
. O
Mais O
il O
est O
arrivé O
trop O
tard O
. O

Aujourd O
’ O
hui O
, O
la O
personne O
Mariano B-PER
López I-PER
, O
directeur O
de O
l O
’ O
organisation O
SIPM B-ORG
, O
est O
allée O
à O
Casavatore B-LOC
pour O
rendre O
visite O
à O
son O
ami O
et O
collaborateur O
, O
Monsieur O
José O
María O
Paredes O
. O
À O
16 O
heures O
, O
le O
couple O
a O
été O
enlevé O
dans O
leur O
maison O
par O
deux O
individus O
vêtus O
d O
' O
un O
uniforme O
de O
police O
et O
d O
' O
une O
tenue O
militaire O
. O
Ils O
ont O
ensuite O
été O
menés O
au O
hangar O
où O
l O
’ O
association O
SIPM B-ORG
s O
’ O
occupe O
de O
la O
préservation O
des O
restes O
humains O
. O
Au O
bout O
de O
trois O
heures O
, O
les O
policiers O
ont O
quitté O
le O
bâtiment O
et O
se O
sont O
rendus O
dans O
une O
usine O
à O
proximité O
du O
complexe O
où O
ils O
ont O
libéré O
José O
María O
Paredes O
et O
sa O
femme O
. O
À O
son O
arrivée O
au O
complexe O
, O
José O
María O
Paredes O
a O
alors O
déclaré O
devant O
les O
photographes O
: O
" O
Je O
suis O
très O
heureux O
de O
voir O
ça O
. O
C O
’ O
est O
une O
occasion O
unique O
pour O
moi O
d O
' O
être O
avec O
ma O
femme O
en O
ce O
jour O
particulier O
où O
tout O
le O
monde O
est O
sorti O
de O
prison O
. O
Je O
n O
’ O
ai O
pas O
besoin O
de O
parler O
beaucoup O
, O
mais O
comme O
j O
’ O
ai O
été O
arrêté O
, O
je O
pense O
qu O
’ O
il O
faut O
que O
mon O
couple O
et O
l O
’ O
association O
SIPM B-ORG
soient O
libres O
. O

Le O
12 O
mars O
2019 O
à O
Casavatore B-LOC
, O
la O
police O
a O
arrêté O
Mariano B-PER
López I-PER
, O
un O
homme O
de O
35 O
ans O
qui O
avait O
été O
accusé O
à O
plusieurs O
reprises O
d O
' O
avoir O
fait O
des O
infractions O
au O
code O
de O
la O
route O
. O
Une O
fois O
saisie O
, O
l O
’ O
automobile O
était O
remplie O
de O
feuilles O
papier O
et O
de O
boîtes O
de O
conserve O
, O
dont O
certaines O
étaient O
encore O
enrobées O
de O
plastique O
. O
Des O
policiers O
ont O
alors O
fouillé O
les O
lieux O
. O
Ils O
y O
ont O
trouvé O
des O
plans O
d O
' O
une O
usine O
de O
conservation O
alimentaire O
dans O
laquelle O
l O
’ O
assistant O
Mariano B-PER
López I-PER
travaillait O
. O
Le O
15 O
mars O
2019 O
, O
l O
’ O
usine O
de O
conservation O
a O
été O
fermée O
par O
mesure O
provisoire O
et O
tous O
les O
78 O
employés O
ont O
été O
licenciés O
. O

Le O
5 O
mai O
2017 O
à O
l O
’ O
aube O
, O
Mariano B-PER
López I-PER
, O
directeur O
de O
la O
société O
qui O
s O
’ O
appelle O
SIPM B-ORG
, O
est O
arrivé O
sur O
place O
en O
compagnie O
d O
’ O
un O
jeune O
homme O
et O
d O
’ O
une O
jeune O
femme O
. O
Ce O
dernier O
a O
également O
porté O
un O
costume O
noir O
et O
une O
cravate O
blanche O
. O
De O
plus O
, O
il O
a O
aussi O
apporté O
des O
fleurs O
à O
la O
main O
. O
En O
entrant O
dans O
le O
hall O
de O
l O
' O
immeuble O
, O
Mariano B-PER
López I-PER
s O
' O
est O
dirigé O
vers O
une O
personne O
en O
civil O
qui O
était O
assise O
sur O
le O
banc O
près O
de O
la O
porte O
d O
’ O
entrée O
. O
Il O
lui O
a O
présenté O
ses O
condoléances O
, O
et O
ce O
dernier O
a O
alors O
remis O
à O
López O
les O
clés O
de O
la O
maison O
. O
Les O
trois O
personnes O
se O
sont O
ensuite O
dirigées O
dans O
l O
’ O
appartement O
et O
Mariano B-PER
López I-PER
a O
déclaré O
que O
sa O
famille O
était O
présente O
. O
Ensuite O
, O
il O
s O
' O
est O
rendu O
vers O
une O
autre O
personne O
en O
civil O
qui O
se O
trouvait O
sur O
le O
canapé O
. O
Il O
lui O
a O
demandé O
de O
faire O
un O
discours O
, O
et O
cette O
dernière O
a O
alors O
pris O
la O
parole O
. O
Elle O
a O
ensuite O
annoncé O
qu O
’ O
elle O
allait O
casser O
ses O
fiançailles O
avec O
Mariano B-PER
López I-PER
. O
À O
l O
' O
intérieur O
du O
restaurant O
, O
une O
personne O
en O
costume O
noir O
et O
tenue O
de O
ville O
est O
allée O
vers O
une O
personne O
en O
robe O
courte O
et O
pantalon O
bleu O
ciel O
qui O
était O
assise O
sur O
un O
siège O
en O
bois O
. O
La O
première O
lui O
a O
remis O
une O
carte O
de O
visite O
. O
Puis O
la O
deuxième O
s O
’ O
est O
levée O
et O
s O
' O
est O
dirigé O
vers O
Mariano B-PER
López I-PER
, O
qui O
était O
assis O
sur O
un O
banc O
en O
bois O
. O
Elle O
a O
posé O
le O
bout O
des O
doigts O
sur O
son O
épaule O
droite O
pour O
lui O
dire O
bonjour O
. O
Ensuite O
, O
elle O
est O
allée O
vers O
une O
personne O
en O
veste O
bleue O
qui O
se O
trouvait O
à O
côté O
d O
’ O
elle O
dans O
l O
' O
entrée O
. O
La O
deuxième O
a O
alors O
déclaré O
que O
sa O
fille O
était O
enceinte O
et O
avait O
choisi O
de O
donner O
naissance O
au O
mois O
de O
juillet O
. O
Elle O
ajouta O
qu O
’ O
elle O
serait O
heureuse O
d O
’ O
avoir O
un O
petit O
garçon O
, O
mais O
qu O
’ O
en O
revanche O
elle O
ne O
savait O
pas O
si O
son O
mari O
ferait O
de O
même O
. O

Mariano B-PER
López I-PER
a O
réussi O
son O
examen O
d O
’ O
ingénieur O
à O
l O
’ O
âge O
de O
24 O
ans O
et O
a O
été O
embauché O
comme O
ingénieur O
chez O
SIPM B-ORG
( O
Société O
industrielle O
des O
produits O
de O
marque O
) O
. O
Pendant O
ses O
dix O
premières O
années O
, O
il O
a O
travaillé O
sur O
la O
mise O
au O
point O
d O
' O
un O
nouveau O
système O
de O
sécurité O
informatique O
. O
Lorsque O
son O
travail O
était O
terminé O
, O
il O
a O
accepté O
un O
poste O
de O
chef O
de O
travaux O
à O
Casavatore B-LOC
. O

Le O
17 O
décembre O
2024 O
à O
5 O
h O
du O
matin O
, O
Brook B-PER
Moore I-PER
a O
décidé O
de O
prendre O
la O
fuite O
. O
Dix O
- O
sept O
ans O
plus O
tôt O
, O
il O
avait O
été O
emprisonné O
à O
La B-LOC
Homa I-LOC
parce O
qu O
' O
il O
était O
accusé O
d O
’ O
avoir O
fait O
une O
déclaration O
fausse O
à O
propos O
de O
la O
réunion O
d O
' O
un O
groupe O
politique O
. O
Ensuite O
, O
il O
s O
' O
était O
enfui O
de O
prison O
. O
Il O
avait O
enlevé O
une O
fillette O
, O
Lucy O
Goulding O
, O
qui O
devait O
rejoindre O
un O
orphelinat O
. O
Les O
policiers O
n O
' O
ont O
pas O
pu O
le O
retrouver O
malgré O
leurs O
recherches O
. O
Depuis O
plusieurs O
années O
, O
Brook B-PER
Moore I-PER
était O
un O
fugitif O
et O
les O
agents O
étaient O
à O
sa O
recherche O
. O
La O
nuit O
du O
16 O
décembre O
2024 O
, O
il O
a O
déclaré O
s O
’ O
être O
fait O
arrêter O
pour O
pouvoir O
prendre O
la O
fuite O
. O
Le O
lendemain O
, O
le O
journaliste O
de O
télévision O
qui O
a O
interviewé O
Brook B-PER
Moore I-PER
avait O
demandé O
au O
représentant O
de O
l O
' O
association O
des O
secouristes O
de O
premier O
ordre O
de O
faire O
de O
nouveau O
la O
même O
chose O
en O
disant O
: O
Je O
me O
suis O
fait O
arrêter O
. O
La O
question O
était O
alors O
: O
" O
Pouvez O
- O
vous O
reproduire O
cette O
expérience O
sur O
des O
personnes O
dans O
le O
besoin O
? O
" O
En O
répondant O
oui O
, O
Brook B-PER
Moore I-PER
a O
pris O
la O
fuite O
avec O
son O
auto O
. O
Il O
s O
' O
est O
rendu O
à O
une O
maison O
de O
retraite O
et O
il O
a O
aidé O
les O
résidents O
à O
faire O
du O
roulage O
sur O
leur O
terrain O
et O
à O
les O
distraire O
en O
leur O
parlant O
d O
’ O
un O
thème O
précis O
. O

Le O
30 O
décembre O
2018 O
à O
La B-LOC
Homa I-LOC
, O
la O
personnalité O
de O
Brook B-PER
Moore I-PER
, O
une O
femme O
politique O
américaine O
, O
est O
allée O
visiter O
un O
foyer O
pour O
les O
personnes O
âgées O
. O
Cette O
association O
qui O
s O
' O
appelle O
Association B-ORG
des I-ORG
Secouristes I-ORG
de I-ORG
Premier I-ORG
Ordre I-ORG
s O
' O
occupe O
d O
' O
eux O
et O
leur O
fournit O
des O
soins O
. O
La O
personne O
en O
cause O
était O
au O
travail O
lorsque O
l O
’ O
incendie O
a O
commencé O
. O
Les O
secours O
ont O
pu O
s O
' O
emparer O
du O
bâtiment O
mais O
ils O
n O
' O
ont O
pu O
faire O
sortir O
les O
personnes O
âgées O
car O
elles O
étaient O
dans O
le O
coma O
. O
De O
plus O
, O
60 O
de O
ces O
dernières O
sont O
mortes O
. O
En O
raison O
des O
brûlures O
et O
d O
’ O
une O
défaillance O
cardiaque O
, O
Brook B-PER
Moore I-PER
a O
eu O
besoin O
d O
’ O
un O
traitement O
intensif O
à O
l O
' O
hôpital O
. O
Ses O
parents O
ont O
assisté O
à O
son O
enterrement O
. O

Le O
16 O
novembre O
2020 O
à O
Jaisingpur B-LOC
, O
la O
santé O
salutaire O
, O
une O
organisation O
qui O
aide O
les O
malades O
a O
organisé O
un O
rassemblement O
pour O
fêter O
le O
5e O
anniversaire O
de O
sa O
fondation O
. O
Elle O
avait O
alors O
recruté O
environ O
cent O
personnes O
. O
Mais O
lorsqu O
' O
elle O
a O
pris O
connaissance O
des O
projets O
de O
cette O
société O
, O
Assya B-PER
Torres I-PER
, O
la O
cheffe O
de O
l O
’ O
organisation O
a O
décidé O
d O
’ O
envoyer O
tous O
les O
malades O
à O
l O
’ O
hôpital O
et O
d O
’ O
annuler O
le O
rassemblement O
. O
Pour O
ne O
pas O
faire O
attendre O
les O
patients O
, O
elle O
a O
donné O
quelques O
informations O
sur O
la O
situation O
médicale O
des O
personnes O
qui O
allaient O
être O
attendues O
, O
par O
exemple O
" O
Les O
urines O
de O
Mme O
Khatun O
sont O
sèches O
et O
peu O
abondantes O
" O
, O
ou O
encore O
" O
le O
cœur O
de O
Monsieur O
Omar O
est O
malade O
" O
. O
Elle O
a O
également O
déclaré O
au O
public O
: O
" O
Nous O
devons O
prendre O
soin O
des O
maux O
et O
n O
’ O
en O
faire O
pas O
un O
mauvais O
usage O
. O

Cette O
année O
, O
la O
13e O
édition O
du O
marathon O
international O
d O
’ O
assainissement O
et O
de O
santé O
a O
eu O
lieu O
à O
Jaisingpur B-LOC
. O
Assya B-PER
Torres I-PER
, O
médecin O
de O
santé O
publique O
qui O
s O
' O
est O
spécialisée O
dans O
les O
maladies O
infectieuses O
, O
est O
passée O
devant O
le O
mur O
. O
Elle O
avait O
prévu O
d O
' O
être O
au O
départ O
avec O
les O
10 O
000 O
autres O
participants O
. O
Mais O
la O
veille O
du O
marathon O
, O
elle O
a O
été O
très O
affaiblie O
par O
des O
crampes O
et O
une O
douleur O
à O
l O
’ O
abdomen O
et O
était O
en O
manque O
de O
nourriture O
. O
Quand O
Assya B-PER
Torres I-PER
est O
arrivée O
au O
point O
de O
départ O
, O
les O
organisateurs O
ont O
expulsé O
tous O
les O
participants O
sans O
exception O
. O

Au O
lendemain O
de O
la O
mort O
d O
’ O
Assya B-PER
Torres I-PER
survenue O
en O
janvier O
2019 O
, O
sa O
famille O
a O
décidé O
de O
créer O
l O
’ O
association O
Santé B-ORG
salutaire I-ORG
afin O
que O
des O
gens O
qui O
souffrent O
d O
' O
une O
maladie O
mentale O
puissent O
être O
plus O
à O
l O
' O
aise O
avec O
leurs O
proches O
. O
Le O
siège O
de O
cette O
association O
est O
situé O
dans O
le O
domaine O
familial O
de O
la O
personne O
. O
Les O
membres O
de O
l O
' O
association O
Santé B-ORG
salutaire I-ORG
s O
’ O
engagent O
à O
se O
rendre O
à O
tous O
les O
événements O
liés O
à O
l O
' O
organisme O
qui O
leur O
rappelle O
la O
mort O
d O
' O
Assya B-PER
Torres I-PER
. O

Le O
10 O
septembre O
2022 O
à O
Jaisingpur B-LOC
, O
la O
femme O
de O
chambre O
de O
l O
’ O
hôtel O
Holiday O
Inn O
, O
Assya B-PER
Torres I-PER
, O
est O
morte O
alors O
qu O
’ O
elle O
était O
en O
train O
d O
’ O
appliquer O
du O
gel O
sur O
un O
patient O
atteint O
du O
syndrome O
respiratoire O
sévère O
. O
La O
personne O
avait O
été O
mise O
sous O
hypothermie O
après O
que O
des O
examens O
eurent O
révélé O
des O
troubles O
respiratoires O
. O
Mais O
alors O
qu O
' O
Assya B-PER
Torres I-PER
était O
en O
train O
de O
nettoyer O
le O
patient O
, O
il O
a O
commencé O
à O
vomir O
et O
a O
déclaré O
à O
Assya B-PER
Torres I-PER
: O
C O
' O
est O
ma O
dernière O
heure O
. O
En O
hâte O
, O
elle O
s O
’ O
est O
dépêchée O
pour O
ouvrir O
la O
porte O
et O
récupérer O
la O
sonde O
d O
’ O
inhalation O
du O
patient O
. O
Mais O
alors O
qu O
’ O
elle O
cherchait O
le O
dispositif O
, O
il O
a O
dit O
à O
Assya B-PER
Torres I-PER
: O
J O
’ O
ai O
pris O
les O
gouttes O
de O
ton O
médecin O
. O
Assya B-PER
Torres I-PER
a O
compris O
ce O
que O
son O
patiente O
avait O
voulu O
dire O
: O
elle O
devrait O
aller O
prendre O
des O
gouttes O
, O
car O
l O
' O
on O
ne O
peut O
s O
' O
occuper O
du O
patient O
en O
étant O
sous O
hypothermie O
. O
Elle O
n O
’ O
a O
pas O
pu O
lui O
répondre O
, O
car O
le O
dispositif O
était O
toujours O
caché O
dans O
sa O
bouche O
, O
mais O
il O
a O
répété O
la O
phrase O
plusieurs O
fois O
encore O
pour O
que O
Assya B-PER
Torres I-PER
comprenne O
sa O
situation O
. O
Comme O
Assya B-PER
Torres I-PER
savait O
qu O
' O
elle O
devait O
aller O
prendre O
des O
gouttes O
, O
elle O
est O
sortie O
et O
s O
’ O
est O
rendue O
à O
son O
bureau O
d O
’ O
étude O
. O
La O
fille O
de O
son O
médecin O
lui O
a O
demandé O
si O
le O
patient O
était O
en O
train O
de O
mourir O
. O
Assya B-PER
Torres I-PER
n O
’ O
a O
pas O
répondu O
aux O
questions O
de O
la O
jeune O
femme O
. O
Elle O
a O
continué O
à O
marcher O
sur O
la O
route O
, O
mais O
elle O
s O
' O
est O
cognée O
contre O
un O
arbre O
et O
a O
perdu O
connaissance O
. O
Une O
personne O
qui O
passait O
par O
là O
l O
' O
a O
retrouvée O
inconsciente O
. O

La O
nuit O
du O
4 O
juin O
2018 O
à O
Yasynuvata B-LOC
, O
une O
personne O
qui O
se O
prénomme O
Jurien B-PER
Rodríguez I-PER
, O
est O
devenue O
la O
première O
femme O
transgenre O
à O
être O
acceptée O
dans O
l O
' O
organisation O
Chismisto B-ORG
Madi I-ORG
et O
a O
réussi O
à O
trouver O
un O
emploi O
grâce O
à O
elle O
. O
La O
famille O
de O
Jurien B-PER
Rodríguez I-PER
, O
nouvellement O
sortie O
d O
’ O
un O
hôpital O
psychiatrique O
, O
avait O
appris O
qu O
’ O
elle O
s O
’ O
était O
identifiée O
comme O
homme O
auprès O
des O
services O
de O
police O
. O
Pour O
cela O
, O
ils O
avaient O
demandé O
à O
leur O
fille O
de O
changer O
son O
prénom O
en O
Jurien O
pour O
la O
rendre O
plus O
masculine O
. O
" O
Leur O
fille O
est O
une O
personne O
qui O
a O
une O
vie O
difficile O
. O
Elle O
a O
beaucoup O
de O
problèmes O
et O
je O
pense O
qu O
’ O
elle O
sera O
mieux O
avec O
un O
prénom O
différent O
. O
Quelque O
temps O
après O
, O
elle O
a O
accepté O
d O
' O
adopter O
le O
genre O
féminin O
. O
La O
famille O
de O
Jurien B-PER
Rodríguez I-PER
s O
’ O
est O
rendue O
à O
l O
’ O
organisation O
Chismisto B-ORG
Madi I-ORG
, O
où O
l O
’ O
un O
des O
membres O
a O
dit O
: O
Bonjour O
, O
nous O
sommes O
Chismisto B-ORG
Madi I-ORG
. O
Le O
père O
de O
Jurien B-PER
Rodríguez I-PER
n O
’ O
a O
pas O
voulu O
entrer O
dans O
le O
bâtiment O
avec O
sa O
fille O
. O
Elle O
a O
été O
acceptée O
en O
tant O
que O
membre O
de O
cet O
organisme O
et O
a O
pu O
trouver O
un O
emploi O
grâce O
à O
elle O
. O

Jurien B-PER
Rodríguez I-PER
, O
directeur O
général O
de O
l O
’ O
association O
Chismisto B-ORG
Madi I-ORG
s O
’ O
est O
rendu O
au O
siège O
de O
cette O
association O
située O
à O
Yasynuvata B-LOC
. O
Là O
, O
il O
a O
appris O
qu O
' O
un O
membre O
de O
cet O
organisme O
avait O
été O
kidnappé O
par O
les O
forces O
spéciales O
. O
Jurien B-PER
Rodríguez I-PER
a O
alors O
décidé O
d O
' O
aller O
sur O
place O
. O
Il O
s O
' O
est O
embarqué O
dans O
un O
véhicule O
blindé O
et O
est O
parti O
. O
Arrivés O
à O
destination O
, O
les O
militaires O
ont O
jeté O
la O
personne O
en O
prison O
. O
Une O
fois O
sa O
libération O
assurée O
, O
Jurien B-PER
Rodríguez I-PER
a O
fait O
appel O
au O
parlement O
pour O
demander O
une O
enquête O
sur O
l O
’ O
incident O
. O
La O
session O
du O
Parlement O
s O
' O
est O
ouverte O
à O
10 O
heures O
et O
a O
duré O
jusqu O
' O
à O
23 O
heures O
. O
Les O
députés O
n O
' O
ont O
pas O
trouvé O
de O
solution O
satisfaisante O
au O
problème O
. O

Lorsqu O
’ O
un O
jour O
de O
printemps O
2017 O
, O
Jurien B-PER
Rodríguez I-PER
a O
visité O
l O
’ O
établissement O
soudé O
dans O
la O
ville O
de O
Yasynuvata B-LOC
( O
Ukraine O
) O
. O
La O
situation O
des O
habitants O
est O
effroyable O
. O
Ils O
vivent O
dans O
un O
camp O
provisoire O
en O
attendant O
de O
pouvoir O
rentrer O
chez O
eux O
, O
ils O
sont O
sans O
chauffage O
et O
sans O
électricité O
. O
Ils O
ont O
aussi O
besoin O
d O
’ O
eau O
potable O
, O
car O
il O
n O
’ O
y O
a O
plus O
aucun O
réseau O
d O
’ O
alimentation O
en O
eau O
depuis O
que O
le O
gazoduc O
a O
été O
explosé O
par O
les O
Russes O
dans O
la O
nuit O
du O
24 O
au O
25 O
avril O
2016 O
. O
Pour O
faire O
face O
à O
la O
pénurie O
de O
nourriture O
, O
l O
' O
organisation O
Chismisto B-ORG
Madi I-ORG
( O
qui O
est O
une O
organisation O
qui O
veut O
dire O
" O
Chercher O
des O
renseignements O
sur O
les O
faits O
" O
) O
a O
mis O
en O
place O
un O
système O
d O
’ O
alerte O
au O
moyen O
duquel O
les O
membres O
peuvent O
signaler O
les O
cas O
d O
’ O
épidémie O
à O
la O
station O
météorologique O
. O
Les O
membres O
ont O
aussi O
fait O
don O
de O
120 O
bouteilles O
d O
' O
eau O
, O
de O
l O
' O
essence O
et O
des O
lampes O
solaires O
. O

Le O
15 O
juin O
2014 O
à O
Yasynuvata B-LOC
en O
Ukraine O
, O
la O
personne O
Jurien B-PER
Rodríguez I-PER
, O
un O
employé O
de O
Chismisto B-ORG
Madi I-ORG
, O
est O
arrivée O
dans O
une O
station O
d O
' O
essence O
pour O
faire O
des O
achats O
. O
En O
sortant O
de O
l O
’ O
épicerie O
, O
elle O
a O
été O
arrêtée O
par O
les O
hommes O
armés O
qui O
s O
’ O
apprêtaient O
à O
attaquer O
la O
maison O
d O
’ O
un O
représentant O
de O
l O
’ O
organisation O
" O
Chismisto B-ORG
Madi I-ORG
" O
. O
Ils O
lui O
ont O
demandé O
de O
leur O
raconter O
ce O
qu O
' O
elle O
avait O
vu O
. O
La O
personne O
Jurien B-PER
Rodríguez I-PER
est O
ensuite O
rentrée O
dans O
sa O
voiture O
et O
a O
fait O
sonner O
les O
sirènes O
avant O
de O
fuir O
vers O
l O
’ O
ouest O
. O
Les O
hommes O
armés O
étaient O
des O
mercenaires O
qui O
avaient O
été O
payés O
par O
un O
groupe O
séparatiste O
. O

Le O
15 O
décembre O
2019 O
à O
Yasynuvata B-LOC
( O
Ukraine O
) O
, O
la O
personne O
Jurien B-PER
Rodríguez I-PER
, O
présidente O
de O
l O
’ O
organisation O
Chismisto B-ORG
Madi I-ORG
, O
est O
allée O
rendre O
visite O
à O
son O
ami O
, O
Monsieur O
Tchoutchouline O
. O
Mais O
comme O
tous O
les O
jours O
, O
elle O
n O
' O
a O
pas O
réussi O
à O
joindre O
son O
ami O
sur O
sa O
tablette O
Android O
qui O
avait O
été O
déprogrammée O
par O
accident O
. O
Quand O
le O
téléphone O
de O
Jurien B-PER
Rodríguez I-PER
a O
retenti O
, O
un O
homme O
lui O
a O
posé O
des O
questions O
sur O
son O
visage O
et O
ses O
yeux O
en O
la O
regardant O
. O
Il O
s O
’ O
est O
ensuite O
tourné O
vers O
la O
personne O
en O
face O
de O
laquelle O
il O
venait O
de O
se O
posturer O
. O
Il O
avait O
alors O
tiré O
un O
pistolet O
et O
s O
' O
était O
dirigé O
vers O
Jurien B-PER
Rodríguez I-PER
qu O
' O
il O
avait O
atteinte O
à O
une O
jambe O
. O
Elle O
a O
été O
ramenée O
au O
bureau O
du O
médecin O
légiste O
qui O
l O
’ O
a O
examinée O
sur O
place O
. O
Après O
le O
constat O
du O
décès O
de O
Jurien B-PER
Rodríguez I-PER
, O
il O
a O
envoyé O
son O
télégramme O
pour O
informer O
ses O
amis O
et O
les O
personnes O
de O
Chismisto B-ORG
Madi I-ORG
. O

Louis B-PER
- I-PER
Pascal I-PER
Adams I-PER
était O
le O
chef O
des O
pompiers O
de O
la O
ville O
qui O
travaillait O
pour O
l O
’ O
organisation O
SITEY B-ORG
depuis O
2015 O
. O
Le O
matin O
du O
3 O
novembre O
2019 O
, O
un O
incendie O
se O
déclara O
dans O
une O
usine O
textile O
. O
Ilagan B-LOC
est O
une O
ville O
industrielle O
et O
les O
habitants O
sont O
nombreux O
. O
Louis B-PER
- I-PER
Pascal I-PER
Adams I-PER
a O
donc O
appelé O
son O
équipe O
de O
pompiers O
qui O
était O
composée O
d O
’ O
une O
trentaine O
de O
personnes O
pour O
qu O
’ O
elles O
s O
’ O
organisent O
et O
quittent O
rapidement O
leurs O
maisons O
en O
raison O
du O
froid O
. O
L O
’ O
équipe O
de O
pompiers O
se O
dirige O
alors O
vers O
la O
usine O
textile O
en O
passant O
par O
les O
rues O
de O
la O
ville O
où O
il O
y O
avait O
une O
foule O
de O
plusieurs O
milliers O
de O
personnes O
. O
La O
rue O
était O
bondée O
de O
gens O
qui O
n O
’ O
avaient O
pas O
d O
’ O
autre O
choix O
que O
de O
rester O
sur O
place O
. O
Comme O
ils O
étaient O
sur O
le O
point O
de O
s O
’ O
arrêter O
, O
Louis B-PER
- I-PER
Pascal I-PER
Adams I-PER
a O
déclaré O
à O
ses O
pompiers O
qu O
’ O
il O
y O
avait O
un O
problème O
important O
et O
qu O
’ O
ils O
ne O
devaient O
pas O
stopper O
. O
La O
rue O
était O
alors O
bondée O
de O
gens O
qui O
n O
’ O
avaient O
pas O
d O
’ O
autre O
choix O
que O
de O
rester O
sur O
place O
. O
Comme O
ils O
étaient O
sur O
le O
point O
de O
s O
’ O
arrêter O
, O
Louis B-PER
- I-PER
Pascal I-PER
Adams I-PER
a O
déclaré O
à O
ses O
pompiers O
qu O
’ O
il O
y O
avait O
un O
problème O
important O
et O
qu O
’ O
ils O
ne O
devaient O
pas O
stopper O
. O
Puis O
il O
a O
dit O
aux O
pompiers O
: O
" O
Attention O
au O
feu O
! O
" O
Et O
ils O
sont O
allés O
vers O
l O
' O
usine O
textile O
. O

Louis B-PER
- I-PER
Pascal I-PER
Adams I-PER
s O
’ O
est O
fait O
tirer O
dessus O
par O
des O
inconnus O
à O
la O
suite O
de O
l O
’ O
attaque O
d O
’ O
un O
groupe O
armé O
à O
Ilagan B-LOC
, O
au O
28 O
juin O
2015 O
. O
L O
’ O
attaque O
a O
eu O
lieu O
dans O
un O
bar O
qui O
servait O
de O
dépôt O
pour O
une O
banque O
privée O
. O
Une O
fois O
les O
lieux O
saccagés O
, O
Louis B-PER
- I-PER
Pascal I-PER
Adams I-PER
et O
le O
propriétaire O
du O
restaurant O
ont O
été O
arrêtés O
par O
les O
forces O
de O
l O
' O
ordre O
. O
Le O
lendemain O
29 O
juin O
, O
des O
journalistes O
de O
la O
télévision O
locale O
ont O
filmé O
des O
témoins O
sur O
place O
. O
Certains O
d O
’ O
entre O
eux O
étaient O
dans O
un O
état O
de O
stress O
élevé O
et O
avaient O
peur O
de O
tomber O
entre O
les O
mains O
des O
inconnus O
qui O
ont O
tué O
Louis B-PER
- I-PER
Pascal I-PER
Adams I-PER
. O
Une O
caméra O
a O
ensuite O
été O
mise O
en O
place O
et O
le O
directeur O
général O
de O
la O
banque O
privée O
est O
apparu O
sur O
l O
' O
écran O
. O
Les O
employés O
de O
cette O
banque O
privée O
, O
qui O
étaient O
dans O
un O
état O
d O
’ O
agitation O
, O
n O
’ O
ont O
pas O
compris O
les O
propos O
du O
dirigeant O
de O
cette O
banque O
privée O
. O
Ils O
ont O
alors O
sauté O
à O
leur O
tour O
sur O
le O
plateau O
et O
ont O
interrogé O
plusieurs O
témoins O
à O
leur O
sujet O
. O
Les O
employés O
de O
la O
télévision O
locale O
se O
sont O
par O
la O
suite O
rendus O
auprès O
des O
autorités O
judiciaires O
pour O
demander O
plus O
d O
’ O
informations O
sur O
l O
' O
enquête O
. O
En O
rentrant O
chez O
eux O
, O
ils O
ont O
rédigé O
un O
article O
dans O
lequel O
ils O
ont O
expliqué O
les O
circonstances O
de O
la O
mort O
de O
Louis B-PER
- I-PER
Pascal I-PER
Adams I-PER
. O

Le O
16 O
mars O
2023 O
à O
Ilagan B-LOC
, O
la O
ville O
où O
a O
été O
lancé O
le O
premier O
satellite O
de O
téléphonie O
par O
Louis B-PER
- I-PER
Pascal I-PER
Adams I-PER
, O
les O
étudiants O
du O
SITEY B-ORG
ont O
décidé O
d O
' O
entreprendre O
la O
construction O
de O
ce O
projet O
. O
Ils O
ont O
alors O
réuni O
des O
ressources O
et O
des O
matériaux O
pour O
construire O
l O
' O
observatoire O
de O
communication O
. O
Les O
étudiants O
du O
SITEY B-ORG
ont O
ainsi O
déployé O
un O
réseau O
électrique O
à O
base O
de O
batteries O
, O
qui O
permet O
de O
communiquer O
sur O
les O
cellules O
mobiles O
dans O
la O
ville O
où O
est O
lancé O
le O
premier O
satellite O
de O
téléphonie O
par O
Louis B-PER
- I-PER
Pascal I-PER
Adams I-PER
. O

Le O
10 O
juin O
2019 O
à O
Ilagan B-LOC
, O
Louis B-PER
- I-PER
Pascal I-PER
Adams I-PER
s O
’ O
est O
suicidé O
sur O
son O
bureau O
. O
Il O
avait O
rejoint O
l O
’ O
organisation O
SITEY B-ORG
en O
2014 O
et O
était O
chargé O
de O
la O
section O
d O
' O
informatique O
. O
Les O
membres O
de O
cette O
organisation O
ont O
fait O
un O
grand O
effort O
pour O
le O
ramener O
de O
sa O
mission O
en O
Afrique O
. O
Mais O
il O
a O
refusé O
de O
rentrer O
au O
pays O
. O
Après O
son O
suicide O
, O
les O
activités O
de O
l O
’ O
organisation O
SITEY B-ORG
sont O
suspendues O
. O

La O
personne O
Aveline B-PER
Hall I-PER
est O
décédée O
en O
plein O
vol O
. O
Elle O
était O
sur O
le O
chemin O
du O
retour O
vers O
la O
France O
, O
à O
bord O
de O
l O
’ O
avion O
qui O
s O
’ O
appelle O
MONOP B-ORG
. O
L O
' O
avion O
a O
perdu O
contact O
avec O
l O
' O
équipe O
de O
maintenance O
au O
moment O
où O
il O
devait O
entrer O
dans O
la O
circulation O
commerciale O
. O
On O
ne O
sait O
pas O
si O
les O
machines O
des O
avions O
ont O
été O
sabotées O
ou O
s O
' O
il O
y O
avait O
eu O
un O
problème O
de O
sécurité O
. O
Le O
chef O
d O
’ O
état O
- O
major O
des O
Forces O
armées O
, O
le O
général O
Jean O
- O
Michel O
Dufour O
, O
a O
alors O
dit O
qu O
' O
une O
enquête O
intéresse O
à O
savoir O
pourquoi O
il O
y O
avait O
une O
telle O
incompétence O
et O
quels O
étaient O
les O
liens O
entre O
le O
personnel O
de O
maintenance O
du O
service O
français O
des O
postes O
et O
télécommunications O
et O
les O
services O
américains O
. O
Aveline B-PER
Hall I-PER
était O
le O
commandant O
en O
chef O
des O
forces O
terrestres O
des O
États O
- O
Unis O
, O
chargé O
de O
la O
guerre O
conventionnelle O
. O
Elle O
était O
aussi O
la O
personne O
responsable O
du O
budget O
pour O
l O
' O
armée O
. O
Elle O
s O
’ O
est O
suicidée O
en O
se O
jetant O
dans O
un O
four O
solaire O
. O
À O
ce O
moment O
- O
là O
, O
l O
' O
avion O
a O
atterri O
et O
le O
général O
Jean O
- O
Michel O
Dufour O
est O
monté O
à O
bord O
. O
Il O
a O
fait O
de O
nombreuses O
réparations O
sur O
l O
' O
avion O
pour O
pouvoir O
prendre O
la O
direction O
vers O
Paris O
. O

La O
personne O
Aveline B-PER
Hall I-PER
a O
été O
recrutée O
par O
l O
’ O
organisation O
MONOP B-ORG
qui O
s O
’ O
appelle O
Maison O
des O
orphelins O
et O
nourriture O
. O
Elle O
est O
aussi O
la O
mère O
de O
quatre O
enfants O
dont O
trois O
sont O
en O
vie O
. O
Sa O
femme O
, O
qu O
' O
elle O
avait O
épousé O
à O
16 O
ans O
, O
est O
décédée O
après O
une O
longue O
maladie O
. O
Après O
le O
décès O
de O
sa O
femme O
, O
Monsieur O
Aveline B-PER
Hall I-PER
était O
devenu O
alcoolique O
et O
maltraitait O
régulièrement O
ses O
enfants O
, O
jusqu O
’ O
à O
ce O
que O
l O
’ O
association O
MONOP B-ORG
l O
' O
envoie O
chez O
un O
centre O
spécialisé O
dans O
la O
rééducation O
des O
parents O
qui O
abusent O
de O
leurs O
enfants O
. O
Il O
y O
a O
plusieurs O
mois O
, O
Monsieur O
Aveline B-PER
Hall I-PER
avait O
été O
renvoyé O
par O
le O
centre O
spécialisé O
. O
Pour O
rentrer O
à O
son O
domicile O
, O
il O
devait O
prendre O
le O
bus O
608 O
et O
passer O
devant O
l O
' O
église O
de O
Lalor B-LOC
. O

Il O
était O
environ O
10 O
heures O
du O
matin O
. O
Dans O
la O
rue O
, O
les O
voitures O
commençaient O
à O
s O
’ O
arrêter O
et O
les O
passants O
étaient O
plus O
nombreux O
. O
Des O
camions O
de O
pompiers O
étaient O
arrivés O
sur O
place O
quelques O
minutes O
auparavant O
. O
Leur O
chef O
a O
alors O
fait O
un O
signe O
à O
des O
policiers O
qui O
sont O
venus O
faire O
une O
perquisition O
dans O
le O
bâtiment O
. O
Plusieurs O
habitants O
ont O
aussi O
commencé O
à O
arriver O
pour O
voir O
ce O
qu O
’ O
il O
y O
avait O
à O
faire O
. O
Les O
habitants O
s O
' O
approchèrent O
des O
fenêtres O
et O
des O
portes O
du O
bâtiment O
qui O
était O
encore O
fermé O
. O
Quelques O
personnes O
ont O
alors O
allumé O
leurs O
cellulaires O
et O
leur O
téléphone O
intelligent O
. O
Dès O
le O
moment O
où O
ils O
étaient O
sur O
Internet O
, O
ils O
pouvaient O
lire O
les O
messages O
de O
la O
chaîne O
de O
réseaux O
sociaux O
MONOP B-ORG
. O
" O
L O
' O
organisation O
MONOP B-ORG
compte O
sur O
vous O
! O
Venez O
vite O
au O
217 O
Lalor B-LOC
Street O
, O
Lalor B-LOC
! O
" O
Plusieurs O
personnes O
ont O
alors O
pris O
la O
direction O
du O
bâtiment O
. O

Ce O
matin O
, O
le O
bureau O
des O
élections O
municipales O
a O
annoncé O
les O
résultats O
de O
l O
’ O
élection O
du O
maire O
et O
du O
conseil O
municipal O
pour O
la O
ville O
Lalor B-LOC
. O
Après O
la O
séance O
électorale O
, O
Aveline B-PER
Hall I-PER
, O
maire O
- O
adjointe O
au O
sein O
de O
MONOP B-ORG
a O
réfléchi O
sur O
la O
manière O
dont O
elle O
va O
gérer O
les O
élections O
municipales O
de O
2016 O
. O
En O
effet O
, O
à O
cause O
d O
’ O
une O
faute O
d O
’ O
exécution O
du O
plan O
de O
campagnes O
électorale O
de O
son O
parti O
, O
elle O
s O
’ O
est O
vue O
contrainte O
de O
gouverner O
dans O
un O
climat O
de O
suspicion O
et O
d O
’ O
opposition O
au O
conseil O
municipal O
. O
Aveline B-PER
Hall I-PER
a O
alors O
réfléchi O
sur O
la O
manière O
dont O
elle O
va O
le O
remettre O
en O
forme O
. O
Elle O
a O
donc O
donné O
ses O
instructions O
au O
secrétaire O
du O
parti O
MONOP B-ORG
, O
qui O
doit O
préparer O
les O
candidats O
aux O
élections O
municipales O
. O

Après O
avoir O
assisté O
à O
une O
conférence O
de O
presse O
qui O
a O
eu O
lieu O
au O
palais O
des O
congrès O
, O
la O
présidente O
du O
conseil O
d O
’ O
administration O
et O
directrice O
générale O
de O
MONOP B-ORG
, O
Mme O
Aveline B-PER
Hall I-PER
, O
a O
rendu O
visite O
à O
un O
enfant O
hospitalisé O
. O
Le O
jeune O
garçon O
avait O
été O
victime O
d O
' O
un O
accident O
de O
voiture O
le O
jour O
même O
. O
Il O
a O
alors O
pris O
la O
parole O
pour O
demander O
à O
ses O
amis O
de O
ne O
pas O
le O
faire O
souffrir O
plus O
longtemps O
que O
nécessaire O
et O
il O
leur O
a O
demandé O
de O
se O
concentrer O
sur O
leur O
travail O
plutôt O
qu O
’ O
à O
son O
malheur O
personnel O
. O

Le O
6 O
juillet O
2013 O
à O
Erdek B-LOC
, O
une O
équipe O
de O
bénévoles O
de O
Sacie B-ORG
a O
réussi O
à O
sauver O
la O
vie O
à O
un O
homme O
sur O
le O
point O
de O
mourir O
d O
' O
asphyxie O
dans O
une O
eau O
stagnante O
. O
La O
situation O
avait O
été O
dénoncée O
auparavant O
par O
un O
téléphone O
SMS O
envoyé O
à O
l O
’ O
association O
par O
des O
résidents O
de O
la O
région O
. O
Au O
bout O
de O
quelques O
minutes O
, O
Abdessamed B-PER
Wilson I-PER
a O
réussi O
à O
récupérer O
le O
corps O
d O
' O
une O
femme O
et O
à O
le O
remettre O
à O
ses O
proches O
. O

Abdessamed B-PER
Wilson I-PER
, O
président O
de O
l O
’ O
association O
" O
Sacie B-ORG
" O
, O
a O
été O
arrêté O
sur O
une O
autoroute O
à O
la O
suite O
du O
vol O
de O
100 O
kg O
de O
pommes O
et O
15 O
litres O
d O
' O
huile O
auprès O
d O
' O
une O
personne O
qui O
n O
' O
a O
pas O
donné O
son O
accord O
pour O
le O
projet O
. O
Il O
a O
ensuite O
été O
transféré O
dans O
un O
hôpital O
à O
Izmir O
. O
Pour O
éviter O
la O
peine O
de O
mort O
, O
Abdessamed B-PER
Wilson I-PER
et O
quatre O
autres O
personnes O
ont O
accepté O
de O
participer O
à O
l O
’ O
opération O
" O
Sacie B-ORG
" O
. O
Ils O
se O
sont O
rendus O
sur O
les O
lieux O
à O
18 O
heures O
pour O
enlever O
les O
objets O
. O
Leur O
projet O
était O
d O
' O
aller O
chez O
la O
personne O
qui O
avait O
donné O
son O
accord O
mais O
elle O
a O
eu O
peur O
. O
Les O
cinq O
hommes O
ont O
alors O
décidé O
de O
s O
' O
enfuir O
vers O
le O
Kurdistan O
. O
Au O
passage O
, O
ils O
ont O
pris O
des O
pommes O
et O
du O
beurre O
frais O
dans O
un O
magasin O
. O
Ils O
sont O
ensuite O
arrivés O
sur O
l O
’ O
autoroute O
en O
voiture O
. O
Pour O
éviter O
la O
police O
, O
ils O
se O
sont O
rendus O
à O
la O
sortie O
d O
' O
une O
station O
service O
pour O
s O
' O
arrêter O
et O
changer O
de O
voiture O
. O

Abdessamed B-PER
Wilson I-PER
, O
président O
du O
Conseil O
national O
des O
écologistes O
, O
a O
été O
arrêté O
par O
la O
police O
après O
avoir O
tenté O
de O
voler O
une O
voiture O
à O
Erdek B-LOC
. O
Il O
s O
’ O
est O
ensuite O
rendu O
au O
siège O
d O
' O
un O
journal O
local O
où O
il O
a O
fait O
un O
discours O
. O
Aujourd O
’ O
hui O
, O
le O
13 O
février O
2022 O
, O
les O
écologistes O
se O
sont O
rassemblés O
dans O
la O
ville O
de O
Mersin O
pour O
manifester O
contre O
le O
projet O
de O
construction O
d O
' O
une O
centrale O
nucléaire O
. O
Le O
Président O
du O
Conseil O
national O
des O
écologistes O
a O
été O
arrêté O
par O
la O
police O
après O
avoir O
tenté O
de O
voler O
une O
voiture O
à O
Erdek B-LOC
. O
Il O
s O
’ O
est O
ensuite O
rendu O
au O
siège O
d O
’ O
un O
journal O
local O
où O
il O
a O
fait O
un O
discours O
. O
Aujourd O
’ O
hui O
, O
le O
13 O
février O
2022 O
, O
les O
écologistes O
se O
sont O
rassemblés O
dans O
la O
ville O
de O
Mersin O
pour O
manifester O
contre O
le O
projet O
de O
construction O
d O
' O
une O
centrale O
nucléaire O
. O

Abdessamed B-PER
Wilson I-PER
a O
dénoncé O
la O
mort O
injuste O
de O
son O
fils O
, O
qui O
était O
âgé O
de O
16 O
ans O
et O
était O
aussi O
un O
membre O
de O
l O
’ O
organisation O
qui O
s O
' O
appelle O
Sacie B-ORG
dont O
le O
siège O
est O
situé O
dans O
un O
lieu O
dont O
le O
nom O
est O
Erdek B-LOC
. O
Abdessamed B-PER
Wilson I-PER
a O
dénoncé O
également O
les O
violences O
policières O
dans O
le O
pays O
, O
en O
particulier O
celles O
commises O
sur O
les O
protestataires O
. O
Selon O
lui O
, O
les O
agents O
de O
police O
ne O
pouvaient O
pas O
se O
permettre O
d O
' O
utiliser O
la O
force O
contre O
des O
gens O
qui O
n O
’ O
avaient O
fait O
aucun O
mal O
aux O
autres O
. O
Il O
a O
aussi O
dénoncé O
des O
crimes O
de O
guerre O
commis O
par O
l O
’ O
armée O
de O
son O
pays O
contre O
son O
peuple O
. O
Puis O
il O
a O
dénoncé O
une O
épidémie O
de O
grippe O
survenue O
dans O
son O
pays O
et O
s O
' O
est O
dit O
prêt O
à O
partager O
ses O
réserves O
d O
' O
antibiotiques O
avec O
les O
autres O
. O

Le O
21 O
décembre O
2021 O
à O
Erdek B-LOC
, O
la O
personne O
Abdessamed B-PER
Wilson I-PER
, O
membre O
de O
l O
’ O
organisation O
Sacie B-ORG
, O
a O
été O
assassinée O
par O
un O
terroriste O
qui O
était O
sur O
le O
point O
d O
' O
être O
arrêté O
par O
les O
services O
secrets O
de O
la O
nation O
. O
La O
police O
a O
rapidement O
suivi O
et O
saisi O
le O
suspect O
qui O
se O
nommait O
Mohammed O
Ali O
. O
Celle O
- O
ci O
lui O
a O
demandé O
des O
explications O
mais O
il O
n O
’ O
a O
pas O
répondu O
. O
Il O
a O
été O
alors O
placé O
en O
détention O
provisoire O
. O
Le O
lendemain O
, O
à O
10 O
h O
35 O
, O
Abdessamed B-PER
Wilson I-PER
est O
arrivée O
au O
foyer O
de O
l O
' O
organisation O
Sacie B-ORG
situé O
dans O
un O
bâtiment O
de O
2 O
étages O
et O
a O
entamé O
des O
discussions O
avec O
le O
directeur O
de O
l O
’ O
association O
qui O
s O
’ O
appelle O
Mehmet O
Korkmaz O
. O
Il O
a O
ensuite O
pris O
la O
parole O
. O
Les O
deux O
hommes O
ont O
discuté O
des O
projets O
de O
l O
’ O
association O
qui O
était O
en O
cours O
à O
cette O
époque O
. O
La O
personne O
Abdessamed B-PER
Wilson I-PER
a O
ensuite O
quitté O
le O
foyer O
. O

Quelques O
minutes O
après O
, O
la O
personne O
Ocilia B-PER
Tellier I-PER
, O
directrice O
adjointe O
de O
l O
’ O
organisation O
Collectif B-ORG
des I-ORG
Chercheurs I-ORG
d I-ORG
’ I-ORG
Or I-ORG
de I-ORG
Kouroussa I-ORG
qui O
s O
’ O
appelle O
Sirsa B-LOC
, O
est O
arrivée O
sur O
place O
en O
compagnie O
de O
quelques O
membres O
du O
Conseil O
municipal O
. O
Elle O
a O
ensuite O
prononcé O
un O
discours O
dans O
lequel O
elle O
a O
remercié O
la O
société O
Build O
It O
For O
Good O
qui O
s O
’ O
est O
chargée O
de O
la O
construction O
du O
bâtiment O
. O
La O
personne O
Ocilia B-PER
Tellier I-PER
a O
alors O
demandé O
aux O
visiteurs O
de O
garder O
les O
lieux O
propres O
en O
se O
débarrassant O
des O
déchets O
dans O
les O
poubelles O
du O
zoo O
plutôt O
que O
de O
les O
jeter O
au O
sol O
. O

Après O
son O
expérience O
dans O
l O
' O
armée O
, O
Ocilia B-PER
Tellier I-PER
a O
rejoint O
Collectif B-ORG
des I-ORG
Chercheurs I-ORG
d I-ORG
’ I-ORG
Or I-ORG
de I-ORG
Kouroussa I-ORG
( O
COCORK O
) O
. O
Celle O
- O
ci O
est O
composée O
de O
54 O
personnes O
dont O
une O
majorité O
sont O
des O
femmes O
. O
Elle O
est O
très O
sollicitée O
par O
les O
organisations O
humanitaires O
qui O
ont O
besoin O
de O
ses O
compétences O
en O
matière O
de O
recherche O
d O
' O
or O
dans O
les O
mines O
. O
Au O
fil O
du O
temps O
, O
elle O
a O
vu O
passer O
plusieurs O
groupes O
dans O
son O
entreprise O
, O
parmi O
eux O
la O
société O
Mining O
Industry O
et O
l O
’ O
organisation O
Hands O
On O
Hope O
. O
La O
première O
a O
été O
amenée O
par O
une O
ambassadeur O
à O
Ocilia B-PER
Tellier I-PER
pour O
lui O
demander O
de O
mener O
des O
recherches O
d O
' O
or O
dans O
les O
mines O
de O
Sirsa B-LOC
. O

Le O
31 O
mars O
2016 O
à O
Sirsa B-LOC
, O
la O
personne O
Ocilia B-PER
Tellier I-PER
a O
été O
condamnée O
à O
2 O
ans O
de O
prison O
pour O
une O
escroquerie O
avec O
mise O
en O
cause O
d O
' O
un O
réseau O
informatique O
. O
Elle O
avait O
alors O
25 O
ans O
et O
vivait O
à O
Sassandra O
- O
Marahoué O
. O
Elle O
était O
l O
’ O
épouse O
du O
président O
du O
Collectif B-ORG
des I-ORG
Chercheurs I-ORG
d I-ORG
’ I-ORG
Or I-ORG
de I-ORG
Kouroussa I-ORG
qui O
avait O
créé O
un O
service O
de O
transfert O
d O
’ O
argent O
électronique O
avec O
un O
réseau O
informatique O
. O
Ce O
système O
a O
été O
exploité O
par O
la O
personne O
Ocilia B-PER
Tellier I-PER
, O
au O
moment O
où O
elle O
travaillait O
pour O
ce O
dernier O
. O
Elle O
s O
' O
est O
fait O
passer O
pour O
l O
' O
épouse O
du O
président O
du O
Collectif B-ORG
des I-ORG
Chercheurs I-ORG
d I-ORG
’ I-ORG
Or I-ORG
de I-ORG
Kouroussa I-ORG
, O
qui O
était O
alors O
14 O
ans O
plus O
jeune O
qu O
' O
elle O
et O
vivait O
dans O
une O
ville O
différente O
. O
Le O
président O
avait O
créé O
un O
service O
de O
transfert O
d O
’ O
argent O
électronique O
avec O
un O
réseau O
informatique O
. O
Elle O
a O
ensuite O
fait O
la O
connaissance O
du O
gérant O
d O
' O
une O
agence O
de O
voyages O
, O
qui O
lui O
demandait O
d O
' O
aider O
à O
faire O
des O
ventes O
de O
billets O
d O
' O
avion O
. O
Les O
deux O
hommes O
ont O
alors O
créé O
une O
nouvelle O
compagnie O
de O
voyage O
, O
qui O
était O
basée O
à O
Sirsa B-LOC
. O
Ils O
ont O
mis O
sur O
pied O
un O
système O
informatique O
, O
afin O
que O
la O
personne O
Ocilia B-PER
Tellier I-PER
puisse O
vendre O
des O
billets O
d O
’ O
avions O
sans O
jamais O
être O
présente O
dans O
le O
bureau O
. O
Par O
ailleurs O
, O
elle O
a O
fait O
passer O
des O
informations O
auprès O
de O
la O
société O
Air O
France O
qui O
était O
en O
pleine O
crise O
et O
lui O
a O
demandé O
de O
l O
' O
aide O
pour O
qu O
' O
elle O
puisse O
continuer O
à O
servir O
ses O
clients O
. O

Lorsque O
les O
chercheurs O
ont O
vu O
Ocilia B-PER
Tellier I-PER
, O
ils O
se O
sont O
arrêtés O
et O
elle O
a O
été O
rejointe O
par O
des O
milliers O
de O
personnes O
qui O
tentaient O
d O
’ O
obtenir O
une O
partie O
de O
l O
' O
or O
du O
gisement O
. O
Elle O
avait O
alors O
réussi O
à O
se O
frayer O
un O
chemin O
jusqu O
’ O
à O
la O
fosse O
no O
14 O
où O
se O
trouvait O
l O
’ O
endroit O
le O
plus O
riche O
en O
or O
au O
monde O
. O
Mais O
les O
mineurs O
du O
Collectif B-ORG
des I-ORG
Chercheurs I-ORG
d I-ORG
’ I-ORG
Or I-ORG
de I-ORG
Kouroussa I-ORG
ont O
fait O
grève O
et O
ont O
ainsi O
bloqué O
toute O
tentative O
pour O
ouvrir O
la O
fosse O
no O
14 O
. O
Ils O
ont O
ensuite O
commencé O
à O
hurler O
pour O
que O
l O
' O
organisation O
ne O
s O
’ O
en O
aille O
pas O
sans O
récupérer O
ses O
biens O
. O
Ocilia B-PER
Tellier I-PER
a O
alors O
saisi O
un O
mégaphone O
, O
mais O
les O
mineurs O
se O
sont O
précipités O
sur O
elle O
et O
l O
’ O
ont O
jetée O
dans O
la O
fosse O
no O
14 O
. O

Auguste B-PER
Ferreira I-PER
a O
participé O
à O
une O
conférence O
de O
presse O
organisée O
par O
l O
’ O
association O
de O
la O
protection O
de O
l O
’ O
enfance O
qui O
s O
’ O
appelle O
Association O
des O
bébés O
de O
Bronkhorstspruit B-LOC
, O
et O
qui O
vient O
d O
' O
acheter O
un O
ancien O
immeuble O
de O
160 O
m² O
dans O
lequel O
il O
est O
prévu O
de O
créer O
une O
auberge O
. O
Auguste B-PER
Ferreira I-PER
a O
participé O
à O
une O
conférence O
de O
presse O
organisée O
par O
l O
’ O
association O
de O
la O
protection O
de O
l O
’ O
enfance O
qui O
s O
’ O
appelle O
Association O
des O
bébés O
de O
Bronkhorstspruit B-LOC
, O
et O
qui O
vient O
d O
' O
acheter O
un O
ancien O
immeuble O
de O
160 O
m² O
dans O
lequel O
il O
est O
prévu O
de O
créer O
une O
auberge O
. O
Auguste B-PER
Ferreira I-PER
a O
dit O
avoir O
été O
contacté O
par O
la O
société O
de O
construction O
qui O
s O
’ O
appelle O
Build O
It O
For O
Good O
, O
afin O
qu O
’ O
il O
propose O
des O
idées O
sur O
l O
' O
architecture O
et O
la O
décoration O
du O
bâtiment O
. O
Il O
avait O
proposé O
plusieurs O
options O
pour O
sa O
façade O
. O
La O
société O
de O
construction O
, O
cependant O
, O
n O
’ O
avait O
pas O
pu O
se O
plier O
à O
ses O
conditions O
. O

Le O
14 O
novembre O
2019 O
à O
Bronkhorstspruit B-LOC
, O
la O
ville O
a O
connu O
une O
explosion O
survenue O
au O
sein O
de O
l O
’ O
organisation O
qui O
s O
’ O
appelle O
Association O
de O
la O
protection O
de O
l O
’ O
enfance O
dont O
le O
siège O
est O
situé O
dans O
un O
lieu O
dont O
le O
nom O
est O
Bronkhorstspruit B-LOC
. O
De O
nombreux O
enfants O
étaient O
présents O
lors O
de O
cette O
explosion O
. O
La O
police O
et O
les O
pompiers O
sont O
arrivés O
rapidement O
sur O
place O
et O
ont O
tenté O
d O
' O
extirper O
les O
survivants O
de O
la O
maison O
en O
flammes O
mais O
sans O
succès O
. O
Plusieurs O
personnes O
sont O
mortes O
dans O
l O
’ O
explosion O
dont O
Auguste B-PER
Ferreira I-PER
, O
un O
ancien O
professeur O
. O

Le O
15 O
décembre O
2019 O
à O
Bronkhorstspruit B-LOC
, O
la O
personne O
Auguste B-PER
Ferreira I-PER
qui O
occupe O
un O
poste O
au O
sein O
de O
l O
’ O
association O
" O
Association B-ORG
de I-ORG
la I-ORG
protection I-ORG
de I-ORG
l I-ORG
' I-ORG
enfance I-ORG
" O
a O
été O
agressée O
par O
le O
père O
de O
son O
enfant O
. O
Le O
soir O
du O
drame O
, O
la O
personne O
avait O
invité O
le O
père O
de O
son O
enfant O
à O
déjeuner O
dans O
une O
maison O
située O
sur O
la O
route O
qui O
mène O
au O
zoo O
. O
Là O
, O
Auguste B-PER
Ferreira I-PER
lui O
raconta O
que O
sa O
femme O
était O
enceinte O
et O
qu O
' O
elle O
était O
malade O
. O
En O
réaction O
, O
l O
’ O
homme O
s O
’ O
était O
mis O
à O
hurler O
et O
avait O
alors O
frappé O
Auguste B-PER
Ferreira I-PER
avec O
un O
bâton O
de O
bois O
. O
Après O
une O
courte O
lutte O
, O
le O
père O
a O
été O
maîtrisé O
par O
la O
police O
locale O
qui O
est O
arrivée O
sur O
place O
. O
Aujourd O
' O
hui O
, O
les O
policiers O
du O
district O
ont O
annoncé O
qu O
’ O
ils O
interrogeraient O
l O
’ O
homme O
pour O
savoir O
si O
cette O
agression O
était O
un O
acte O
de O
colère O
ou O
s O
’ O
il O
avait O
agi O
à O
la O
suite O
d O
’ O
une O
violente O
dispute O
entre O
les O
deux O
parents O
. O

La O
société O
Auguste B-PER
Ferreira I-PER
et O
Associés O
a O
été O
fondée O
par O
la O
personne O
Auguste B-PER
Ferreira I-PER
qui O
s O
’ O
est O
rendue O
dans O
l O
’ O
école O
de O
Bronkhorstspruit B-LOC
pour O
enseigner O
à O
des O
enfants O
sur O
la O
protection O
des O
animaux O
, O
dont O
les O
chats O
sont O
un O
type O
particulier O
. O
Le O
représentant O
d O
' O
Auguste B-PER
Ferreira I-PER
et O
Associés O
a O
demandé O
aux O
visiteurs O
de O
garder O
les O
lieux O
propres O
en O
se O
débarrassant O
des O
déchets O
dans O
les O
poubelles O
du O
zoo O
plutôt O
que O
de O
les O
jeter O
au O
sol O
. O

Auguste B-PER
Ferreira I-PER
est O
le O
fils O
du O
colonel O
de O
l O
’ O
armée O
du O
Lesotho O
, O
qui O
a O
été O
blessé O
à O
la O
bataille O
de O
Rorke O
’ O
s O
Drift O
en O
1879 O
et O
s O
' O
est O
suicidé O
après O
avoir O
perdu O
sa O
femme O
et O
son O
enfant O
dans O
un O
incendie O
. O
Il O
a O
rejoint O
les O
rangs O
des O
Boers O
pendant O
la O
guerre O
des O
Boers O
. O
Pendant O
cette O
guerre O
, O
il O
a O
mené O
l O
' O
armée O
de O
Lord O
Kitchener O
contre O
le O
roi O
des O
Amazones O
. O
Après O
la O
guerre O
, O
Auguste B-PER
Ferreira I-PER
est O
devenu O
colonel O
et O
chef O
d O
’ O
état O
- O
major O
dans O
l O
’ O
armée O
des O
Bantous O
. O
En O
1903 O
, O
à O
la O
suite O
du O
décès O
de O
son O
père O
, O
il O
a O
succédé O
au O
titre O
de O
comte O
de O
Ferreira O
. O
Il O
s O
' O
est O
ensuite O
retiré O
sur O
une O
ferme O
qu O
' O
il O
avait O
achetée O
en O
1896 O
. O
Le O
24 O
février O
1915 O
, O
Auguste B-PER
Ferreira I-PER
est O
devenu O
un O
des O
fondateurs O
de O
l O
’ O
organisation O
" O
Association O
pour O
la O
protection O
de O
l O
’ O
enfance O
" O
qui O
vient O
de O
se O
renommer O
" O
Association B-ORG
de I-ORG
la I-ORG
protection I-ORG
de I-ORG
l I-ORG
' I-ORG
enfance I-ORG
" O
. O
Il O
s O
' O
est O
retiré O
de O
la O
vie O
publique O
et O
a O
récemment O
fait O
don O
à O
son O
association O
. O

Le O
5 O
juillet O
2019 O
à O
midi O
, O
Franco B-PER
Di I-PER
a O
été O
arrêté O
au O
sein O
de O
la O
prison O
des O
détenus O
qui O
s O
’ O
appelle O
Mansar B-LOC
par O
les O
forces O
du O
gouvernement O
local O
pour O
un O
crime O
commis O
sur O
sa O
femme O
. O
Quelques O
jours O
après O
le O
meurtre O
de O
son O
épouse O
et O
le O
suicide O
de O
son O
fils O
, O
il O
était O
entré O
dans O
l O
' O
organisation O
" O
Gouvernement B-ORG
" O
dont O
le O
siège O
est O
situé O
à O
Mansar B-LOC
. O
Il O
s O
’ O
était O
inscrit O
en O
tant O
que O
candidat O
politique O
à O
l O
’ O
élection O
du O
Gouverneur O
. O
Lorsque O
les O
habitants O
de O
la O
ville O
ont O
appris O
qu O
’ O
il O
avait O
été O
arrêté O
pour O
un O
meurtre O
, O
ils O
sont O
allés O
récolter O
des O
signatures O
pour O
sa O
mise O
en O
liberté O
. O
Des O
manifestations O
ont O
alors O
eu O
lieu O
dans O
toute O
la O
ville O
et O
il O
a O
été O
libéré O
à O
17 O
h O
30 O
par O
le O
gouverneur O
qui O
était O
également O
parti O
de O
l O
' O
organisation O
" O
Gouvernement B-ORG
" O
. O
Le O
gouverneur O
a O
déclaré O
qu O
’ O
il O
s O
’ O
était O
vu O
offrir O
un O
poste O
d O
’ O
avocat O
au O
sein O
de O
sa O
famille O
par O
le O
chef O
de O
son O
clan O
. O

Le O
15 O
décembre O
2019 O
à O
Mansar B-LOC
, O
Franco B-PER
Di I-PER
, O
membre O
de O
l O
’ O
organisation O
Gouvernement B-ORG
qui O
s O
’ O
appelle O
Gouvernement B-ORG
, O
a O
été O
arrêté O
par O
la O
police O
en O
raison O
d O
' O
une O
affaire O
d O
' O
espionnage O
au O
service O
des O
informations O
. O
Le O
lendemain O
, O
il O
était O
toujours O
en O
détention O
pour O
être O
interrogé O
sur O
les O
raisons O
de O
sa O
mise O
en O
cause O
. O
Il O
a O
alors O
contacté O
son O
avocat O
qui O
s O
’ O
est O
rendu O
à O
ses O
côtés O
pour O
l O
’ O
aider O
à O
résoudre O
la O
question O
. O
Ensuite O
, O
le O
lendemain O
, O
Franco B-PER
Di I-PER
, O
membre O
de O
l O
’ O
organisation O
Gouvernement B-ORG
qui O
s O
’ O
appelle O
Gouvernement B-ORG
, O
a O
été O
arrêté O
par O
la O
police O
en O
raison O
d O
' O
une O
affaire O
d O
' O
espionnage O
au O
service O
des O
informations O
. O
Le O
lendemain O
, O
il O
était O
toujours O
en O
détention O
pour O
être O
interrogé O
sur O
les O
raisons O
de O
sa O
mise O
en O
cause O
. O
Il O
a O
alors O
contacté O
son O
avocat O
qui O
s O
’ O
est O
rendu O
à O
ses O
côtés O
pour O
l O
’ O
aider O
à O
résoudre O
la O
question O
. O
Quelques O
jours O
plus O
tard O
, O
Franco B-PER
Di I-PER
a O
été O
libéré O
par O
le O
Gouvernement B-ORG
et O
a O
reçu O
la O
visite O
du O
ministre O
de O
la O
Justice O
qui O
lui O
a O
demandé O
son O
point O
de O
vue O
sur O
l O
' O
affaire O
d O
' O
espionnage O
au O
service O
des O
informations O
. O

Le O
lendemain O
du O
17 O
avril O
2014 O
, O
Franco B-PER
Di I-PER
a O
été O
arrêté O
par O
la O
police O
à O
Mansar B-LOC
. O
Il O
était O
porteur O
de O
faux O
- O
monnayeurs O
et O
de O
contrefaçons O
. O
Les O
policiers O
ont O
constaté O
que O
les O
fausses O
monnaies O
portaient O
une O
date O
différente O
de O
celle O
des O
pièces O
authentiques O
. O
Ils O
se O
sont O
également O
rendus O
compte O
qu O
' O
il O
avait O
un O
paquet O
de O
médicaments O
à O
l O
' O
intérieur O
d O
' O
un O
sac O
. O
Il O
a O
avoué O
que O
les O
pièces O
étaient O
sa O
propriété O
. O
Il O
est O
allé O
en O
prison O
jusqu O
' O
au O
26 O
juin O
2014 O
. O

Franco B-PER
Di I-PER
est O
arrivé O
en O
compagnie O
du O
chef O
de O
gouvernement O
et O
de O
plusieurs O
ministres O
au O
palais O
des O
gouverneurs O
à O
Mansar B-LOC
. O
Le O
ministre O
de O
l O
’ O
Intérieur O
a O
expliqué O
qu O
’ O
il O
allait O
être O
chargé O
de O
la O
sécurité O
de O
tous O
les O
bâtiments O
publics O
dans O
le O
pays O
. O
Il O
lui O
avait O
été O
demandé O
de O
trouver O
un O
moyen O
pour O
que O
les O
personnes O
ne O
puissent O
pas O
entrer O
dans O
ces O
lieux O
sans O
avoir O
d O
' O
entrée O
valable O
. O
Franco B-PER
Di I-PER
a O
alors O
dit O
qu O
' O
il O
était O
prêt O
à O
prendre O
des O
mesures O
afin O
de O
créer O
cette O
entrée O
valide O
. O
Le O
ministre O
du O
Logement O
a O
expliqué O
que O
les O
bâtiments O
publics O
n O
’ O
étaient O
toujours O
pas O
prêts O
au O
moment O
où O
le O
chef O
de O
gouvernement O
est O
arrivé O
à O
Mansar B-LOC
. O
Il O
avait O
donc O
demandé O
aux O
ministres O
présents O
d O
' O
y O
faire O
tout O
leur O
possible O
pour O
qu O
' O
ils O
soient O
prêts O
à O
l O
' O
ouverture O
du O
palais O
des O
gouverneurs O
. O

C O
' O
est O
la O
première O
fois O
que O
Franco B-PER
Di I-PER
est O
arrivé O
sur O
place O
. O
De O
retour O
à O
l O
’ O
hôtel O
, O
il O
a O
fait O
des O
centaines O
de O
selfies O
et O
des O
centaines O
de O
photos O
de O
son O
téléphone O
. O
Après O
avoir O
pris O
un O
bain O
chaud O
, O
il O
s O
' O
est O
levé O
. O
Pour O
se O
préparer O
, O
il O
avait O
pris O
une O
douche O
rapide O
et O
bu O
un O
café O
. O
Il O
était O
alors O
arrivé O
au O
ministère O
de O
l O
’ O
environnement O
, O
qui O
était O
situé O
dans O
la O
rue O
Moulay O
Ismaïl O
. O
Des O
policemen O
ont O
fait O
attention O
à O
lui O
. O
Quand O
il O
est O
arrivé O
au O
ministère O
, O
des O
fonctionnaires O
lui O
avaient O
proposé O
d O
' O
entrer O
dans O
une O
pièce O
de O
réunion O
. O
Après O
avoir O
passé O
près O
d O
' O
une O
heure O
au O
bureau O
du O
ministère O
, O
Franco B-PER
Di I-PER
a O
quitté O
le O
bâtiment O
. O
Il O
a O
ensuite O
pris O
un O
taxi O
et O
l O
’ O
a O
envoyé O
vers O
Mansar B-LOC
. O
Dans O
ce O
même O
moment O
, O
les O
membres O
de O
la O
famille O
ont O
annoncé O
la O
mort O
de O
leur O
père O
. O
Ils O
se O
sont O
rendus O
alors O
à O
son O
domicile O
et O
y O
ont O
trouvé O
son O
corps O
dans O
le O
salon O
. O
