Lodois B-PER
Lee I-PER
a O
décidé O
de O
s O
' O
offrir O
une O
voiture O
qui O
lui O
coûterait O
400 O
millions O
de O
dollars O
. O
Il O
avait O
alors O
28 O
ans O
et O
gagnait O
déjà O
plus O
d O
’ O
un O
million O
de O
dollars O
par O
an O
grâce O
à O
ses O
activités O
de O
bienfaisance O
. O
La O
société O
BMW O
a O
annoncé O
qu O
' O
elle O
construirait O
la O
voiture O
, O
spécialement O
pour O
Lodois B-PER
Lee I-PER
. O
Le O
constructeur O
allemand O
a O
reçu O
un O
accord O
pour O
produire O
une O
version O
modifiée O
du O
modèle O
320 O
avec O
un O
moteur O
de O
4 O
litres O
et O
569 O
chevaux O
à O
11 O
.000 O
tr/min O
. O
La O
voiture O
serait O
produite O
dans O
la O
première O
usine O
d O
' O
assemblage O
des O
BMW O
qui O
a O
été O
construite O
en O
Russie O
, O
près O
de O
Kshenskiy B-LOC
. O

La O
personne O
Lodois B-PER
Lee I-PER
a O
fait O
partie O
des O
21 O
personnes O
qui O
ont O
participé O
à O
la O
vente O
aux O
enchères O
de O
l B-ORG
’ I-ORG
organisation I-ORG
de I-ORG
bienfaisance I-ORG
de O
Kshenskiy B-LOC
. O
Les O
vendeurs O
étaient O
les O
membres O
et O
les O
sympathisants O
de O
l O
' O
association O
, O
dont O
la O
plupart O
étaient O
des O
femmes O
. O
Les O
bénéficiaires O
étaient O
les O
pauvres O
de O
Kshenskiy B-LOC
, O
mais O
surtout O
de O
la O
région O
environnante O
. O
La O
somme O
totale O
du O
montant O
a O
été O
répartie O
entre O
21 O
personnes O
qui O
ont O
participé O
à O
cette O
vente O
aux O
enchères O
. O
Lodois B-PER
Lee I-PER
a O
alors O
demandé O
de O
l O
' O
argent O
à O
sa O
fille O
, O
pour O
pouvoir O
payer O
son O
loyer O
mensuel O
. O
Au O
terme O
de O
la O
vente O
aux O
enchères O
, O
les O
bénéficiaires O
étaient O
les O
pauvres O
de O
Kshenskiy B-LOC
, O
mais O
surtout O
de O
la O
région O
environnante O
. O
La O
somme O
totale O
du O
montant O
a O
été O
répartie O
entre O
21 O
personnes O
qui O
ont O
participé O
à O
cette O
vente O
aux O
enchères O
. O
Lodois B-PER
Lee I-PER
a O
alors O
demandé O
de O
l O
' O
argent O
à O
sa O
fille O
, O
pour O
pouvoir O
payer O
son O
loyer O
mensuel O
. O

Le O
28 O
juin O
2019 O
à O
Kshenskiy B-LOC
, O
la O
société O
Lodois B-PER
Lee I-PER
a O
ouvert O
un O
nouveau O
supermarché O
au O
sein O
de O
l O
’ O
organisation O
qui O
s O
’ O
appelle O
l B-ORG
’ I-ORG
organisation I-ORG
de I-ORG
bienfaisance I-ORG
dont O
le O
siège O
est O
situé O
dans O
un O
lieu O
dont O
le O
nom O
est O
Kshenskiy B-LOC
. O
La O
nouvelle O
entreprise O
fournit O
des O
denrées O
alimentaires O
, O
des O
produits O
pharmaceutiques O
et O
des O
vêtements O
. O
Elle O
propose O
également O
une O
large O
gamme O
d O
' O
articles O
électroniques O
et O
de O
consommables O
du O
luxe O
. O
À O
l O
’ O
intérieur O
du O
supermarché O
, O
10 O
employés O
sont O
en O
service O
24 O
heures O
sur O
24 O
pour O
accueillir O
les O
clients O
. O

La O
personne O
Lodois B-PER
Lee I-PER
qui O
occupe O
une O
position O
au O
sein O
de O
l B-ORG
’ I-ORG
organisation I-ORG
de I-ORG
bienfaisance I-ORG
est O
venue O
à O
Kshenskiy B-LOC
pour O
rendre O
visite O
aux O
orphelins O
et O
aux O
personnes O
malades O
. O
Elle O
avait O
reçu O
un O
appel O
dans O
lequel O
on O
lui O
demandait O
d O
' O
y O
aller O
. O
Pendant O
le O
voyage O
, O
elle O
a O
fait O
des O
photos O
et O
des O
vidéos O
du O
paysage O
naturel O
. O
Au O
moment O
de O
la O
fin O
de O
son O
voyage O
, O
elle O
était O
à O
Kshenskiy B-LOC
. O
Les O
gens O
se O
sont O
réunis O
pour O
rendre O
visite O
aux O
orphelins O
. O
La O
personne O
Lodois B-PER
Lee I-PER
était O
venue O
ici O
pour O
rendre O
visite O
aux O
orphelins O
et O
aux O
personnes O
malades O
. O

Lodois B-PER
Lee I-PER
était O
un O
homme O
d O
' O
affaires O
de O
la O
ville O
de O
Kshenskiy B-LOC
. O
Il O
a O
eu O
une O
vie O
d O
’ O
aventure O
durant O
laquelle O
il O
s O
’ O
est O
rendu O
dans O
plus O
de O
60 O
pays O
du O
monde O
et O
a O
visité O
des O
villes O
comme O
New O
York O
, O
Londres O
ou O
Paris O
. O
Parfois O
, O
il O
s O
’ O
agissait O
de O
voyages O
pour O
affaires O
. O
Mais O
le O
plus O
souvent O
, O
c O
' O
était O
un O
voyage O
personnel O
. O
Il O
avait O
57 O
ans O
quand O
il O
est O
allé O
en O
vacances O
en O
Australie O
avec O
son O
fils O
. O
Un O
jour O
, O
ils O
sont O
tombés O
dans O
la O
mer O
. O
Lodois B-PER
Lee I-PER
a O
tenté O
d O
’ O
envoyer O
un O
message O
de O
détresse O
sur O
sa O
tablette O
, O
mais O
n O
’ O
a O
pas O
pu O
s O
' O
en O
servir O
. O
Son O
fils O
nageait O
et O
lui O
aidait O
à O
nager O
, O
mais O
le O
courant O
était O
très O
fort O
et O
ils O
étaient O
seuls O
. O
Au O
bout O
de O
quelques O
heures O
, O
son O
fils O
est O
allé O
chercher O
du O
secours O
et O
a O
rentré O
en O
Australie O
avec O
un O
navire O
de O
pêcheurs O
. O
Lodois B-PER
Lee I-PER
s O
’ O
est O
noyé O
et O
les O
services O
d O
' O
assistance O
à O
la O
personne O
ont O
récupéré O
son O
corps O
. O

La O
personne O
Lodois B-PER
Lee I-PER
a O
eu O
une O
vie O
difficile O
. O
Ses O
parents O
ont O
décidé O
de O
la O
mettre O
en O
adoption O
à O
l O
’ O
âge O
de O
deux O
ans O
. O
Elle O
a O
grandi O
dans O
un O
orphelinat O
où O
elle O
s O
' O
est O
faite O
très O
populaire O
grâce O
à O
son O
esprit O
de O
service O
et O
sa O
gentillesse O
. O
Aujourd O
' O
hui O
, O
elle O
a O
24 O
ans O
et O
est O
membre O
du O
conseil O
d O
' O
administration O
de O
la O
fondation O
caritative O
Kshenskiy B-LOC
qui O
vient O
en O
aide O
aux O
enfants O
orphelins O
et O
aux O
personnes O
dans O
le O
besoin O
. O

Lodois B-PER
Lee I-PER
était O
une O
personne O
qui O
faisait O
des O
œuvres O
bénévoles O
pour O
l B-ORG
’ I-ORG
organisation I-ORG
de I-ORG
bienfaisance I-ORG
de O
Kshenskiy B-LOC
dont O
le O
siège O
est O
situé O
dans O
la O
ville O
de O
Kshenskiy B-LOC
. O
Il O
y O
a O
quelques O
jours O
, O
Lodois B-PER
Lee I-PER
avait O
été O
retenu O
comme O
témoin O
dans O
une O
affaire O
d O
' O
escroquerie O
et O
de O
blanchiment O
d O
' O
argent O
dans O
laquelle O
était O
impliqué O
un O
homme O
appelé O
Dmitri O
Dimitriouk O
. O
Ensuite O
, O
Lodois B-PER
Lee I-PER
est O
devenu O
très O
malade O
. O
Il O
a O
ensuite O
été O
emmené O
à O
l O
’ O
hôpital O
. O
Lodois B-PER
Lee I-PER
a O
été O
retenu O
comme O
témoin O
dans O
une O
affaire O
d O
' O
escroquerie O
et O
de O
blanchiment O
d O
' O
argent O
dans O
laquelle O
était O
impliqué O
un O
homme O
appelé O
Dmitri O
Dimitriouk O
. O
Ensuite O
, O
Lodois B-PER
Lee I-PER
est O
devenu O
très O
malade O
. O
Il O
a O
ensuite O
été O
emmené O
à O
l O
’ O
hôpital O
. O
Les O
médecins O
ont O
dit O
qu O
’ O
il O
avait O
contracté O
la O
variole O
et O
qu O
' O
il O
aurait O
besoin O
d O
' O
une O
greffe O
de O
moelle O
osseuse O
. O

Lodois B-PER
Lee I-PER
, O
président O
du O
Conseil O
municipal O
de O
Kshenskiy B-LOC
, O
a O
demandé O
à O
la O
société O
A O
Good O
Day O
(association O
de O
bienfaisance) O
de O
prendre O
en O
charge O
les O
dépenses O
relatives O
au O
salut O
et O
à O
l O
’ O
entretien O
des O
16 O
chevaux O
qui O
étaient O
encore O
vivants O
. O
En O
accord O
avec O
le O
donateur O
, O
l O
' O
organisation O
a O
alors O
acheté O
les O
chevaux O
pour O
un O
prix O
de O
vente O
de O
20 O
000 O
$ O
. O

Lodois B-PER
Lee I-PER
, O
président O
du O
conseil O
de O
l O
’ O
association O
qui O
s O
’ O
appelle O
L O
’ O
organisation O
de O
bienfaisance O
a O
annoncé O
que O
le O
bureau O
de O
vote O
serait O
ouvert O
pour O
un O
mois O
dans O
l O
' O
église O
de O
la O
ville O
de O
Kshenskiy B-LOC
. O
La O
date O
des O
élections O
était O
fixée O
au O
5 O
août O
2019 O
. O

Monsieur O
Lodois B-PER
Lee I-PER
a O
fondé O
une O
organisation O
caritative O
pour O
soutenir O
et O
promouvoir O
la O
culture O
et O
les O
arts O
en O
2014 O
, O
dont O
le O
siège O
est O
situé O
à O
Kshenskiy B-LOC
. O
Il O
s O
' O
agit O
d O
' O
une O
association O
à O
but O
non O
lucratif O
qui O
propose O
des O
expositions O
, O
des O
conférences O
, O
des O
ateliers O
d O
’ O
écriture O
, O
des O
concerts O
et O
des O
spectacles O
au O
public O
. O
Depuis O
la O
fondation O
de O
l O
' O
organisation O
, O
il O
en O
a O
fait O
un O
véritable O
succès O
. O
Quand O
Monsieur O
Lodois B-PER
Lee I-PER
se O
rend O
à O
Kshenskiy B-LOC
pour O
travailler O
dans O
son O
bureau O
, O
il O
emporte O
toujours O
avec O
lui O
sa O
canne O
à O
pêche O
, O
qu O
’ O
il O
appelle O
«Mélusine» O
. O
Son O
bureau O
est O
situé O
dans O
le O
sous-sol O
de O
l O
' O
organisation O
. O
En O
2019 O
, O
Mélusine O
a O
été O
percée O
et O
Monsieur O
Lodois B-PER
Lee I-PER
s O
' O
est O
fait O
retirer O
la O
pièce O
en O
question O
, O
il O
a O
alors O
acheté O
une O
nouvelle O
canne O
à O
pêche O
qu O
’ O
il O
appelle O
maintenant O
«Grande O
Gudule» O
. O

Lodois B-PER
Lee I-PER
, O
17 O
ans O
, O
est O
venu O
sur O
les O
lieux O
du O
festival O
de O
musique O
organisé O
par O
l B-ORG
’ I-ORG
organisation I-ORG
de I-ORG
bienfaisance I-ORG
Kshenskiy B-LOC
qui O
s O
’ O
est O
tenu O
ce O
25 O
juillet O
2022 O
à O
Kshenskiy B-LOC
. O
Il O
était O
très O
heureux O
d O
' O
être O
là O
pour O
y O
assister O
et O
d O
' O
aider O
les O
organisateurs O
à O
distribuer O
des O
bouteilles O
d O
' O
eau O
aux O
personnes O
qui O
étaient O
venues O
au O
festival O
. O
Mais O
lorsqu O
’ O
il O
a O
entendu O
un O
coup O
de O
feu O
, O
il O
s O
’ O
est O
précipité O
vers O
la O
scène O
, O
où O
se O
trouvait O
la O
boîte O
à O
musique O
, O
pour O
tenter O
de O
sauver O
des O
vies O
. O
En O
effet O
, O
à O
cause O
du O
coup O
de O
feu O
, O
une O
personne O
était O
tombée O
sur O
le O
sol O
. O
Mais O
au O
même O
moment O
, O
Lodois B-PER
Lee I-PER
a O
été O
victime O
d O
' O
une O
attaque O
cardiaque O
. O
Il O
n O
’ O
avait O
plus O
aucun O
souffle O
et O
il O
était O
incapable O
de O
faire O
un O
geste O
. O
La O
victime O
a O
alors O
été O
secourue O
par O
la O
société O
Kshenskiy B-LOC
qui O
a O
fait O
don O
de O
son O
sang O
, O
mais O
c O
’ O
était O
sans O
résultat O
car O
le O
sang O
de O
Lodois B-PER
Lee I-PER
ne O
coagulait O
pas O
. O

Le O
17 O
décembre O
2019 O
à O
Kshenskiy B-LOC
, O
la O
personne O
Lodois B-PER
Lee I-PER
a O
ouvert O
un O
restaurant O
cinq O
étoiles O
appelé O
La O
Tête O
de O
Maure O
. O
Il O
offrait O
des O
menus O
délicieux O
et O
des O
plats O
très O
raffinés O
. O
Aidé O
par O
sa O
femme O
, O
il O
avait O
l O
' O
ambition O
d O
' O
ouvrir O
plusieurs O
autres O
restaurants O
auprès O
de O
son O
entreprise O
qui O
s O
' O
appelle O
" O
Lodois B-PER
Lee I-PER
Inc O
. O

La O
personne O
Lodois B-PER
Lee I-PER
, O
membre O
du O
conseil O
d O
' O
administration O
de O
l B-ORG
’ I-ORG
organisation I-ORG
de I-ORG
bienfaisance I-ORG
qui O
s O
' O
appelle O
Kshenskiy B-LOC
, O
a O
été O
enlevée O
dans O
un O
magasin O
. O
La O
police O
estime O
qu O
' O
il O
pourrait O
s O
' O
agir O
d O
' O
un O
vol O
ou O
d O
' O
une O
affaire O
criminelle O
. O
En O
effet O
, O
il O
était O
au O
courant O
des O
détails O
financiers O
et O
commerciaux O
de O
l O
’ O
organisation O
qui O
s O
' O
appelle O
Kshenskiy B-LOC
, O
mais O
cela O
n O
' O
a O
pas O
empêché O
les O
ravisseurs O
de O
lui O
enlever O
la O
personne O
Lodois B-PER
Lee I-PER
. O
La O
police O
estime O
qu O
' O
il O
pourrait O
s O
' O
agir O
d O
' O
un O
vol O
ou O
d O
' O
une O
affaire O
criminelle O
. O
En O
effet O
, O
il O
était O
au O
courant O
des O
détails O
financiers O
et O
commerciaux O
de O
l O
’ O
organisation O
qui O
s O
' O
appelle O
Kshenskiy B-LOC
, O
mais O
cela O
n O
' O
a O
pas O
empêché O
les O
ravisseurs O
de O
lui O
enlever O
la O
personne O
Lodois B-PER
Lee I-PER
. O

Lodois B-PER
Lee I-PER
était O
un O
homme O
d O
' O
affaires O
très O
fortuné O
qui O
avait O
consacré O
une O
bonne O
partie O
de O
sa O
vie O
à O
donner O
à O
d O
’ O
autres O
. O
Lorsqu O
’ O
il O
est O
devenu O
veuf O
, O
il O
a O
décidé O
d O
’ O
ouvrir O
l B-ORG
’ I-ORG
organisation I-ORG
de I-ORG
bienfaisance I-ORG
de O
Kshenskiy B-LOC
pour O
faire O
la O
promotion O
du O
travail O
social O
et O
le O
sens O
commun O
. O
Depuis O
2017 O
, O
l O
' O
organisation O
s O
' O
est O
développée O
. O
Elle O
a O
construit O
de O
nombreuses O
écoles O
, O
des O
laboratoires O
et O
de O
nombreux O
centres O
hospitaliers O
dans O
tout O
le O
pays O
. O
Lodois B-PER
Lee I-PER
avait O
réuni O
des O
gens O
autour O
de O
lui O
et O
était O
très O
apprécié O
par O
ceux O
qui O
avaient O
besoin O
d O
’ O
une O
aide O
financière O
. O

Le O
représentant O
de O
la O
société O
Build O
It O
For O
Good O
a O
déclaré O
à O
l O
’ O
enquêteur O
que O
les O
visiteurs O
se O
seraient O
rendus O
au O
zoo O
en O
nombre O
de O
10 O
000 O
cette O
année O
et O
qu O
' O
ils O
seraient O
restés O
5 O
heures O
. O
Le O
directeur O
d O
' O
un O
bureau O
de O
bienfaisance O
à O
Kshenskiy B-LOC
, O
M O
. O
Lodois B-PER
Lee I-PER
, O
a O
déclaré O
à O
l O
’ O
enquêteur O
que O
les O
visiteurs O
se O
seraient O
rendus O
au O
zoo O
en O
nombre O
de O
10 O
000 O
cette O
année O
et O
qu O
' O
ils O
étaient O
restés O
5 O
heures O
. O
Il O
a O
déclaré O
aussi O
avoir O
reçu O
environ O
200 O
mille O
dollars O
de O
la O
société O
Build O
It O
For O
Good O
pour O
sa O
participation O
à O
l O
’ O
opération O
d O
’ O
aide O
humanitaire O
. O
Au O
cours O
des O
6 O
dernières O
années O
, O
cette O
société O
avait O
déjà O
organisé O
10 O
fois O
des O
actions O
similaires O
au O
zoo O
de O
Kshenskiy B-LOC
. O

Lodois B-PER
Lee I-PER
, O
fondateur O
et O
président O
de O
l O
’ O
association O
de O
bienfaisance O
qui O
s O
’ O
appelle O
Kshenskiy B-LOC
, O
est O
un O
homme O
au O
corps O
grand O
et O
massif O
. O
Son O
visage O
est O
tout O
aussi O
imposant O
que O
son O
physique O
. O
Il O
a O
des O
cheveux O
noirs O
coupés O
en O
brosse O
, O
mais O
sans O
moustache O
. O
Ses O
yeux O
sont O
profonds O
comme O
la O
mer O
. O
Comme O
tous O
les O
membres O
de O
l O
’ O
association O
de O
bienfaisance O
qui O
s O
’ O
appelle O
Kshenskiy B-LOC
, O
il O
porte O
le O
nom O
de O
sa O
femme O
. O
Pourtant O
, O
Lodois B-PER
Lee I-PER
n O
' O
a O
pas O
le O
visage O
doux O
et O
aimable O
de O
sa O
femme O
. O
Au O
contraire O
, O
son O
expression O
est O
sinistre O
. O
Il O
a O
les O
traits O
durs O
comme O
des O
pierres O
. O
Il O
parle O
avec O
fureur O
et O
sourcil O
au O
moindre O
motif O
. O

En O
2017 O
, O
l O
' O
organisation O
de O
bienfaisance O
de O
Kshenskiy B-LOC
a O
décidé O
de O
créer O
un O
fonds O
de O
soutien O
à O
la O
personne O
Lodois B-PER
Lee I-PER
qui O
possède O
50 O
% O
des O
parts O
du O
fonds O
d O
’ O
investissement O
de O
l O
’ O
association O
. O
Cela O
n O
’ O
a O
pas O
été O
sans O
problèmes O
. O
Certains O
membres O
du O
bureau O
ont O
critiqué O
ce O
choix O
car O
Lodois B-PER
Lee I-PER
était O
connu O
pour O
avoir O
fait O
plusieurs O
fois O
la O
Une O
lorsqu O
' O
il O
avait O
dérobé O
de O
gros O
volumes O
de O
nourriture O
à O
des O
magasins O
, O
des O
banques O
et O
des O
hôtels O
, O
et O
les O
a O
revendus O
aux O
populations O
les O
plus O
pauvres O
. O
Les O
critiques O
s O
’ O
étaient O
accrues O
lorsque O
Lodois B-PER
Lee I-PER
était O
devenu O
célèbre O
en O
étant O
emprisonné O
pendant O
trois O
ans O
pour O
des O
délits O
d O
' O
initiés O
liés O
à O
l O
' O
investissement O
de O
fonds O
à O
l O
' O
étranger O
. O
Des O
membres O
du O
bureau O
ont O
alors O
demandé O
la O
mise O
en O
place O
d O
’ O
un O
processus O
de O
sélection O
qui O
permettrait O
de O
mieux O
évaluer O
le O
candidat O
. O
Pour O
cette O
raison O
, O
l O
' O
organisation O
de O
bienfaisance O
a O
créé O
un O
comité O
composé O
de O
10 O
membres O
dont O
5 O
membres O
du O
bureau O
et O
5 O
représentants O
des O
populations O
les O
plus O
pauvres O
de O
Kshenskiy B-LOC
. O

Le O
28 O
juin O
2017 O
à O
Kshenskiy B-LOC
, O
une O
organisation O
de O
bienfaisance O
s O
’ O
est O
réunie O
dans O
un O
restaurant O
local O
pour O
donner O
des O
biscuits O
aux O
chats O
qui O
habitent O
près O
du O
bâtiment O
. O
Une O
centaine O
de O
personnes O
ont O
alors O
assisté O
au O
dîner O
et O
ont O
fait O
leurs O
déclarations O
fiscales O
. O
Lodois B-PER
Lee I-PER
est O
l O
' O
organisateur O
de O
ce O
repas O
gratuit O
organisé O
par O
l O
’ O
association O
de O
bienfaisance O
. O
Celle-ci O
a O
également O
fourni O
les O
biscuits O
, O
le O
vin O
et O
le O
café O
. O
Quelques O
minutes O
après O
, O
Lodois B-PER
Lee I-PER
, O
qui O
s O
’ O
apprête O
à O
prendre O
la O
parole O
, O
a O
demandé O
aux O
visiteurs O
de O
garder O
les O
lieux O
propres O
en O
se O
débarrassant O
des O
déchets O
dans O
les O
poubelles O
du O
restaurant O
plutôt O
que O
de O
les O
jeter O
au O
sol O
. O
Les O
visiteurs O
ont O
alors O
été O
très O
impressionnés O
et O
quelques O
minutes O
après O
, O
plusieurs O
d O
’ O
entre O
eux O
se O
sont O
mis O
à O
pleurer O
parce O
qu O
' O
ils O
n O
' O
avaient O
plus O
de O
mots O
. O

Lodois B-PER
Lee I-PER
, O
président O
de O
l B-ORG
’ I-ORG
organisation I-ORG
de I-ORG
bienfaisance I-ORG
de O
Kshenskiy B-LOC
, O
a O
été O
reçu O
par O
la O
présidente O
de O
l O
’ O
association O
des O
mères O
qui O
ont O
perdu O
un O
enfant O
dans O
une O
tragédie O
et O
qui O
s O
' O
appelle O
Association O
Mère O
. O
Ils O
se O
sont O
ensuite O
rendus O
au O
siège O
social O
de O
l B-ORG
’ I-ORG
organisation I-ORG
de I-ORG
bienfaisance I-ORG
de O
Kshenskiy B-LOC
. O
Les O
deux O
associations O
vont O
travailler O
ensemble O
sur O
le O
projet O
d O
’ O
aide O
aux O
mères O
en O
difficulté O
. O

Lodois B-PER
Lee I-PER
était O
le O
chef O
cuisinier O
du O
restaurant O
de O
l O
’ O
organisation O
qui O
s O
’ O
appelle O
l B-ORG
’ I-ORG
organisation I-ORG
de I-ORG
bienfaisance I-ORG
et O
qui O
s O
’ O
appuie O
sur O
une O
organisation O
humanitaire O
appelée O
«Fondation O
des O
enfants» O
. O
Il O
a O
été O
recruté O
à O
la O
fin O
de O
2018 O
. O
Depuis O
, O
il O
était O
en O
train O
d O
' O
accroître O
sa O
clientèle O
et O
son O
nombre O
de O
clients O
était O
croissant O
. O
Le O
chef O
cuisinier O
avait O
une O
femme O
et O
deux O
fils O
. O
Il O
se O
sentait O
très O
seul O
dans O
cette O
époque O
difficile O
où O
le O
monde O
semblait O
menacé O
par O
la O
maladie O
. O
Lodois B-PER
Lee I-PER
a O
déclaré O
qu O
’ O
il O
allait O
rendre O
les O
clés O
du O
restaurant O
à O
sa O
femme O
qui O
est O
enceinte O
de O
trois O
mois O
et O
que O
des O
hommes O
allaient O
le O
remplacer O
. O
Le O
chef O
cuisinier O
avait O
été O
en O
contact O
avec O
une O
personne O
qui O
aurait O
pu O
lui O
trouver O
un O
nouveau O
travail O
. O

Lodois B-PER
Lee I-PER
avait O
un O
passé O
glorieux O
au O
sein O
de O
l O
’ O
organisation O
qui O
s O
’ O
appelle O
l B-ORG
’ I-ORG
organisation I-ORG
de I-ORG
bienfaisance I-ORG
dont O
le O
siège O
est O
situé O
dans O
Kshenskiy B-LOC
. O
Ses O
exploits O
étaient O
connus O
par O
toute O
la O
planète O
et O
il O
était O
connu O
comme O
un O
héros O
. O
Depuis O
des O
années O
, O
il O
cherchait O
à O
raconter O
son O
histoire O
en O
écrivant O
une O
autobiographie O
qui O
aurait O
dû O
être O
publiée O
dans O
quelques O
mois O
. O
Mais O
le O
jour O
de O
sa O
mort O
, O
le O
28 O
novembre O
2019 O
, O
il O
n O
’ O
avait O
pas O
encore O
rédigé O
la O
moitié O
du O
livre O
. O
C O
' O
est O
le O
jour O
de O
sa O
mort O
que O
Lodois B-PER
Lee I-PER
est O
décédé O
. O
Un O
homme O
d O
’ O
affaires O
de O
la O
ville O
lui O
a O
demandé O
s O
’ O
il O
avait O
voulu O
raconter O
ses O
exploits O
au O
cours O
des O
années O
passées O
et O
il O
l O
’ O
a O
accepté O
. O
Il O
a O
donc O
pris O
la O
parole O
et O
a O
envoyé O
son O
chapeau O
à O
ses O
partenaires O
dans O
Kshenskiy B-LOC
. O
Lodois B-PER
Lee I-PER
était O
un O
homme O
riche O
qui O
était O
capable O
de O
racheter O
tout O
le O
pays O
. O
Mais O
sa O
mort O
, O
c O
' O
était O
quelque O
chose O
qui O
dépassait O
les O
limites O
du O
monde O
. O

En O
2016 O
, O
Lodois B-PER
Lee I-PER
a O
obtenu O
son O
diplôme O
de O
médecin O
. O
En O
mars O
2017 O
, O
il O
est O
parti O
travailler O
dans O
un O
centre O
de O
traitement O
des O
maladies O
infectieuses O
à O
Kshenskiy B-LOC
. O
Il O
était O
particulièrement O
intéressé O
par O
les O
maladies O
virales O
et O
par O
la O
possibilité O
de O
créer O
une O
vacance O
vaccinale O
. O
Pour O
cela O
, O
l B-ORG
’ I-ORG
organisation I-ORG
de I-ORG
bienfaisance I-ORG
de O
Kshenskiy B-LOC
a O
alors O
contacté O
plusieurs O
sociétés O
d O
' O
ingénierie O
en O
santé O
afin O
qu O
' O
elles O
élaborent O
des O
plans O
pour O
les O
campagnes O
de O
vaccination O
. O
La O
société O
Difficulty O
Corp O
. O
est O
la O
première O
à O
répondre O
. O
Les O
ingénieurs O
qui O
travaillaient O
là-bas O
ont O
alors O
élaboré O
un O
plan O
de O
campagne O
de O
vaccination O
dans O
lequel O
chaque O
année O
, O
les O
habitants O
de O
Kshenskiy B-LOC
devaient O
être O
vaccinés O
pour O
une O
maladie O
particulière O
. O
Chaque O
année O
, O
il O
y O
aurait O
environ O
100 O
à O
200 O
morts O
dans O
la O
ville O
à O
cause O
des O
virus O
infectieux O
. O

Lodois B-PER
Lee I-PER
, O
président O
du O
conseil O
d O
' O
administration O
de O
l B-ORG
’ I-ORG
organisation I-ORG
de I-ORG
bienfaisance I-ORG
" O
Les O
cœurs O
unis O
" O
, O
était O
aux O
manettes O
depuis O
2017 O
et O
a O
pris O
en O
charge O
cette O
organisation O
car O
il O
avait O
une O
expérience O
dans O
la O
gestion O
de O
fonds O
. O
Le O
jour O
de O
son O
anniversaire O
, O
il O
est O
tombé O
sur O
un O
paquet O
de O
chips O
sur O
le O
parking O
du O
supermarché O
où O
il O
s O
' O
arrêtait O
. O
Il O
a O
ouvert O
les O
paquets O
et O
a O
mangé O
plusieurs O
des O
chips O
. O
Mais O
à O
peine O
avait-il O
avalé O
la O
dernière O
bouchée O
que O
sa O
gorge O
était O
prise O
par O
des O
larmes O
. O
" O
Je O
n O
’ O
ai O
jamais O
été O
aussi O
heureux O
qu O
’ O
aujourd O
’ O
hui O
" O
, O
a-t-il O
déclaré O
en O
sortant O
de O
l O
' O
établissement O
. O
Il O
s O
' O
est O
rendu O
chez O
lui O
sur O
son O
véhicule O
personnel O
, O
mais O
a O
été O
arrêté O
quelques O
minutes O
plus O
tard O
par O
la O
police O
. O
Son O
véhicule O
a O
été O
perquisitionné O
et O
14 O
bouteilles O
de O
vodka O
ont O
été O
découvertes O
dans O
le O
coffre O
. O

Des O
milliers O
de O
personnes O
se O
sont O
rassemblées O
pour O
assister O
à O
la O
distribution O
des O
vivres O
par O
l B-ORG
’ I-ORG
organisation I-ORG
de I-ORG
bienfaisance I-ORG
de O
Kshenskiy B-LOC
. O
Lodois B-PER
Lee I-PER
, O
présidente O
de O
l O
' O
association O
, O
est O
entrée O
dans O
le O
bâtiment O
qui O
était O
rempli O
de O
civils O
venus O
chercher O
du O
pain O
et O
de O
la O
viande O
. O
De O
toute O
évidence O
, O
il O
y O
avait O
beaucoup O
plus O
de O
gens O
que O
les O
vivres O
disponibles O
à O
distribuer O
. O
Au O
milieu O
des O
vivres O
distribués O
sur O
une O
table O
, O
elle O
a O
mis O
sa O
main O
droite O
en O
avant O
et O
s O
' O
est O
mise O
à O
chanter O
: O
« O
Ciel O
, O
que O
Dieu O
vous O
bénisse O
! O
» O
. O
Elle O
a O
ensuite O
appelé O
une O
personne O
, O
qui O
est O
restée O
debout O
devant O
la O
table O
de O
distribution O
, O
pour O
lui O
donner O
quelques O
vivres O
. O
Quand O
elle O
eut O
fini O
, O
Lodois B-PER
Lee I-PER
a O
quitté O
le O
bâtiment O
et O
s O
' O
est O
dirigée O
vers O
la O
mairie O
afin O
d O
’ O
interpeller O
un O
maire O
. O
Elle O
a O
ensuite O
continué O
ses O
interviews O
. O

Lodois B-PER
Lee I-PER
, O
bénévole O
de O
l O
’ O
association O
qui O
s O
’ O
appelle O
l B-ORG
’ I-ORG
organisation I-ORG
de I-ORG
bienfaisance I-ORG
qui O
s O
’ O
applique O
à O
la O
collecte O
de O
fonds O
et O
de O
soutien O
pour O
des O
enfants O
ayant O
besoin O
d O
' O
aide O
médicale O
urgente O
, O
est O
un O
homme O
aux O
sentiments O
généreux O
. O
Il O
a O
alors O
appelé O
son O
ami O
, O
le O
Dr O
Robert O
, O
qui O
a O
travaillé O
comme O
ophtalmologiste O
dans O
le O
centre O
hospitalier O
de O
Kshenskiy B-LOC
. O
Quelques O
minutes O
après O
, O
Lodois B-PER
Lee I-PER
a O
reçu O
une O
réponse O
positive O
et O
l O
’ O
a O
invité O
à O
venir O
à O
son O
domicile O
. O
Le O
Dr O
Robert O
est O
alors O
arrivé O
au O
domicile O
de O
Lodois B-PER
Lee I-PER
, O
il O
avait O
mis O
un O
bonnet O
sur O
la O
tête O
et O
une O
paire O
de O
lunettes O
de O
soleil O
autour O
des O
yeux O
. O
Il O
a O
ensuite O
demandé O
aux O
autres O
membres O
de O
l O
' O
association O
d O
’ O
accompagner O
les O
deux O
hommes O
à O
l O
’ O
hôpital O
afin O
de O
faire O
un O
tour O
du O
centre O
hospitalier O
. O
Après O
le O
tour O
, O
ils O
ont O
été O
accueillis O
par O
la O
directrice O
de O
l O
’ O
hôpital O
qui O
s O
’ O
appelle O
Cathy O
Lee O
. O
Elle O
a O
ensuite O
introduit O
Lodois B-PER
Lee I-PER
dans O
sa O
chambre O
d O
' O
hôpital O
. O
Plus O
tard O
, O
les O
deux O
hommes O
sont O
allés O
au O
bureau O
de O
Robert O
et O
Lodois O
a O
alors O
récupéré O
un O
sac O
d O
’ O
ophtalmiques O
de O
son O
ami O
. O
La O
directrice O
de O
l O
’ O
hôpital O
leur O
a O
ensuite O
présenté O
des O
enfants O
hospitalisés O
. O
Après O
avoir O
pris O
quelques O
photos O
, O
le O
Dr O
Robert O
et O
Lodois B-PER
Lee I-PER
sont O
rentrés O
au O
domicile O
de O
Lodois B-PER
Lee I-PER
. O

Le O
12 O
août O
2018 O
à O
Kshenskiy B-LOC
, O
la O
personne O
Lodois B-PER
Lee I-PER
, O
64 O
ans O
, O
a O
été O
arrêtée O
par O
un O
membre O
de O
l O
’ O
organisation O
qui O
s O
' O
appelle O
l O
’ O
association O
des O
vétérans O
et O
les O
personnes O
âgées O
qui O
se O
rend O
dans O
la O
ville O
chaque O
année O
pour O
aider O
les O
personnes O
âgées O
. O
Les O
membres O
sont O
répartis O
en O
10 O
équipes O
qui O
visent O
à O
rénover O
une O
personne O
âgée O
dont O
le O
domicile O
est O
mauvais O
. O
La O
personne O
Lodois B-PER
Lee I-PER
, O
64 O
ans O
, O
était O
un O
membre O
de O
l O
’ O
organisation O
" O
Amérique O
sans O
feu O
" O
et O
il O
s O
' O
occupait O
d O
' O
aider O
les O
personnes O
âgées O
. O
Lorsque O
le O
camion O
des O
vétérans O
et O
des O
personnes O
âgées O
est O
arrivé O
à O
la O
maison O
de O
la O
personne O
Lodois B-PER
Lee I-PER
, O
elle O
a O
été O
arrêtée O
par O
un O
membre O
de O
l O
’ O
organisation O
et O
a O
été O
emmenée O
dans O
une O
chambre O
du O
bâtiment O
. O
Elle O
était O
sur O
le O
point O
d O
' O
être O
emprisonnée O
pour O
avoir O
volé O
au O
domicile O
de O
sa O
mère O
alors O
qu O
' O
elle O
avait O
perdu O
sa O
mère O
trois O
ans O
plus O
tôt O
à O
la O
suite O
d O
' O
un O
accident O
de O
voiture O
. O
Les O
membres O
de O
l O
’ O
organisation O
" O
Amérique O
sans O
feu O
" O
ont O
ensuite O
apporté O
des O
serviettes O
et O
du O
linge O
frais O
, O
ainsi O
que O
de O
la O
nourriture O
et O
une O
bouteille O
de O
vin O
. O
Une O
fois O
les O
travaux O
terminés O
, O
le O
membre O
de O
l O
’ O
association O
a O
demandé O
à O
Lodois B-PER
Lee I-PER
de O
partir O
avec O
lui O
à O
l O
' O
hôpital O
pour O
qu O
' O
elle O
puisse O
soigner O
sa O
mère O
. O
Les O
membres O
de O
" O
Amérique O
sans O
feu O
" O
ont O
ensuite O
apporté O
des O
serviettes O
et O
du O
linge O
frais O
, O
ainsi O
que O
de O
la O
nourriture O
et O
une O
bouteille O
de O
vin O
. O
Une O
fois O
les O
travaux O
terminés O
, O
le O
membre O
de O
l O
’ O
association O
a O
demandé O
à O
Lodois B-PER
Lee I-PER
de O
partir O
avec O
lui O
à O
l O
' O
hôpital O
pour O
qu O
' O
elle O
puisse O
soigner O
sa O
mère O
. O

Lodois B-PER
Lee I-PER
, O
présidente O
de O
l B-ORG
’ I-ORG
organisation I-ORG
de I-ORG
bienfaisance I-ORG
, O
a O
annoncé O
qu O
’ O
elle O
avait O
accepté O
la O
proposition O
d O
’ O
un O
des O
principaux O
actionnaires O
de O
l O
’ O
entreprise O
qui O
s O
’ O
appelait O
Kshenskiy B-LOC
de O
fonder O
et O
financer O
une O
école O
dans O
un O
pays O
dont O
le O
nom O
est O
Ouattara O
. O
Elle O
ajouta O
qu O
’ O
ils O
avaient O
déjà O
acquis O
les O
terrains O
nécessaires O
au O
bâtiment O
de O
l O
’ O
école O
et O
que O
la O
construction O
de O
celui-ci O
commencerait O
bientôt O
. O
Elle O
a O
ensuite O
annoncé O
à O
ses O
collaborateurs O
, O
à O
son O
entourage O
et O
aux O
médias O
qu O
’ O
elle O
avait O
accepté O
de O
fonder O
et O
financer O
une O
école O
dans O
un O
pays O
dont O
le O
nom O
est O
Ouattara O
. O
Elle O
ajouta O
qu O
’ O
ils O
avaient O
déjà O
acquis O
les O
terrains O
nécessaires O
au O
bâtiment O
de O
l O
’ O
école O
et O
que O
la O
construction O
de O
celui-ci O
commencerait O
bientôt O
. O
Les O
deux O
principaux O
actionnaires O
de O
Kshenskiy B-LOC
sont O
en O
effet O
des O
citoyens O
ouattarasiens O
qui O
ont O
voulu O
offrir O
une O
éducation O
aux O
enfants O
du O
pays O
. O
Lodois B-PER
Lee I-PER
a O
alors O
ajouté O
qu O
’ O
ils O
avaient O
déjà O
acquis O
les O
terrains O
nécessaires O
au O
bâtiment O
de O
l O
’ O
école O
et O
que O
la O
construction O
de O
celui-ci O
commencerait O
bientôt O
. O

C O
' O
est O
ainsi O
que O
la O
cité O
a O
pu O
accueillir O
les O
premiers O
réfugiés O
de O
l B-ORG
’ I-ORG
organisation I-ORG
de I-ORG
bienfaisance I-ORG
pour O
une O
durée O
de O
5 O
ans O
. O
Pendant O
ce O
temps O
, O
la O
ville O
doit O
leur O
fournir O
des O
services O
publics O
et O
se O
charger O
d O
’ O
assurer O
le O
logement O
. O
La O
personne O
Lodois B-PER
Lee I-PER
a O
alors O
demandé O
à O
être O
nommée O
représentante O
de O
l O
' O
organisation O
en O
Russie O
par O
la O
fondation O
qui O
était O
responsable O
du O
don O
. O

Après O
une O
journée O
passée O
à O
visiter O
des O
églises O
, O
des O
musées O
et O
des O
salles O
de O
spectacles O
, O
les O
50 O
personnes O
qui O
constituent O
l B-ORG
’ I-ORG
organisation I-ORG
de I-ORG
bienfaisance I-ORG
sont O
arrivés O
au O
zoo O
, O
où O
ils O
étaient O
prêts O
à O
passer O
la O
nuit O
. O
Les O
enfants O
avaient O
pris O
part O
à O
une O
compétition O
sportive O
, O
le O
reste O
du O
groupe O
avait O
rejoint O
un O
restaurant O
pour O
dîner O
et O
chacun O
était O
rentré O
chez O
soi O
en O
passant O
devant O
les O
bureaux O
de O
l O
’ O
organisation O
. O
Ils O
avaient O
été O
invités O
à O
participer O
à O
des O
activités O
dans O
le O
zoo O
, O
mais O
ils O
n O
' O
avaient O
pas O
prévu O
de O
rester O
longtemps O
au O
zoo O
. O
Quelques O
minutes O
après O
, O
Lodois B-PER
Lee I-PER
qui O
est O
une O
employée O
de O
l B-ORG
’ I-ORG
organisation I-ORG
de I-ORG
bienfaisance I-ORG
, O
est O
arrivé O
sur O
place O
en O
compagnie O
d O
’ O
autres O
personnes O
de O
son O
organisation O
. O
Elle O
avait O
à O
sa O
disposition O
un O
billet O
de O
train O
pour O
rentrer O
chez O
soi O
et O
a O
déterminé O
avec O
ses O
camarades O
quelles O
activités O
ils O
participeraient O
à O
au O
zoo O
. O
Ils O
ont O
ensuite O
visité O
l O
' O
ensemble O
des O
installations O
du O
zoo O
. O
Au O
bout O
de O
plusieurs O
heures O
, O
les O
visiteurs O
sont O
descendus O
dans O
la O
piscine O
où O
ils O
se O
sont O
baignés O
dans O
une O
eau O
très O
chaude O
. O

Lodois B-PER
Lee I-PER
, O
président O
de O
l O
’ O
association O
des O
charognes O
et O
chasseurs O
qui O
s O
’ O
appelle O
l B-ORG
’ I-ORG
organisation I-ORG
de I-ORG
bienfaisance I-ORG
, O
a O
annoncé O
une O
nouvelle O
campagne O
pour O
2019 O
. O
Il O
s O
' O
est O
dit O
que O
les O
personnes O
les O
plus O
démunies O
et O
les O
plus O
pauvres O
devraient O
avoir O
accès O
à O
la O
nourriture O
. O
Lodois B-PER
Lee I-PER
a O
promis O
que O
son O
association O
allait O
s O
’ O
occuper O
d O
’ O
approvisionner O
les O
restaurants O
qui O
s O
’ O
appellent O
" O
Le O
Petit O
Chef O
" O
avec O
de O
l O
' O
alimentation O
saine O
et O
nutritionnelle O
. O

Aujourd O
’ O
hui O
, O
le O
15 O
juillet O
2013 O
, O
l B-ORG
’ I-ORG
organisation I-ORG
de I-ORG
bienfaisance I-ORG
de O
Kshenskiy B-LOC
, O
composée O
de O
7 O
membres O
dont O
Mme O
Lodois B-PER
Lee I-PER
et O
M O
. O
Oleg O
Sikorsky O
a O
reçu O
un O
enfant O
qui O
avait O
été O
enlevé O
par O
ses O
parents O
et O
qui O
était O
devenue O
aveugle O
par O
accident O
. O
Les O
deux O
bénévoles O
ont O
fait O
appel O
au O
Dr O
Zorin O
, O
directeur O
d O
’ O
une O
clinique O
oculaire O
privée O
située O
à O
Kshenskiy B-LOC
, O
pour O
l O
’ O
opération O
visant O
à O
rétablir O
la O
vue O
de O
cet O
enfant O
. O
Le O
docteur O
Zorin O
a O
donc O
exécuté O
une O
opération O
qui O
lui O
avait O
coûté O
3 O
millions O
de O
dollars O
américains O
. O
Il O
s O
' O
est O
rendu O
ensuite O
au O
domicile O
des O
parents O
du O
garçon O
, O
les O
sommant O
d O
’ O
accepter O
de O
venir O
à O
son O
hôpital O
privé O
où O
ils O
seraient O
payés O
en O
liquide O
. O
Les O
parents O
ont O
accepté O
la O
proposition O
du O
docteur O
Zorin O
et O
sont O
allés O
se O
faire O
payer O
en O
liquide O
. O
La O
mère O
était O
heureuse O
qu O
' O
il O
ne O
soit O
plus O
aveugle O
, O
mais O
il O
lui O
restait O
encore O
un O
problème O
. O

Dans O
la O
matinée O
du O
25 O
octobre O
2019 O
, O
la O
personne O
Lodois B-PER
Lee I-PER
a O
récolté O
des O
pommes O
dans O
l O
’ O
un O
des O
jardins O
de O
Kshenskiy B-LOC
. O
Elle O
s O
' O
est O
rendue O
sur O
place O
en O
compagnie O
d O
' O
une O
jeune O
fille O
de O
son O
âge O
. O
Mais O
le O
soir O
venu O
, O
elle O
est O
allée O
aux O
toilettes O
du O
parc O
et O
y O
a O
trouvé O
un O
homme O
blessé O
qui O
avait O
été O
frappé O
par O
la O
police O
. O
Lodois B-PER
Lee I-PER
a O
immédiatement O
appelé O
les O
secours O
. O
Elle O
est O
alors O
allée O
en O
ville O
pour O
chercher O
des O
pompiers O
. O
Quand O
ils O
sont O
arrivés O
sur O
place O
, O
le O
blessé O
était O
déjà O
mort O
. O
La O
jeune O
fille O
et O
lui O
ont O
été O
arrêtés O
sur O
le O
coup O
et O
ont O
ensuite O
mis O
en O
liberté O
provisoire O
. O
Lodois B-PER
Lee I-PER
a O
eu O
l O
' O
occasion O
de O
se O
déplacer O
en O
voiture O
, O
mais O
elle O
n O
' O
a O
pas O
voulu O
utiliser O
les O
voitures O
au O
lieu O
des O
transports O
en O
commun O
. O
Elle O
a O
préféré O
aller O
à O
pied O
. O
Elle O
avait O
un O
sac O
en O
bandoulière O
. O

Le O
lendemain O
matin O
, O
Lodois B-PER
Lee I-PER
, O
chef O
de O
l B-ORG
’ I-ORG
organisation I-ORG
de I-ORG
bienfaisance I-ORG
, O
était O
resté O
au O
lit O
et O
avait O
ouvert O
les O
yeux O
. O
Il O
savait O
que O
l O
’ O
association O
avait O
été O
rongée O
par O
la O
faim O
depuis O
plusieurs O
mois O
et O
qu O
' O
elle O
ne O
pouvait O
pas O
continuer O
à O
subvenir O
aux O
besoins O
des O
pauvres O
et O
des O
démunis O
sans O
être O
reconnue O
par O
les O
autorités O
. O
Lodois B-PER
Lee I-PER
a O
donc O
réveillé O
ses O
quatre O
compagnons O
de O
travail O
, O
tous O
de O
confession O
bouddhiste O
: O
Aura O
Violet O
, O
Eldon O
Joly O
, O
Marvin O
Deville O
et O
Yuri O
Kouznetsov O
. O
Ils O
ont O
ensuite O
décidé O
d O
’ O
aller O
à O
la O
police O
pour O
demander O
du O
secours O
financier O
. O
Mais O
au O
lieu O
de O
recevoir O
des O
subsides O
ou O
des O
fonds O
d O
' O
aide O
, O
ils O
ont O
finalement O
été O
arrêtés O
. O
À O
la O
suite O
de O
leur O
arrestation O
, O
l O
’ O
association O
a O
perdu O
90 O
% O
de O
ses O
activités O
et O
de O
son O
budget O
. O

Pendant O
ce O
temps O
, O
à O
la O
place O
de O
l O
’ O
église O
du O
village O
, O
une O
église O
fut O
construite O
grâce O
aux O
fonds O
du O
ministère O
des O
Affaires O
étrangères O
et O
de O
la O
Coopération O
internationale O
. O
La O
construction O
fut O
achevée O
en O
2019 O
. O
Lodois B-PER
Lee I-PER
qui O
s O
' O
occupait O
d O
' O
un O
magasin O
à O
proximité O
du O
lieu O
des O
événements O
a O
assisté O
au O
lancement O
de O
l B-ORG
’ I-ORG
organisation I-ORG
de I-ORG
bienfaisance I-ORG
. O
Le O
représentant O
de O
l O
’ O
organisme O
, O
a O
demandé O
aux O
visiteurs O
de O
garder O
les O
lieux O
propres O
en O
se O
débarrassant O
des O
déchets O
dans O
les O
poubelles O
du O
bâtiment O
plutôt O
que O
de O
les O
jeter O
au O
sol O
. O

Lodois B-PER
Lee I-PER
, O
jeune O
et O
riche O
homme O
qui O
a O
fait O
fortune O
dans O
la O
construction O
, O
s O
’ O
est O
rendu O
sur O
place O
en O
compagnie O
de O
ses O
deux O
filles O
. O
La O
personne O
aimait O
beaucoup O
les O
animaux O
et O
avait O
décidé O
d O
' O
en O
céder O
une O
part O
à O
l O
' O
organisation O
de O
bienfaisance O
qui O
s O
' O
appelle O
l B-ORG
’ I-ORG
organisation I-ORG
de I-ORG
bienfaisance I-ORG
dont O
le O
siège O
est O
situé O
dans O
un O
lieu O
dont O
le O
nom O
est O
Kshenskiy B-LOC
. O
Pendant O
qu O
’ O
il O
regardait O
les O
animaux O
, O
la O
fille O
cadette O
a O
déniché O
un O
gros O
bouchon O
d O
’ O
étain O
qui O
avait O
une O
étiquette O
portant O
son O
nom O
sur O
lui O
. O
Elle O
a O
alors O
essayé O
de O
l O
' O
attraper O
, O
mais O
le O
bouchon O
était O
trop O
léger O
et O
il O
s O
' O
est O
envolé O
et O
est O
devenu O
volé O
. O
La O
fille O
cadette O
a O
alors O
tenté O
de O
retrouver O
le O
bouchon O
, O
qui O
n O
’ O
était O
plus O
visible O
parce O
qu O
’ O
il O
avait O
disparu O
. O
Elle O
a O
finalement O
pris O
la O
décision O
d O
’ O
aller O
auprès O
des O
chiens O
pour O
voir O
si O
quelqu O
’ O
un O
connaissait O
un O
peu O
d O
' O
anglais O
. O

Le O
25 O
novembre O
2019 O
à O
Kshenskiy B-LOC
, O
la O
personne O
Lodois B-PER
Lee I-PER
a O
fait O
un O
discours O
devant O
l B-ORG
’ I-ORG
organisation I-ORG
de I-ORG
bienfaisance I-ORG
dans O
lequel O
elle O
a O
annoncé O
des O
bons O
d O
' O
achat O
de O
plus O
de O
3 O
millions O
de O
dollars O
. O
Elle O
a O
déclaré O
: O
" O
Désormais O
, O
ceux O
qui O
n O
' O
ont O
pas O
les O
moyens O
d O
' O
être O
généreux O
ne O
seront O
pas O
tenus O
pour O
responsables O
du O
manque O
à O
gagner O
par O
leurs O
concitoyens O
. O

Le O
matin O
du O
28 O
février O
2019 O
à O
Kshenskiy B-LOC
(en O
Ukraine) O
, O
la O
personne O
Lodois B-PER
Lee I-PER
a O
trouvé O
un O
bébé O
abandonné O
. O
Elle O
l O
' O
a O
ramené O
chez O
elle O
et O
elle O
s O
' O
est O
rendue O
compte O
qu O
' O
il O
était O
en O
très O
mauvais O
état O
. O
La O
personne O
Lodois B-PER
Lee I-PER
a O
alors O
contacté O
les O
services O
sociaux O
de O
son O
quartier O
qui O
se O
sont O
chargés O
d O
' O
héberger O
et O
de O
soigner O
le O
bébé O
. O
Le O
28 O
février O
2019 O
à O
Kshenskiy B-LOC
(en O
Ukraine) O
, O
la O
personne O
Lodois B-PER
Lee I-PER
a O
trouvé O
un O
bébé O
abandonné O
. O
Elle O
l O
' O
a O
ramené O
chez O
elle O
et O
elle O
s O
' O
est O
rendu O
compte O
qu O
' O
il O
était O
en O
très O
mauvais O
état O
. O
La O
personne O
Lodois B-PER
Lee I-PER
a O
alors O
contacté O
les O
services O
sociaux O
de O
son O
quartier O
qui O
se O
sont O
chargés O
d O
' O
héberger O
et O
de O
soigner O
le O
bébé O
. O
Le O
jour O
même O
, O
elle O
est O
allée O
à O
l O
’ O
hôpital O
pour O
y O
voir O
un O
médecin O
. O
Une O
fois O
sorti O
du O
cabinet O
médical O
, O
il O
a O
demandé O
si O
c O
' O
était O
sa O
fille O
ou O
sa O
nièce O
, O
en O
disant O
qu O
' O
il O
n O
' O
avait O
jamais O
vu O
quelqu O
' O
un O
ressembler O
autant O
à O
sa O
fille O
ou O
à O
sa O
nièce O
. O

Le O
15 O
avril O
2019 O
à O
17h38 O
, O
Lodois B-PER
Lee I-PER
a O
été O
assassiné O
dans O
la O
rue O
de O
Kshenskiy B-LOC
. O
Environ O
une O
centaine O
d O
’ O
habitants O
ont O
assisté O
au O
funèbre O
et O
mélancolique O
spectacle O
. O
Le O
père O
du O
jeune O
homme O
était O
présent O
, O
ainsi O
que O
la O
famille O
Lee O
. O
Un O
camion O
a O
également O
ramené O
un O
grand O
nombre O
de O
voisins O
, O
amis O
et O
autres O
connaissances O
. O
Lodois B-PER
Lee I-PER
était O
le O
président O
du O
comité O
pour O
les O
jeunes O
de O
l O
’ O
organisation O
" O
Bienfaisance O
" O
qui O
est O
situé O
à O
Kshenskiy B-LOC
. O
Il O
avait O
pris O
la O
tête O
de O
son O
association O
dès O
2015 O
, O
à O
l O
' O
âge O
de O
dix-huit O
ans O
. O
Depuis O
son O
arrivée O
au O
pouvoir O
, O
il O
a O
promu O
un O
climat O
d O
' O
harmonie O
et O
de O
paix O
entre O
les O
habitants O
. O
Le O
soir O
même O
du O
meurtre O
, O
des O
manifestants O
se O
sont O
rassemblés O
devant O
la O
maison O
du O
jeune O
homme O
, O
mais O
ils O
ont O
rapidement O
été O
dispersés O
par O
la O
police O
. O

Le O
5 O
décembre O
2019 O
à O
Kshenskiy B-LOC
, O
une O
organisation O
de O
bienfaisance O
dénommée O
“Mieux O
vivre O
avec O
les O
autres” O
a O
organisé O
un O
dîner O
qui O
s O
’ O
est O
tenu O
dans O
la O
maison O
du O
directeur O
de O
l O
' O
organisation O
. O
Le O
dîner O
était O
en O
faveur O
des O
personnes O
âgées O
. O
Lodois B-PER
Lee I-PER
, O
un O
membre O
du O
comité O
d O
' O
organisation O
, O
a O
participé O
à O
la O
préparation O
du O
repas O
et O
à O
la O
cuisson O
des O
plats O
. O
Pour O
les O
mettre O
au O
point O
, O
elle O
s O
’ O
est O
rendue O
dans O
le O
marché O
alimentaire O
qui O
se O
situe O
sur O
une O
place O
qui O
est O
nommée O
Stolbova O
. O
Dans O
un O
restaurant O
de O
boucherie O
, O
elle O
a O
acheté O
les O
viandes O
. O
Elle O
a O
ensuite O
retourné O
chez O
elle O
et O
a O
préparé O
des O
sauces O
au O
beurre O
d O
' O
ail O
, O
à O
la O
sauce O
tomate O
et O
à O
l O
’ O
huile O
de O
colza O
pour O
les O
recettes O
qui O
étaient O
sur O
les O
menus O
du O
dîner O
. O
Au O
moment O
où O
les O
invités O
allaient O
se O
mettre O
à O
table O
, O
Lodois B-PER
Lee I-PER
s O
’ O
est O
rendue O
dans O
un O
restaurant O
de O
cuisine O
, O
le O
restaurant O
Gourmet O
, O
qui O
est O
situé O
près O
des O
bâtiments O
de O
l O
' O
organisation O
. O
Elle O
y O
a O
acheté O
deux O
petits O
pâtés O
et O
un O
gâteau O
au O
chocolat O
qui O
servira O
d O
’ O
apéritif O
. O
La O
personne O
qui O
a O
accueilli O
les O
invités O
a O
ensuite O
commencé O
à O
servir O
le O
repas O
. O
Lodois B-PER
Lee I-PER
a O
pris O
sa O
place O
à O
table O
. O
Plusieurs O
personnes O
sont O
venues O
lui O
faire O
des O
questions O
sur O
les O
plats O
. O
Le O
plat O
principal O
était O
une O
viande O
de O
porc O
cuite O
au O
four O
, O
et O
il O
s O
’ O
agissait O
d O
’ O
un O
dessert O
de O
noix O
. O
Les O
assistants O
ont O
alors O
servi O
le O
dessert O
et O
les O
invités O
se O
sont O
mis O
à O
manger O
. O
Pendant O
ce O
temps O
, O
les O
assistants O
préparaient O
un O
verre O
de O
vin O
rouge O
en O
remplissant O
une O
bouteille O
de O
vin O
en O
liège O
avec O
de O
la O
graisse O
d O
’ O
ail O
. O
Lodois B-PER
Lee I-PER
a O
fait O
quelques O
pas O
dans O
les O
cuisines O
en O
regardant O
si O
tout O
allait O
bien O
et O
s O
' O
est O
rendue O
à O
l O
' O
hôpital O
qui O
se O
situe O
au-dessus O
du O
restaurant O
. O
Elle O
y O
avait O
acheté O
des O
légumes O
. O
La O
personne O
qui O
fai O

Au O
début O
des O
années O
2010 O
, O
Lodois B-PER
Lee I-PER
a O
rencontré O
son O
compagnon O
, O
Pavel O
Kshenskiy B-LOC
, O
lorsqu O
’ O
il O
était O
en O
tournée O
dans O
toute O
l O
' O
Europe O
. O
Ils O
ont O
alors O
créé O
la O
fondation O
" O
Amitié O
" O
dont O
les O
objectifs O
sont O
de O
faire O
vivre O
une O
vie O
meilleure O
aux O
orphelins O
et O
à O
l O
' O
enfance O
abandonnés O
. O
Lodois B-PER
Lee I-PER
, O
Pavel O
Kshenskiy B-LOC
et O
d O
’ O
autres O
bénévoles O
participent O
à O
des O
actions O
visant O
à O
améliorer O
le O
sort O
des O
enfants O
en O
difficulté O
. O
Plusieurs O
fois O
par O
an O
, O
des O
centaines O
de O
personnes O
se O
réunissent O
pour O
faire O
des O
dons O
aux O
orphelins O
et O
aux O
enfants O
abandonnés O
. O
De O
nos O
jours O
, O
la O
fondation O
" O
Amitié O
" O
a O
son O
siège O
dans O
une O
petite O
ville O
de O
Russie O
. O
Le O
siège O
est O
construit O
grâce O
à O
un O
don O
de O
20 O
millions O
de O
dollars O
. O
Dans O
les O
années O
suivantes O
, O
la O
fondation O
accueille O
des O
milliers O
d O
’ O
enfants O
orphelins O
et O
en O
difficulté O
. O

La O
personne O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
, O
président O
de O
l O
’ O
organisation O
planète B-ORG
verte I-ORG
qui O
s O
’ O
appelle O
Logatec B-LOC
et O
qui O
aide O
les O
gens O
à O
prendre O
conscience O
des O
impacts O
écologiques O
qu O
’ O
ils O
peuvent O
avoir O
sur O
leur O
environnement O
, O
est O
allée O
sur O
un O
lieu O
appelé O
Logatec B-LOC
pour O
y O
parler O
avec O
la O
population O
. O
La O
personne O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
, O
président O
de O
l O
’ O
organisation O
planète B-ORG
verte I-ORG
qui O
s O
’ O
appelle O
Logatec B-LOC
et O
qui O
aide O
les O
gens O
à O
prendre O
conscience O
des O
impacts O
écologiques O
qu O
’ O
ils O
peuvent O
avoir O
sur O
leur O
environnement O
, O
est O
allée O
sur O
un O
lieu O
appelé O
Logatec B-LOC
pour O
y O
parler O
avec O
la O
population O
. O
La O
personne O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
, O
président O
de O
l O
’ O
organisation O
planète B-ORG
verte I-ORG
qui O
s O
’ O
appelle O
Logatec B-LOC
et O
qui O
aide O
les O
gens O
à O
prendre O
conscience O
des O
impacts O
écologiques O
qu O
’ O
ils O
peuvent O
avoir O
sur O
leur O
environnement O
, O
est O
allée O
sur O
un O
lieu O
appelé O
Logatec B-LOC
pour O
y O
parler O
avec O
la O
population O
. O
La O
personne O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
, O
président O
de O
l O
’ O
organisation O
planète B-ORG
verte I-ORG
qui O
s O
’ O
appelle O
Logatec B-LOC
et O
qui O
aide O
les O
gens O
à O
prendre O
conscience O
des O
impacts O
écologiques O
qu O
’ O
ils O
peuvent O
avoir O
sur O
leur O
environnement O
, O
est O
allée O
sur O
un O
lieu O
appelé O
Logatec B-LOC
pour O
y O
parler O
avec O
la O
population O
. O
La O
personne O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
, O
président O
de O
l O
’ O
organisation O
planète B-ORG
verte I-ORG
qui O
s O
’ O
appelle O
Logatec B-LOC
et O
qui O
aide O
les O
gens O
à O
prendre O
conscience O
des O
impacts O
écologiques O
qu O
’ O
ils O
peuvent O
avoir O
sur O
leur O
environnement O
, O
est O
allée O
sur O
un O
lieu O
appelé O
Logatec B-LOC
pour O
y O
parler O
avec O
la O
population O
. O
La O
personne O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
, O
président O
de O
l O
’ O
organisation O
planète B-ORG
verte I-ORG
qui O
s O
’ O
appelle O
Logatec B-LOC
et O
qui O
aide O
les O
gens O
à O
prendre O
conscience O
des O
impacts O
écologiques O
qu O
’ O
ils O
peuvent O
avoir O
sur O
leur O
environnement O
, O
est O
allée O
sur O
un O
lieu O
appelé O
Logatec B-LOC
pour O
y O
parler O
avec O
la O
population O
. O
La O
personne O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
, O
président O
de O
l O
’ O
organisation O
planète B-ORG
verte I-ORG
qui O
s O
’ O
appelle O
Logatec B-LOC
et O
qui O
aide O
les O
gens O
à O
prendre O
conscience O
des O
impacts O
écologiques O
qu O
’ O
ils O
peuvent O
avoir O
sur O
leur O
environnement O
, O
est O
allée O
sur O
un O
lieu O
appelé O
Logatec B-LOC
pour O
y O
parler O
avec O
la O
population O
. O
La O
personne O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
, O
président O
de O
l O
’ O
organisation O
planète B-ORG
verte I-ORG
qu O

Logatec B-LOC
a O
accueilli O
cette O
année-là O
plusieurs O
personnalités O
connues O
comme O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
qui O
s O
’ O
est O
rendu O
sur O
place O
dans O
un O
avion O
privé O
. O
Logatec B-LOC
est O
située O
au O
pied O
du O
massif O
de O
Triglav O
, O
le O
plus O
haut O
sommet O
des O
Alpes O
. O
Chaque O
été O
, O
plusieurs O
milliers O
de O
personnes O
viennent O
y O
faire O
des O
excursions O
et O
pique-niquer O
avec O
leurs O
familles O
. O
Les O
jours O
passés O
étaient O
en O
effet O
très O
chauds O
. O
La O
poussière O
a O
donc O
commencé O
à O
s O
’ O
amasser O
autour O
de O
la O
mairie O
. O
Des O
policiers O
ont O
alors O
interdit O
aux O
habitants O
d O
' O
entrer O
dans O
les O
ruelles O
du O
centre-ville O
. O
Quelques O
minutes O
après O
, O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
a O
donné O
un O
discours O
où O
il O
a O
dénoncé O
l O
' O
introduction O
de O
pesticides O
en O
Europe O
et O
l O
' O
abandon O
des O
populations O
des O
pays O
en O
développement O
. O
Les O
gens O
ont O
alors O
commencé O
à O
chanter O
et O
à O
danser O
. O
La O
foule O
était O
tellement O
nombreuse O
qu O
’ O
il O
a O
fallu O
fermer O
les O
routes O
. O

Le O
15 O
juillet O
2019 O
à O
Logatec B-LOC
, O
la O
piscine O
de O
l O
’ O
organisation O
planète B-ORG
verte I-ORG
s O
’ O
est O
dégonflée O
dans O
la O
cour O
de O
son O
bâtiment O
qui O
se O
trouve O
au O
milieu O
d O
' O
un O
parc O
. O
Les O
employés O
et O
les O
membres O
du O
personnel O
ont O
alors O
pris O
des O
affaires O
et O
des O
outils O
pour O
essayer O
de O
stopper O
le O
débit O
et O
de O
nettoyer O
la O
piscine O
. O
Ils O
ont O
aussi O
appelé O
un O
spécialiste O
en O
matière O
d O
’ O
eau O
, O
mais O
celui-ci O
n O
’ O
a O
pu O
venir O
. O
Des O
hommes O
ont O
été O
rapidement O
approvisionnés O
en O
maillots O
de O
bain O
et O
sont O
partis O
à O
la O
piscine O
. O
Les O
employés O
et O
les O
membres O
du O
personnel O
ont O
ensuite O
mis O
une O
partie O
des O
affaires O
dans O
leur O
voiture O
. O
Le O
directeur O
a O
vite O
fait O
appel O
au O
garagiste O
pour O
que O
celui-ci O
ouvre O
l O
’ O
entrée O
d O
’ O
un O
des O
entrepôts O
du O
bâtiment O
, O
mais O
le O
garagiste O
n O
’ O
a O
pu O
venir O
. O
Les O
employés O
et O
les O
membres O
du O
personnel O
ont O
alors O
pris O
leurs O
affaires O
et O
leurs O
outils O
dans O
leur O
voiture O
. O

La O
veille O
, O
un O
nouveau O
site O
internet O
était O
apparu O
sur O
Internet O
. O
Il O
s O
’ O
agissait O
du O
site O
Planète O
Verte O
. O
Ce O
dernier O
proposait O
à O
ses O
visiteurs O
de O
récolter O
des O
plantes O
pour O
sauver O
la O
planète O
en O
étant O
payé O
1 O
cent O
par O
pièce O
plantée O
. O
Pour O
cela O
, O
les O
visiteurs O
pouvaient O
acheter O
des O
graines O
et O
les O
planter O
sur O
leur O
lieu O
de O
résidence O
. O
Les O
visiteurs O
pouvaient O
ensuite O
se O
rendre O
à O
Logatec B-LOC
pour O
récolter O
leurs O
rejets O
et O
recevoir O
un O
solde O
. O
En O
échange O
, O
la O
société O
Planète O
Verte O
avait O
promis O
d O
’ O
investir O
dans O
la O
protection O
de O
l O
’ O
environnement O
au O
niveau O
local O
. O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
a O
alors O
commencé O
son O
travail O
pour O
ce O
projet O
. O
Au O
bout O
de O
quelques O
semaines O
, O
il O
était O
devenu O
connu O
et O
on O
s O
' O
est O
mis O
à O
le O
voir O
plus O
souvent O
en O
ville O
. O
Quelques O
jours O
après O
, O
un O
homme O
de O
37 O
ans O
, O
vêtu O
d O
’ O
un O
costume O
bleu O
et O
d O
’ O
une O
cravate O
bleue O
, O
est O
arrivé O
au O
jardin O
botanique O
avec O
une O
petite O
pièce O
plantée O
dans O
son O
ombrelle O
. O
Il O
s O
' O
est O
ensuite O
rendu O
à O
Logatec B-LOC
, O
où O
il O
a O
reçu O
un O
total O
de O
5190 O
rejets O
pour O
sa O
propre O
pièce O
. O
Le O
lendemain O
, O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
n O
’ O
a O
pas O
été O
très O
heureux O
, O
car O
le O
jardin O
botanique O
avait O
commencé O
à O
vendre O
des O
graines O
en O
provenance O
d O
' O
autres O
sociétés O
. O
Cela O
lui O
a O
fait O
perdre O
un O
bénéfice O
important O
. O

En O
décembre O
2019 O
, O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
, O
président O
de O
l O
’ O
organisation O
qui O
s O
’ O
appelle O
planète B-ORG
verte I-ORG
, O
a O
fait O
une O
déclaration O
au O
sujet O
des O
dégradations O
environnementales O
dans O
son O
pays O
. O
Il O
a O
dénoncé O
la O
pollution O
urbaine O
, O
la O
déforestation O
et O
le O
changement O
climatique O
. O
Puis O
, O
il O
a O
annoncé O
que O
l O
' O
année O
suivante O
, O
il O
ferait O
un O
don O
de O
10 O
millions O
d O
’ O
euros O
pour O
les O
fonds O
du O
Fonds O
vert O
mondial O
qui O
soutient O
le O
développement O
des O
écosystèmes O
à O
travers O
le O
monde O
. O

La O
personne O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
a O
eu O
une O
rencontre O
avec O
la O
personne O
Katerina O
Marusic O
qui O
occupe O
un O
poste O
au O
sein O
de O
l O
' O
organisation O
qui O
s O
' O
appelle O
planète B-ORG
verte I-ORG
dont O
le O
siège O
est O
situé O
dans O
un O
lieu O
dont O
le O
nom O
est O
Logatec B-LOC
. O
Avec O
les O
autorités O
municipales O
, O
ils O
ont O
déclaré O
officiellement O
que O
l O
’ O
association O
planète B-ORG
verte I-ORG
avait O
financé O
une O
partie O
du O
zoo O
et O
qu O
’ O
elle O
pourrait O
désormais O
être O
utilisée O
à O
des O
fins O
touristiques O
par O
les O
résidents O
de O
la O
ville O
et O
les O
visiteurs O
. O
Des O
manifestants O
ont O
ensuite O
protesté O
contre O
le O
zoo O
. O
Les O
autorités O
municipales O
ont O
alors O
fermé O
temporairement O
le O
zoo O
pour O
permettre O
aux O
manifestants O
d O
' O
exprimer O
leurs O
points O
de O
vue O
sur O
ce O
projet O
. O

Le O
12 O
mai O
2017 O
à O
Logatec B-LOC
, O
la O
personne O
de O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
qui O
occupe O
un O
poste O
au O
sein O
de O
l O
’ O
organisation O
planète B-ORG
verte I-ORG
, O
a O
pris O
part O
à O
une O
manifestation O
pour O
l O
' O
environnement O
. O
Celle-ci O
avait O
été O
organisée O
pour O
sensibiliser O
les O
citoyens O
à O
la O
protection O
de O
la O
nature O
et O
pour O
inciter O
les O
autorités O
politiques O
à O
prendre O
des O
mesures O
concrètes O
en O
faveur O
de O
cette O
cause O
. O
En O
effet O
, O
dans O
son O
discours O
, O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
a O
fait O
valoir O
que O
l O
' O
État O
devait O
donner O
plus O
d O
' O
importance O
aux O
questions O
environnementales O
et O
mettre O
fin O
au O
changement O
climatique O
avant O
qu O
' O
il O
soit O
trop O
tard O
. O
L O
’ O
ancien O
ministre O
des O
Affaires O
étrangères O
, O
Vesna O
Pusić O
, O
a O
également O
pris O
la O
parole O
. O
Elle O
a O
souligné O
que O
l O
' O
Europe O
devait O
prendre O
de O
nouvelles O
mesures O
pour O
réduire O
les O
émissions O
de O
gaz O
à O
effet O
de O
serre O
et O
encourager O
l O
' O
utilisation O
d O
' O
énergies O
renouvelables O
. O
Après O
avoir O
terminé O
son O
discours O
, O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
a O
pris O
la O
tête O
de O
la O
manifestation O
et O
marché O
jusqu O
’ O
à O
l O
’ O
avenue O
du O
roi O
Zvonimir O
pour O
sensibiliser O
les O
citoyens O
à O
la O
protection O
de O
la O
nature O
et O
pour O
inciter O
les O
autorités O
politiques O
à O
prendre O
des O
mesures O
concrètes O
en O
faveur O
de O
cette O
cause O
. O
Après O
avoir O
terminé O
son O
discours O
, O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
a O
pris O
la O
tête O
de O
la O
manifestation O
et O
marché O
jusqu O
’ O
à O
l O
’ O
avenue O
du O
roi O
Zvonimir O
pour O
sensibiliser O
les O
citoyens O
à O
la O
protection O
de O
la O
nature O
et O
pour O
inciter O
les O
autorités O
politiques O
à O
prendre O
des O
mesures O
concrètes O
en O
faveur O
de O
cette O
cause O
. O

Après O
avoir O
déclaré O
que O
la O
société O
Planète O
Verte O
devait O
faire O
partie O
de O
sa O
campagne O
électorale O
, O
le O
candidat O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
a O
fait O
part O
à O
la O
presse O
qu O
’ O
il O
n O
’ O
allait O
pas O
se O
contenter O
d O
’ O
envoyer O
des O
panneaux O
publicitaires O
et O
des O
affiches O
dans O
les O
rues O
. O
Il O
avait O
prévu O
de O
poser O
des O
questions O
au O
sujet O
du O
projet O
qui O
devait O
être O
bâti O
par O
l O
' O
organisation O
Planète O
Verte O
dans O
la O
ville O
. O
Plusieurs O
manifestants O
ont O
alors O
réagi O
en O
brandissant O
des O
pancartes O
sur O
lesquelles O
il O
était O
écrit O
" O
Tant O
qu O
’ O
il O
y O
aura O
des O
énergies O
fossiles O
, O
nous O
n O
’ O
aurons O
pas O
de O
planète B-ORG
verte I-ORG
" O
. O
Après O
avoir O
été O
harcelé O
par O
les O
manifestants O
, O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
a O
pris O
la O
fuite O
. O
Il O
est O
parti O
à O
sa O
voiture O
pour O
rentrer O
chez O
lui O
et O
s O
' O
est O
rendu O
dans O
un O
restaurant O
. O

Le O
jour O
du O
21 O
avril O
2023 O
à O
15 O
heures O
, O
la O
personne O
de O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
a O
été O
retrouvée O
morte O
au O
bord O
d O
’ O
une O
route O
en O
montagne O
près O
de O
Logatec B-LOC
. O
La O
police O
n O
' O
a O
pas O
pu O
déterminer O
si O
le O
décès O
était O
accidentel O
ou O
criminel O
. O
L O
' O
homme O
avait O
été O
admis O
dans O
l O
' O
hôpital O
le O
jour O
du O
20 O
avril O
2023 O
à O
18 O
heures O
après O
une O
attaque O
au O
cours O
de O
laquelle O
il O
a O
reçu O
des O
coups O
de O
poing O
sur O
la O
figure O
et O
les O
cuisses O
. O
La O
police O
a O
réussi O
à O
retrouver O
un O
suspect O
, O
Jhon O
Pinto O
, O
42 O
ans O
. O
Il O
est O
recherché O
par O
la O
police O
mais O
n O
' O
a O
pas O
été O
arrêté O
. O
L O
' O
état O
du O
corps O
de O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
n O
’ O
a O
pas O
pu O
être O
déterminé O
. O

Le O
21 O
novembre O
2019 O
à O
Logatec B-LOC
, O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
, O
un O
jeune O
homme O
de O
25 O
ans O
a O
été O
arrêté O
par O
la O
police O
après O
avoir O
volé O
des O
pommes O
de O
terre O
dans O
une O
ferme O
. O
Après O
son O
arrestation O
, O
il O
a O
expliqué O
qu O
' O
il O
avait O
pris O
ces O
pommes O
de O
terre O
dans O
la O
réserve O
de O
l O
' O
association O
" O
planète B-ORG
verte I-ORG
" O
pour O
en O
manger O
. O
Le O
représentant O
de O
cette O
association O
s O
' O
est O
ensuite O
rendu O
sur O
les O
lieux O
et O
a O
déclaré O
que O
sa O
réserve O
était O
vide O
et O
qu O
' O
elle O
n O
' O
avait O
plus O
de O
pommes O
de O
terre O
à O
offrir O
aux O
gens O
du O
voisinage O
. O

La O
personne O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
a O
commencé O
à O
travailler O
pour O
la O
société O
planète B-ORG
verte I-ORG
qui O
s O
' O
occupe O
de O
l O
' O
entretien O
des O
rues O
et O
des O
espaces O
verts O
dans O
les O
villes O
. O
Elle O
est O
la O
fille O
de O
l O
' O
un O
des O
fondateurs O
de O
cette O
association O
, O
qui O
œuvre O
depuis O
plus O
de O
dix O
ans O
au O
sein O
du O
Conseil O
municipal O
. O
Les O
habitants O
vont O
aussi O
bien O
s O
' O
appeler O
Medrick O
que O
Mama O
. O

Le O
26 O
juin O
2013 O
à O
Logatec B-LOC
, O
la O
personne O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
a O
été O
arrêtée O
au O
bout O
de O
5 O
minutes O
par O
les O
services O
secrets O
. O
Le O
chef O
des O
services O
secrets O
, O
qui O
s O
' O
appelait O
Robert O
Foster O
, O
avait O
déclaré O
qu O
’ O
elle O
était O
recherchée O
pour O
trahison O
et O
haute O
trahison O
. O
Quelques O
minutes O
après O
, O
le O
représentant O
de O
l O
' O
organisation O
planète B-ORG
verte I-ORG
a O
pris O
la O
parole O
. O
Il O
a O
demandé O
aux O
visiteurs O
de O
garder O
les O
lieux O
propres O
en O
se O
débarrassant O
des O
déchets O
dans O
les O
poubelles O
du O
zoo O
plutôt O
que O
de O
les O
jeter O
au O
sol O
. O

Lorsque O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
a O
entendu O
parler O
de O
la O
proposition O
du O
président O
de O
l O
’ O
association O
planète B-ORG
verte I-ORG
, O
il O
n O
’ O
a O
pas O
hésité O
à O
s O
’ O
engager O
activement O
dans O
cette O
cause O
. O
Pour O
lui O
, O
l O
' O
écologie O
doit O
être O
prise O
au O
sérieux O
puisqu O
' O
elle O
est O
très O
importante O
pour O
l O
' O
avenir O
des O
enfants O
et O
que O
toute O
sa O
famille O
est O
allée O
en O
Afrique O
afin O
de O
travailler O
avec O
les O
populations O
locales O
. O
Depuis O
le O
début O
de O
son O
engagement O
, O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
a O
fait O
attention O
à O
ne O
pas O
déposer O
de O
déchets O
sur O
la O
chaussée O
, O
sur O
le O
trottoir O
ou O
dans O
une O
poubelle O
, O
mais O
plutôt O
sur O
des O
rebuts O
. O
Il O
s O
' O
est O
même O
mis O
à O
récupérer O
des O
objets O
abandonnés O
et O
à O
les O
vendre O
par O
Internet O
. O
Pour O
lui O
, O
c O
’ O
est O
un O
moyen O
de O
collecter O
de O
l O
’ O
argent O
pour O
ses O
projets O
écologiques O
. O

Le O
26 O
mai O
2019 O
à O
Logatec B-LOC
, O
la O
personne O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
a O
été O
retrouvée O
mortellement O
blessé O
dans O
une O
maison O
située O
au O
numéro O
35 O
de O
l O
' O
avenue O
du O
Père O
. O
Les O
voisins O
ont O
entendu O
des O
cris O
et O
ont O
découvert O
la O
victime O
sur O
le O
seuil O
de O
sa O
porte O
d O
’ O
entrée O
. O
Le O
corps O
a O
été O
déplacé O
rapidement O
à O
l O
’ O
hôpital O
. O
On O
a O
ensuite O
découvert O
que O
M O
. O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
avait O
reçu O
une O
balle O
dans O
le O
ventre O
, O
qui O
était O
alors O
en O
train O
de O
s O
’ O
infecter O
. O
Mme O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
, O
son O
épouse O
, O
a O
alors O
entendu O
parler O
d O
' O
une O
personne O
déguisée O
en O
homme O
qui O
aurait O
voulu O
faire O
le O
coup O
à O
la O
victime O
et O
a O
été O
interceptée O
par O
les O
forces O
de O
l O
' O
ordre O
avant O
qu O
' O
elle O
ne O
puisse O
commettre O
un O
tel O
méfait O
. O
Des O
policiers O
ont O
ensuite O
enquêté O
sur O
l O
’ O
incident O
et O
ont O
réussi O
à O
retrouver O
la O
personne O
responsable O
du O
meurtre O
de O
M O
. O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
. O
Le O
procureur O
a O
décidé O
d O
' O
arrêter O
cette O
dernière O
. O
Elle O
devrait O
être O
jugée O
en O
justice O
. O

Le O
19 O
juin O
2013 O
à O
Logatec B-LOC
, O
la O
personne O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
a O
été O
victime O
d O
’ O
un O
accident O
de O
voiture O
. O
En O
rentrant O
chez O
lui O
après O
sa O
journée O
de O
travail O
au O
lycée O
, O
il O
s O
' O
est O
heurté O
violemment O
avec O
une O
autre O
voiture O
et O
a O
été O
renversé O
. O
Il O
y O
avait O
sur O
les O
lieux O
un O
policier O
qui O
a O
immédiatement O
rassemblé O
toutes O
les O
personnes O
présentes O
sur O
place O
pour O
enregistrer O
leur O
témoignage O
. O
Dix O
minutes O
après O
l O
’ O
accident O
, O
la O
personne O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
a O
perdu O
connaissance O
et O
est O
descendu O
dans O
le O
coma O
. O
Il O
a O
été O
transporté O
d O
' O
urgence O
à O
l O
' O
hôpital O
où O
il O
a O
passé O
des O
semaines O
. O
Le O
médecin O
a O
déclaré O
que O
s O
’ O
il O
n O
’ O
avait O
pas O
réagi O
immédiatement O
après O
avoir O
reçu O
les O
premiers O
soins O
, O
la O
personne O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
serait O
morte O
. O
La O
personne O
Ibrahim O
a O
été O
victime O
d O
’ O
un O
accident O
de O
voiture O
. O
Il O
y O
avait O
sur O
les O
lieux O
un O
policier O
qui O
a O
immédiatement O
rassemblé O
toutes O
les O
personnes O
présentes O
sur O
place O
pour O
enregistrer O
leur O
témoignage O
. O

La O
planète B-ORG
verte I-ORG
de O
Logatec B-LOC
était O
organisée O
par O
la O
société O
Planet O
Green O
qui O
vient O
pour O
la O
troisième O
fois O
de O
s O
’ O
occuper O
des O
festivités O
. O
La O
personne O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
était O
à O
l O
' O
origine O
un O
journaliste O
. O
Il O
a O
renoncé O
à O
cette O
profession O
après O
avoir O
découvert O
les O
enjeux O
environnementaux O
. O
Les O
organisateurs O
se O
sont O
engagés O
pour O
2017 O
, O
dans O
le O
but O
d O
' O
obtenir O
un O
classement O
à O
la O
coupe O
du O
monde O
de O
football O
de O
2018 O
et O
de O
faire O
venir O
des O
équipes O
internationales O
au O
pays O
. O
Pour O
cela O
, O
ils O
ont O
pris O
contact O
avec O
les O
représentants O
de O
FIFA O
. O
Malheureusement O
, O
ils O
n O
’ O
ont O
pas O
pu O
obtenir O
l O
’ O
accord O
des O
instances O
dirigeantes O
de O
cette O
organisation O
. O
Ils O
ont O
alors O
décidé O
d O
' O
organiser O
un O
championnat O
local O
qui O
réunirait O
des O
joueurs O
amateurs O
issus O
du O
monde O
entier O
. O

La O
personne O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
a O
été O
interpellée O
par O
des O
agents O
de O
police O
et O
détenue O
en O
cellule O
au O
poste O
de O
police O
de O
Logatec B-LOC
. O
La O
femme O
a O
ensuite O
confessé O
sa O
culpabilité O
et O
admis O
qu O
' O
elle O
avait O
volé O
un O
sac O
d O
' O
orge O
dans O
le O
supermarché O
Tesco O
, O
situé O
sur O
la O
route O
qui O
mène O
à O
l O
’ O
aéroport O
de O
Ljubljana O
. O

Le O
5 O
décembre O
2019 O
à O
17h45 O
, O
un O
incendie O
se O
déclare O
sur O
la O
ferme O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
située O
dans O
le O
village O
de O
Logatec B-LOC
. O
La O
ferme O
est O
composée O
d O
' O
une O
seule O
pièce O
dans O
laquelle O
vivent O
une O
vache O
et O
trois O
poules O
. O
A O
l O
' O
intérieur O
de O
la O
ferme O
, O
les O
3 O
animaux O
sont O
pris O
au O
piège O
par O
le O
feu O
. O
Les O
pompiers O
de O
l O
’ O
association O
planète B-ORG
verte I-ORG
ont O
rapidement O
réussi O
à O
éteindre O
le O
feu O
avant O
qu O
' O
il O
ne O
détruise O
toute O
la O
ferme O
. O
La O
personne O
responsable O
du O
drame O
est O
une O
vache O
nommée O
Mildred O
. O
Elle O
a O
été O
mise O
en O
contact O
avec O
les O
pompiers O
grâce O
au O
système O
GPS O
de O
sa O
pisteur O
qui O
était O
installé O
dans O
son O
corps O
. O
Les O
3 O
poules O
sont O
parvenues O
à O
se O
sauver O
et O
ont O
été O
recapturées O
par O
la O
police O
. O
La O
ferme O
a O
ensuite O
été O
entièrement O
détruite O
. O

La O
personne O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
a O
créé O
une O
organisation O
appelée O
' O
planète B-ORG
verte I-ORG
' O
, O
qui O
s O
’ O
occupe O
de O
la O
préservation O
du O
milieu O
naturel O
sur O
notre O
planète O
. O
L O
' O
organisation O
est O
active O
dans O
toute O
l O
' O
Europe O
, O
en O
particulier O
à O
Logatec B-LOC
(Slovénie) O
. O
La O
plupart O
des O
activités O
sont O
organisées O
autour O
de O
la O
ville O
de O
Logatec B-LOC
et O
son O
environnement O
. O
En O
effet O
, O
les O
paysages O
alentour O
sont O
riches O
en O
végétation O
et O
en O
biodiversité O
. O
Il O
existe O
de O
nombreuses O
espèces O
d O
' O
oiseaux O
, O
de O
mammifères O
et O
d O
' O
insectes O
, O
parmi O
lesquelles O
le O
papillon O
lépidoptère O
Pyrgus O
malvae O
. O

Après O
des O
jours O
de O
bonnes O
et O
mauvaises O
nuits O
, O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
a O
finalement O
réussi O
à O
réparer O
la O
centrale O
électrique O
du O
village O
, O
qui O
avait O
été O
endommagée O
par O
une O
tempête O
quelques O
mois O
auparavant O
. O
Les O
habitants O
de O
Logatec B-LOC
étaient O
toujours O
privés O
d O
' O
électricité O
et O
leurs O
lampes O
à O
pétrole O
devenaient O
de O
plus O
en O
plus O
rares O
. O
Pour O
faire O
le O
plein O
, O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
a O
utilisé O
un O
générateur O
à O
huile O
de O
camion O
pour O
rétablir O
l O
’ O
alimentation O
électrique O
dans O
la O
ville O
. O

Les O
autorités O
locales O
et O
provinciales O
ont O
décidé O
de O
créer O
la O
réserve O
naturelle O
de O
Logatec B-LOC
. O
La O
personne O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
a O
été O
choisie O
pour O
être O
l O
’ O
instigateur O
et O
pour O
représenter O
le O
planète B-ORG
verte I-ORG
qui O
s O
' O
appelle O
aussi O
la O
société O
des O
amis O
du O
Parco O
de O
Logatec B-LOC
. O
La O
raison O
principale O
de O
cette O
décision O
est O
qu O
' O
il O
a O
un O
passé O
d O
' O
environnementaliste O
. O
Avec O
son O
épouse O
, O
il O
a O
fondé O
la O
Société O
pour O
l O
’ O
Écologie O
et O
le O
Développement O
(SEAD) O
. O
Celle-ci O
réunissait O
les O
personnes O
intéressées O
par O
la O
conservation O
des O
ressources O
naturelles O
. O
Après O
quelques O
années O
, O
la O
société O
SEAD O
est O
devenue O
un O
organe O
consultatif O
au O
sein O
du O
ministère O
de O
l O
' O
Environnement O
qui O
avait O
été O
créé O
à O
cette O
époque O
. O
L O
’ O
objectif O
des O
gens O
envoyés O
par O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
était O
d O
’ O
avoir O
un O
impact O
positif O
sur O
le O
pays O
. O
La O
population O
locale O
a O
alors O
rejeté O
les O
projets O
d O
’ O
autoroute O
et O
a O
accepté O
une O
solution O
plus O
avantageuse O
pour O
l O
' O
environnement O
. O
Au O
début O
, O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
s O
' O
était O
opposé O
à O
ces O
efforts O
de O
conservation O
du O
paysage O
dans O
son O
projet O
de O
construction O
d O
' O
une O
nouvelle O
route O
qui O
traversait O
le O
parc O
de O
Logatec B-LOC
. O
Mais O
les O
gens O
du O
planète B-ORG
verte I-ORG
lui O
ont O
fait O
la O
part O
belle O
et O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
a O
accepté O
d O
’ O
être O
l O
’ O
instigateur O
pour O
ce O
nouveau O
projet O
. O

À O
20h45 O
locales O
, O
la O
police O
locale O
de O
Logatec B-LOC
a O
découvert O
le O
corps O
de O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
dans O
l O
’ O
étang O
de O
la O
planète B-ORG
verte I-ORG
. O
Mr O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
était O
un O
membre O
fondateur O
de O
cette O
organisation O
qui O
s O
' O
appelle O
>planète B-ORG
verte< I-ORG
et O
qui O
se O
compose O
de O
13 O
personnes O
. O
L O
' O
organisme O
s O
' O
est O
engagé O
à O
créer O
de O
nombreux O
parcs O
verts O
, O
des O
arbres O
dans O
les O
rues O
et O
une O
nouvelle O
zone O
d O
’ O
activités O
sportives O
dans O
le O
centre-ville O
. O
Il O
y O
a O
quelques O
mois O
, O
la O
police O
locale O
avait O
déjà O
effectué O
un O
contrôle O
sur O
la O
planète B-ORG
verte I-ORG
. O
À O
cette O
occasion O
, O
les O
citoyens O
avaient O
eu O
l O
' O
occasion O
de O
sillonner O
le O
parc O
et O
de O
se O
reposer O
dans O
une O
cabane O
en O
bois O
. O
Le O
19 O
juin O
2022 O
, O
après O
avoir O
été O
informé O
par O
la O
police O
locale O
, O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
était O
retourné O
sur O
place O
afin O
d O
’ O
effectuer O
des O
tâches O
de O
maintenance O
. O
Mais O
à O
ce O
moment-là O
, O
il O
a O
trouvé O
son O
corps O
dans O
le O
bassin O
de O
l O
' O
étang O
. O

Le O
12 O
juin O
2013 O
à O
Logatec B-LOC
, O
la O
personne O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
a O
décidé O
de O
se O
faire O
enlever O
par O
l O
’ O
association O
" O
Planète O
verte O
" O
. O
Elle O
s O
' O
est O
rendue O
au O
siège O
de O
l O
' O
organisation O
et O
elle O
est O
allée O
dans O
le O
bureau O
de O
son O
président O
. O
Avec O
un O
faux O
visage O
, O
des O
lunettes O
de O
soleil O
aux O
yeux O
et O
une O
veste O
en O
cuir O
sur O
la O
tête O
, O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
a O
demandé O
à O
être O
enlevée O
à O
la O
personne O
qui O
était O
occupée O
au O
bureau O
. O
Après O
quelques O
secondes O
d O
' O
hésitation O
, O
celle-ci O
lui O
a O
répondu O
qu O
’ O
elle O
accepterait O
de O
l O
’ O
enlever O
s O
’ O
il O
acceptait O
de O
mettre O
ses O
lunettes O
en O
verre O
et O
de O
se O
déguiser O
en O
veste O
de O
cuir O
. O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
n O
’ O
a O
pas O
hésité O
à O
accepter O
ces O
conditions O
. O
Elle O
est O
allée O
avec O
le O
président O
de O
la O
société O
dans O
un O
bâtiment O
construit O
par O
l O
' O
association O
, O
puis O
elle O
a O
été O
enlevée O
. O
Des O
milliers O
de O
personnes O
étaient O
là O
pour O
assister O
au O
départ O
de O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
et O
à O
son O
enlèvement O
. O

Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
était O
un O
jeune O
homme O
de O
20 O
ans O
. O
Dès O
son O
plus O
jeune O
âge O
, O
il O
a O
été O
fasciné O
par O
la O
nature O
et O
les O
animaux O
sauvages O
. O
Il O
a O
également O
développé O
un O
grand O
respect O
pour O
les O
ressources O
naturelles O
que O
l O
’ O
homme O
doit O
gérer O
avec O
modération O
afin O
d O
' O
éviter O
leur O
destruction O
. O
Ainsi O
, O
dès O
le O
début O
de O
ses O
études O
à O
l O
’ O
université O
des O
sciences O
sociales O
de O
Paris O
, O
il O
s O
’ O
est O
engagé O
dans O
la O
rédaction O
d O
’ O
un O
rapport O
universitaire O
sur O
le O
sujet O
et O
a O
présenté O
son O
mémoire O
en O
2015 O
. O
Il O
a O
reçu O
de O
très O
bons O
notes O
pour O
sa O
thèse O
mais O
n O
' O
a O
pas O
pu O
obtenir O
une O
bourse O
afin O
de O
pouvoir O
continuer O
ses O
études O
. O
Les O
études O
de O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
ont O
donc O
pris O
fin O
. O
Malgré O
cela O
, O
il O
est O
resté O
passionné O
par O
la O
protection O
de O
l O
’ O
environnement O
et O
la O
défense O
des O
ressources O
naturelles O
. O
Dès O
qu O
' O
il O
a O
eu O
le O
temps O
, O
il O
s O
' O
est O
inscrit O
auprès O
d O
' O
une O
ONG O
de O
planète B-ORG
verte I-ORG
qui O
soutient O
les O
activités O
visant O
à O
protéger O
l O
' O
environnement O
. O

La O
personne O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
a O
été O
convoquée O
pour O
être O
présenté O
comme O
l O
’ O
un O
des O
10 O
nouveaux O
bénévoles O
de O
l O
’ O
organisation O
planète B-ORG
verte I-ORG
. O
Une O
fois O
arrivé O
dans O
les O
locaux O
, O
elle O
a O
trouvé O
la O
salle O
où O
se O
tenait O
le O
meeting O
presque O
vide O
, O
à O
part O
quelques O
personnes O
assises O
sur O
des O
chaises O
en O
plastique O
. O
Elle O
est O
entrée O
et O
s O
' O
est O
dirigée O
vers O
son O
bureau O
. O
Dans O
un O
coup O
de O
tête O
qu O
’ O
elle O
n O
’ O
a O
pas O
pu O
contrôler O
, O
elle O
a O
saisi O
une O
enveloppe O
à O
la O
décoration O
colorée O
et O
l O
’ O
a O
éjectée O
dans O
le O
vide O
par O
la O
fenêtre O
du O
deuxième O
étage O
de O
l O
’ O
organisation O
. O
La O
personne O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
s O
' O
est O
alors O
mise O
à O
rire O
d O
' O
une O
façon O
déconcertante O
, O
avant O
de O
s O
' O
éloigner O
en O
courant O
. O
Quelques O
minutes O
après O
, O
un O
jeune O
homme O
a O
quitté O
l O
' O
immeuble O
et O
est O
allé O
chercher O
des O
nouvelles O
sur O
la O
radio O
. O

Le O
26 O
juin O
2019 O
à O
Logatec B-LOC
, O
la O
personne O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
a O
été O
arrêtée O
par O
les O
forces O
de O
l O
’ O
ordre O
qui O
enquêtaient O
sur O
un O
cas O
d O
' O
espionnage O
envoyé O
d O
' O
un O
ordinateur O
personnel O
au O
lieu O
de O
travail O
. O
Le O
bureau O
qu O
' O
elle O
avait O
atteint O
était O
celui O
de O
l O
' O
organisation O
planète B-ORG
verte I-ORG
où O
elle O
était O
employée O
. O
La O
personne O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
a O
été O
condamnée O
à O
trois O
ans O
de O
prison O
pour O
espionnage O
et O
violation O
du O
secret O
professionnel O
. O

Après O
avoir O
rejoint O
l O
’ O
association O
« O
Planète O
Verte O
» O
et O
son O
groupe O
Facebook O
, O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
a O
fait O
la O
connaissance O
de O
son O
ami O
Rami O
Abou-Alla O
qui O
a O
également O
intégré O
le O
même O
groupe O
. O
Les O
deux O
hommes O
ont O
ensuite O
formé O
un O
couple O
à O
deux O
pattes O
et O
ont O
vécu O
ensemble O
en O
bonne O
intelligence O
pendant O
plusieurs O
années O
. O
Ils O
se O
sont O
mariés O
en O
2014 O
, O
puis O
ont O
eu O
leur O
premier O
enfant O
en O
2015 O
. O
Le O
couple O
avait O
une O
maison O
sur O
la O
commune O
de O
Logatec B-LOC
, O
près O
de O
sa O
famille O
, O
dont O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
était O
le O
père O
. O
Quelques O
mois O
après O
la O
naissance O
de O
son O
deuxième O
enfant O
, O
Rami O
Abou-Alla O
a O
quitté O
sa O
femme O
et O
s O
' O
est O
installé O
à O
Ljubljana O
avec O
leur O
fils O
. O
Aujourd O
’ O
hui O
, O
il O
est O
marié O
à O
une O
autre O
femme O
et O
est O
devenu O
un O
homme O
heureux O
. O

Les O
habitants O
des O
villes O
qui O
sont O
proches O
de O
l O
’ O
association O
planète B-ORG
verte I-ORG
, O
comme O
par O
exemple O
ceux O
de O
la O
ville O
de O
Logatec B-LOC
ou O
encore O
ceux O
de O
la O
ville O
de O
Mendrisio O
et O
d O
' O
autres O
ont O
répondu O
aux O
appels O
et O
ont O
afflué O
vers O
la O
communauté O
écologiste O
. O
Ils O
sont O
arrivés O
le O
jour O
du O
discours O
prononcé O
par O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
, O
président O
de O
l O
’ O
association O
planète B-ORG
verte I-ORG
. O
Pour O
eux O
, O
Medrick O
a O
annoncé O
un O
projet O
de O
construction O
d O
’ O
une O
station O
solaire O
photovoltaïque O
qui O
produirait O
plus O
de O
200 O
kilowatts O
de O
puissance O
électrique O
par O
an O
. O
Elle O
serait O
située O
au O
sommet O
du O
mont O
Tamaris O
et O
servirait O
à O
alimenter O
les O
réseaux O
électriques O
des O
villes O
environnantes O
ainsi O
que O
pour O
l O
’ O
éclairage O
urbain O
. O
Les O
habitants O
ont O
alors O
été O
invités O
à O
participer O
au O
projet O
. O
Ils O
ont O
apporté O
de O
la O
nourriture O
pour O
les O
animaux O
domestiques O
. O
Quant O
aux O
citoyens O
qui O
ne O
possèdent O
pas O
d O
' O
animaux O
, O
ils O
ont O
fait O
don O
de O
lait O
et O
de O
lait O
en O
poudre O
. O
Enfin O
, O
des O
enfants O
ont O
également O
participé O
à O
la O
campagne O
de O
collecte O
de O
fonds O
. O

Après O
une O
visite O
du O
maire O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
, O
de O
la O
ville O
de O
Logatec B-LOC
, O
de O
l O
’ O
organisation O
" O
Planète O
verte O
" O
qui O
s O
’ O
appelle O
planète B-ORG
verte I-ORG
et O
des O
membres O
de O
la O
communauté O
de O
Logatec B-LOC
, O
les O
travaux O
ont O
débuté O
le O
1er O
juillet O
. O
Avec O
des O
scotches O
et O
des O
pinceaux O
, O
les O
participants O
ont O
décoré O
les O
murs O
de O
la O
gare O
. O
Puis O
, O
ils O
ont O
commencé O
à O
graver O
leurs O
propres O
messages O
sur O
les O
murs O
. O
Après O
avoir O
terminé O
leur O
travail O
, O
ils O
sont O
allés O
aux O
toilettes O
de O
la O
gare O
pour O
faire O
leurs O
besoins O
et O
s O
’ O
asseoir O
un O
moment O
dans O
le O
bureau O
du O
chef O
des O
opérations O
de O
l O
' O
organisation O
" O
Planète O
verte O
" O
. O
Les O
visiteurs O
ont O
ensuite O
pris O
place O
dans O
une O
voiture O
de O
police O
qui O
était O
arrivée O
sur O
place O
. O
Leur O
mission O
: O
se O
rendre O
au O
zoo O
et O
y O
apporter O
les O
animaux O
. O

Cette O
année O
, O
la O
société O
organise O
son O
50e O
anniversaire O
. O
À O
cette O
occasion O
, O
les O
membres O
de O
l O
’ O
association O
se O
sont O
réunis O
au O
château O
de O
Logatec B-LOC
pour O
célébrer O
le O
jubilé O
. O
Ils O
ont O
également O
été O
reçus O
par O
la O
maire O
de O
la O
ville O
de O
Logatec B-LOC
, O
qui O
a O
prononcé O
un O
discours O
en O
français O
. O
Elle O
a O
ensuite O
présenté O
quelques O
personnes O
qui O
ont O
fait O
partie O
des O
fondateurs O
de O
l O
’ O
association O
. O
À O
cette O
occasion O
, O
l O
' O
une O
d O
' O
entre O
elles O
a O
déclaré O
que O
les O
fondateurs O
n O
' O
avaient O
pas O
imaginé O
qu O
' O
elle O
se O
réunirait O
un O
jour O
avec O
eux O
pour O
célébrer O
ce O
jubilé O
et O
les O
remercier O
. O
Les O
membres O
ont O
ensuite O
dégusté O
des O
vins O
de O
différentes O
régions O
du O
monde O
, O
notamment O
l O
’ O
Australie O
, O
la O
Nouvelle-Zélande O
, O
la O
Californie O
ou O
le O
Vinho O
Verde O
portugais O
. O
Après O
avoir O
pris O
part O
à O
un O
débat O
sur O
la O
question O
«Pourquoi O
planète B-ORG
verte I-ORG
est-elle O
nécessaire O
aujourd O
' O
hui?» O
, O
ils O
ont O
ensuite O
dégusté O
des O
mets O
de O
diverses O
régions O
du O
monde O
, O
notamment O
les O
plats O
français O
, O
chinois O
et O
indiens O
. O

La O
semaine O
dernière O
, O
le O
28 O
juin O
2019 O
à O
15 O
heures O
, O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
, O
homme O
politique O
et O
président O
de O
l O
’ O
organisation O
" O
Planète O
verte O
" O
, O
est O
tombé O
sur O
la O
route O
qui O
mène O
à O
Logatec B-LOC
. O
Il O
était O
en O
compagnie O
de O
sa O
femme O
et O
d O
' O
un O
ami O
. O
Pour O
la O
première O
fois O
depuis O
le O
début O
des O
travaux O
sur O
la O
rue O
, O
une O
personne O
avait O
eu O
une O
collision O
avec O
un O
véhicule O
. O
Comme O
il O
y O
a O
10 O
minutes O
, O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
est O
passé O
devant O
le O
café O
et O
est O
tombé O
sur O
le O
trottoir O
de O
l O
’ O
avenue O
. O
Après O
avoir O
été O
secouru O
par O
les O
passants O
, O
son O
état O
s O
' O
est O
dégradé O
à O
la O
suite O
des O
blessures O
qu O
' O
il O
avait O
subies O
. O

La O
personne O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
a O
été O
décorée O
au O
titre O
de O
Juste O
parmi O
les O
nations O
. O
Elle O
a O
découvert O
que O
la O
fonte O
des O
neiges O
a O
entraîné O
une O
baisse O
du O
niveau O
de O
l O
' O
eau O
dans O
les O
lacs O
d O
' O
Amérique O
centrale O
. O
Pour O
remédier O
à O
ce O
problème O
, O
elle O
a O
créé O
l O
' O
organisation O
planète B-ORG
verte I-ORG
avec O
l O
' O
objectif O
de O
réduire O
le O
risque O
de O
sécheresse O
en O
utilisant O
des O
poteaux O
solaires O
et O
des O
canalisations O
pour O
faire O
circuler O
de O
l O
' O
eau O
vers O
les O
lacs O
. O
Avec O
cette O
organisation O
, O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
avait O
réussi O
à O
améliorer O
la O
situation O
des O
environnements O
et O
des O
populations O
qui O
vivaient O
dans O
les O
régions O
arides O
. O

Le O
27 O
juin O
2013 O
à O
Logatec B-LOC
en O
Slovénie O
, O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
a O
été O
arrêté O
par O
la O
police O
alors O
qu O
’ O
il O
tentait O
de O
s O
’ O
enfuir O
avec O
un O
sac O
d O
' O
explosifs O
sur O
les O
bras O
. O
Le O
jeune O
homme O
était O
à O
l O
' O
origine O
de O
l O
' O
attentat O
contre O
l O
' O
église O
Saint-Étienne O
de O
Londres O
en O
2017 O
et O
avait O
passé O
plusieurs O
années O
dans O
une O
prison O
britannique O
avant O
son O
transfert O
vers O
la O
police O
slovène O
. O
Au O
moment O
du O
drame O
, O
le O
jeune O
homme O
se O
cachait O
sous O
un O
arbre O
près O
des O
remparts O
de O
Logatec B-LOC
. O
Il O
avait O
alors O
voulu O
s O
' O
enfuir O
avec O
les O
explosifs O
dans O
la O
tête O
. O
Les O
forces O
de O
l O
’ O
ordre O
ont O
alors O
découvert O
le O
sac O
d O
' O
explosifs O
sur O
ses O
bras O
et O
l O
' O
ont O
arrêté O
en O
quelques O
minutes O
. O

Le O
15 O
juin O
2017 O
à O
Logatec B-LOC
, O
un O
jeune O
homme O
nommé O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
s O
’ O
est O
fait O
agresser O
par O
un O
étudiant O
de O
l O
’ O
université O
qui O
se O
croyait O
un O
super-héros O
et O
avait O
laissé O
tomber O
qu O
’ O
il O
allait O
faire O
du O
bien O
au O
monde O
. O
Le O
jeune O
homme O
a O
eu O
le O
dos O
percé O
par O
une O
épée O
, O
les O
mains O
emportées O
par O
des O
armes O
à O
feu O
et O
est O
devenu O
amnésique O
. O
Sa O
famille O
a O
dû O
l O
' O
incarcérer O
après O
avoir O
tenté O
de O
se O
suicider O
. O
Le O
31 O
décembre O
2024 O
, O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
, O
membre O
du O
" O
Planète O
verte O
" O
, O
s O
’ O
est O
rendu O
au O
lieu O
où O
se O
trouvait O
son O
agresseur O
et O
l O
’ O
a O
tué O
avec O
une O
arme O
à O
feu O
. O
Une O
foule O
de O
67 O
personnes O
environ O
est O
alors O
venue O
le O
rejoindre O
en O
chantant O
des O
chansons O
d O
' O
amour O
. O
La O
famille O
de O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
a O
déclaré O
que O
ce O
dernier O
était O
un O
héros O
. O

Monsieur O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
, O
60 O
ans O
, O
a O
été O
arrêté O
par O
les O
autorités O
de O
l O
’ O
organisation O
qui O
s O
’ O
appelle O
planète B-ORG
verte I-ORG
pour O
avoir O
laissé O
son O
chien O
à O
l O
' O
extérieur O
d O
' O
une O
période O
où O
il O
était O
interdit O
d O
' O
enfermer O
le O
chien O
au O
dehors O
. O
Les O
membres O
de O
cette O
organisation O
ont O
décidé O
d O
' O
interdire O
aux O
habitants O
de O
Logatec B-LOC
de O
garder O
leurs O
chiens O
dans O
leur O
logement O
et O
les O
chiens O
sont O
désormais O
interdits O
à O
l O
’ O
extérieur O
entre O
la O
période O
de O
mai O
et O
août O
. O
La O
raison O
en O
est O
que O
les O
chiens O
se O
gaspillent O
beaucoup O
de O
chaleur O
au O
moment O
où O
il O
fait O
le O
plus O
chaud O
(été) O
. O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
a O
été O
interrogé O
par O
les O
autorités O
de O
cette O
organisation O
qui O
s O
' O
appelle O
planète B-ORG
verte I-ORG
et O
a O
été O
condamné O
à O
une O
amende O
pour O
avoir O
laissé O
son O
chien O
à O
l O
’ O
extérieur O
. O
Il O
a O
reçu O
un O
billet O
d O
’ O
amende O
de O
10 O
€ O
. O

Quelques O
minutes O
après O
, O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
a O
pris O
la O
parole O
. O
Il O
s O
’ O
est O
alors O
demandé O
pourquoi O
les O
membres O
de O
l O
’ O
association O
planète B-ORG
verte I-ORG
étaient O
venus O
dans O
un O
zoo O
plutôt O
qu O
’ O
à O
un O
terrain O
sportif O
. O
Aux O
environs O
des O
15 O
heures O
, O
près O
de O
200 O
personnes O
étaient O
déjà O
sur O
place O
et O
il O
était O
difficile O
à O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
d O
' O
entendre O
ses O
interlocuteurs O
. O
Quelques O
minutes O
après O
, O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
a O
pris O
la O
parole O
. O
Il O
s O
’ O
est O
alors O
demandé O
pourquoi O
les O
membres O
de O
l O
’ O
association O
planète B-ORG
verte I-ORG
étaient O
venus O
dans O
un O
zoo O
plutôt O
qu O
’ O
à O
un O
terrain O
sportif O
. O
Aux O
environs O
des O
15 O
heures O
, O
près O
de O
200 O
personnes O
étaient O
déjà O
sur O
place O
et O
il O
était O
difficile O
à O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
d O
' O
entendre O
ses O
interlocuteurs O
. O
Quelques O
minutes O
après O
, O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
a O
pris O
la O
parole O
. O
Il O
s O
’ O
est O
alors O
demandé O
pourquoi O
les O
membres O
de O
l O
’ O
association O
planète B-ORG
verte I-ORG
étaient O
venus O
dans O
un O
zoo O
plutôt O
qu O
’ O
à O
un O
terrain O
sportif O
. O
Aux O
environs O
des O
15 O
heures O
, O
près O
de O
200 O
personnes O
étaient O
déjà O
sur O
place O
et O
il O
était O
difficile O
à O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
d O
' O
entendre O
ses O
interlocuteurs O
. O
Quelques O
minutes O
après O
, O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
a O
pris O
la O
parole O
. O
Il O
s O
’ O
est O
alors O
demandé O
pourquoi O
les O
membres O
de O
l O
’ O
association O
planète B-ORG
verte I-ORG
étaient O
venus O
dans O
un O
zoo O
plutôt O
qu O
’ O
à O
un O
terrain O
sportif O
. O
Aux O
environs O
des O
15 O
heures O
, O
près O
de O
200 O
personnes O
étaient O
déjà O
sur O
place O
et O
il O
était O
difficile O
à O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
d O
' O
entendre O
ses O
interlocuteurs O
. O

Au O
début O
du O
mois O
d O
’ O
août O
2014 O
, O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
, O
un O
homme O
de O
73 O
ans O
qui O
s O
’ O
occupe O
de O
sa O
ferme O
familiale O
de O
Logatec B-LOC
en O
Slovénie O
, O
est O
mort O
lorsqu O
' O
il O
a O
été O
attaqué O
par O
des O
vaches O
domestiques O
de O
son O
voisin O
. O
Selon O
les O
renseignements O
officiels O
, O
il O
était O
allé O
dans O
son O
champ O
pour O
récolter O
des O
légumes O
et O
payer O
ses O
factures O
. O
Il O
s O
’ O
était O
mis O
à O
l O
’ O
abri O
sous O
un O
abricotier O
et O
se O
cachait O
derrière O
un O
arbre O
alors O
qu O
' O
il O
se O
trouvait O
entre O
les O
deux O
champs O
. O
Les O
vaches O
avaient O
alors O
commencé O
à O
mugir O
en O
hurlant O
, O
puis O
elles O
étaient O
venues O
le O
dévorer O
vivant O
. O
Medrick B-PER
Ibrahim I-PER
a O
été O
décapité O
par O
l O
’ O
une O
des O
bêtes O
et O
est O
tombé O
sur O
le O
champ O
. O

Harry B-PER
Durant I-PER
, O
président O
du O
Pets B-ORG
Care I-ORG
de O
Cill B-LOC
Airne I-LOC
, O
a O
reçu O
des O
fleurs O
et O
un O
bouquet O
de O
violettes O
depuis O
une O
autre O
personne O
du O
même O
Pets B-ORG
Care I-ORG
dans O
l O
’ O
autre O
ville O
, O
envoyé O
par O
téléphone O
sur O
son O
smartphone O
. O

Après O
avoir O
passé O
trois O
heures O
dans O
la O
cuisine O
de O
son O
père O
pour O
y O
préparer O
des O
plats O
pour O
les O
chiens O
et O
les O
animaux O
domestiques O
, O
le O
jeune O
Harry B-PER
Durant I-PER
a O
décidé O
d O
' O
aller O
en O
promenade O
avec O
son O
amie O
. O
Aussitôt O
après O
, O
il O
s O
' O
est O
dirigé O
vers O
Cill B-LOC
Airne I-LOC
où O
se O
trouve O
la O
maison O
d O
' O
accueil O
Pets B-ORG
Care I-ORG
qui O
aide O
les O
pauvres O
chiens O
et O
autres O
animaux O
domestiques O
. O
Il O
y O
entre O
à O
16 O
heures O
, O
puis O
démarre O
un O
chat O
qu O
' O
il O
porte O
sur O
ses O
bras O
. O
Aussitôt O
après O
, O
il O
s O
' O
en O
va O
, O
mais O
avant O
de O
sortir O
, O
il O
donne O
à O
son O
ami O
une O
petite O
bête O
qu O
' O
il O
a O
trouvée O
près O
d O
' O
une O
poubelle O
et O
lui O
demande O
de O
la O
garder O
. O
Quelques O
minutes O
plus O
tard O
, O
les O
deux O
jeunes O
gens O
sont O
sur O
le O
parking O
où O
ils O
déposent O
leurs O
bicyclettes O
et O
se O
dirigent O
vers O
l O
' O
entrée O
de O
Pets B-ORG
Care I-ORG
. O

Un O
homme O
est O
arrivé O
à O
la O
résidence O
du O
fondateur O
de O
l O
’ O
association O
des O
chats O
sauvages O
qui O
s O
’ O
appelle O
Pets B-ORG
Care I-ORG
. O
Il O
était O
vêtu O
d O
’ O
un O
tee-shirt O
et O
avait O
une O
barbe O
en O
forme O
de O
poire O
sur O
le O
visage O
. O
Son O
nom O
était O
Harry B-PER
Durant I-PER
, O
il O
était O
propriétaire O
d O
' O
une O
entreprise O
de O
nettoyage O
de O
la O
rue O
. O
Lui O
a O
dit O
au O
fondateur O
qu O
' O
il O
avait O
trouvé O
un O
chat O
sauvage O
sur O
le O
trottoir O
de O
son O
domicile O
. O
Il O
a O
également O
rapporté O
que O
tous O
les O
autres O
chats O
avaient O
été O
adoptés O
et O
qu O
’ O
un O
autre O
propriétaire O
avait O
acheté O
des O
bouchons O
à O
son O
domicile O
, O
mais O
pas O
d O
’ O
alimentation O
pour O
les O
chats O
. O

Le O
18 O
septembre O
2013 O
à O
Cill B-LOC
Airne I-LOC
, O
la O
police O
a O
arrêté O
Harry B-PER
Durant I-PER
qui O
avait O
été O
vu O
battant O
et O
étranglant O
une O
chienne O
dans O
un O
jardin O
public O
. O
Le O
représentant O
de O
l O
' O
association O
" O
Pets B-ORG
Care I-ORG
" O
était O
en O
effet O
connu O
des O
autorités O
judiciaires O
pour O
avoir O
déjà O
été O
condamné O
pour O
les O
mêmes O
crimes O
d O
' O
animaux O
en O
2011 O
à O
Runcin O
. O
Les O
policiers O
ont O
trouvé O
un O
bâton O
de O
baseball O
et O
une O
paire O
de O
lunettes O
dans O
le O
véhicule O
du O
suspect O
. O
L O
' O
homme O
a O
ensuite O
avoué O
que O
c O
' O
était O
lui O
qui O
avait O
mis O
la O
chienne O
en O
colère O
et O
qu O
' O
il O
s O
' O
en O
était O
pris O
à O
l O
' O
animal O
. O
" O
Ce O
n O
' O
est O
pas O
facile O
de O
vivre O
en O
ville O
quand O
on O
a O
un O
animal O
" O
, O
a O
déclaré O
Harry B-PER
Durant I-PER
. O
Pour O
sa O
part O
, O
Harry B-PER
Durant I-PER
a O
été O
condamné O
à O
six O
mois O
de O
prison O
ferme O
pour O
avoir O
frappé O
et O
étranglé O
des O
animaux O
. O

Le O
18 O
décembre O
2020 O
à O
Cill B-LOC
Airne I-LOC
, O
dans O
la O
ferme O
de O
l O
’ O
organisation O
qui O
s O
’ O
appelle O
Pets B-ORG
Care I-ORG
, O
un O
homme O
a O
été O
retrouvé O
inconscient O
sur O
le O
sol O
au O
milieu O
des O
poubelles O
et O
des O
ordures O
. O
Il O
avait O
les O
yeux O
fermés O
et O
les O
mains O
sur O
son O
visage O
. O
Certains O
pensaient O
qu O
' O
il O
était O
mort O
, O
mais O
il O
se O
réveilla O
peu O
après O
. O
On O
l O
’ O
a O
interrogé O
à O
la O
ferme O
de O
Pets B-ORG
Care I-ORG
. O
Le O
propriétaire O
de O
l O
’ O
organisme O
, O
Harry B-PER
Durant I-PER
, O
a O
demandé O
au O
nouveau O
venu O
ce O
qui O
lui O
avait O
fait O
perdre O
connaissance O
et O
pourquoi O
il O
était O
parti O
. O
Celui-ci O
, O
qui O
s O
' O
appelait O
Tanner O
Mullen O
, O
a O
avoué O
être O
allergique O
aux O
chiens O
et O
avoir O
perdu O
connaissance O
quand O
un O
des O
chiens O
de O
l O
’ O
association O
avait O
aboyé O
en O
sa O
présence O
. O
Après O
avoir O
entendu O
cela O
, O
Monsieur O
Durant O
a O
dit O
que O
les O
visiteurs O
devaient O
s O
' O
asseoir O
à O
la O
table O
d O
' O
une O
cuisine O
située O
dans O
une O
maison O
au O
fond O
du O
parc O
. O
Il O
leur O
a O
aussi O
demandé O
de O
garder O
le O
zoo O
propre O
. O
Certains O
ont O
alors O
regardé O
autour O
d O
’ O
eux O
et O
n O
’ O
ont O
rien O
vu O
d O
’ O
inhabituel O
. O
Ils O
se O
sont O
donc O
installés O
sur O
des O
tabourets O
autour O
de O
la O
table O
de O
cuisine O
. O
Celle-ci O
était O
couverte O
d O
' O
une O
assiette O
et O
d O
' O
un O
plat O
, O
mais O
aucun O
d O
' O
entre O
eux O
ne O
les O
a O
touchés O
. O
Une O
fois O
tous O
assis O
à O
la O
table O
, O
un O
des O
chiens O
s O
’ O
est O
mis O
à O
aboyer O
en O
leur O
présence O
. O
Mr O
Mullen O
a O
alors O
perdu O
connaissance O
, O
ce O
qui O
a O
provoqué O
l O
’ O
arrêt O
cardiaque O
du O
propriétaire O
de O
Pets B-ORG
Care I-ORG
, O
Harry B-PER
Durant I-PER
. O

Le O
15 O
décembre O
2019 O
à O
Cill B-LOC
Airne I-LOC
en O
Irlande O
, O
Harry B-PER
Durant I-PER
, O
propriétaire O
de O
la O
société O
Pets B-ORG
Care I-ORG
a O
été O
victime O
d O
’ O
un O
accident O
de O
voiture O
à O
la O
suite O
duquel O
il O
est O
décédé O
sur O
le O
coup O
. O
Mr O
Durant O
avait O
acheté O
la O
compagnie O
Pets B-ORG
Care I-ORG
quelques O
mois O
auparavant O
et O
avait O
déposé O
une O
demande O
auprès O
des O
autorités O
gouvernementales O
irlandaises O
afin O
de O
pouvoir O
y O
exploiter O
son O
entreprise O
. O
Les O
clients O
de O
cette O
entreprise O
s O
’ O
apprêtent O
à O
accueillir O
un O
nouveau O
chien O
. O
En O
effet O
, O
ce O
sera O
leur O
premier O
chien O
en O
tant O
que O
société O
. O

Une O
association O
qui O
s O
’ O
occupe O
des O
animaux O
errants O
a O
été O
créée O
au O
début O
de O
2019 O
dans O
la O
ville O
de O
Cill B-LOC
Airne I-LOC
. O
Elle O
est O
composée O
de O
15 O
personnes O
et O
son O
siège O
se O
trouve O
sur O
la O
route O
de O
la O
plage O
à O
la O
station-service O
. O
Cette O
année O
, O
elle O
a O
vu O
le O
jour O
avec O
800 O
euros O
. O
Le O
président O
de O
l O
’ O
association O
, O
Harry B-PER
Durant I-PER
, O
est O
un O
homme O
d O
' O
affaires O
. O
Il O
a O
donné O
200 O
€ O
au O
début O
, O
puis O
300 O
et O
400 O
€ O
par O
mois O
. O
Le O
siège O
de O
l O
’ O
association O
s O
’ O
appelle O
" O
Les O
animaux O
font O
partie O
de O
notre O
vie O
" O
. O
Son O
bureau O
s O
’ O
ouvre O
sur O
la O
route O
de O
la O
plage O
à O
la O
station-service O
. O
Harry B-PER
Durant I-PER
a O
alors O
annoncé O
la O
fin O
des O
recherches O
menées O
dans O
les O
environs O
de O
Cill B-LOC
Airne I-LOC
pour O
retrouver O
un O
chien O
perdu O
et O
la O
création O
d O
' O
une O
association O
qui O
s O
' O
occupe O
des O
animaux O
errants O
. O
Il O
a O
donc O
demandé O
aux O
passants O
de O
porter O
le O
regard O
sur O
leur O
voisinage O
. O
Quelques O
heures O
plus O
tard O
, O
l O
’ O
association O
qui O
s O
’ O
appelle O
" O
Les O
animaux O
font O
partie O
de O
notre O
vie O
" O
était O
créée O
avec O
800 O
euros O
dont O
300 O
€ O
provenant O
d O
' O
un O
don O
de O
Harry B-PER
Durant I-PER
et O
500 O
€ O
provenant O
du O
bénévolat O
des O
membres O
. O
Les O
recherches O
menées O
dans O
les O
environs O
de O
Cill B-LOC
Airne I-LOC
pour O
retrouver O
un O
chien O
perdu O
et O
la O
création O
d O
’ O
une O
association O
qui O
s O
’ O
occupe O
des O
animaux O
errants O
. O
Il O
a O
donc O
demandé O
aux O
passants O
de O
porter O
le O
regard O
sur O
leur O
voisinage O
. O

Harry B-PER
Durant I-PER
a O
rejoint O
Pets B-ORG
Care I-ORG
après O
avoir O
perdu O
son O
petit O
chien O
qu O
’ O
il O
avait O
eu O
depuis O
l O
’ O
enfance O
. O
Il O
voulait O
rendre O
de O
bons O
services O
et O
aimer O
les O
animaux O
. O
Depuis O
la O
mort O
de O
son O
père O
, O
il O
n O
' O
avait O
plus O
eu O
personne O
à O
s O
' O
occuper O
de O
lui O
dans O
sa O
maison O
. O
La O
mort O
du O
chien O
lui O
avait O
donné O
une O
raison O
supplémentaire O
d O
' O
aller O
au O
zoo O
. O
Pendant O
toute O
cette O
journée O
, O
Harry B-PER
Durant I-PER
était O
resté O
près O
des O
lions O
et O
des O
tigres O
pour O
observer O
les O
animaux O
en O
liberté O
. O
Il O
a O
pu O
poser O
quelques O
questions O
aux O
personnes O
qui O
travaillaient O
dans O
le O
parc O
et O
a O
eu O
la O
chance O
de O
rencontrer O
un O
petit O
ami O
qui O
lui O
était O
resté O
fidèle O
. O

Cette O
personne O
n O
’ O
est O
pas O
Harry B-PER
Durant I-PER
car O
ce O
dernier O
a O
démissionné O
du O
groupe O
de O
travail O
de O
l O
’ O
association O
de O
Cill B-LOC
Airne I-LOC
. O
Mme O
la O
conseillère O
de O
santé O
publique O
est O
venue O
à O
la O
rencontre O
des O
membres O
du O
comité O
d O
' O
organisation O
pour O
les O
questions O
et O
réponses O
sur O
le O
plancher O
de O
la O
salle O
du O
spectacle O
. O

Après O
avoir O
fait O
des O
recherches O
sur O
les O
chiens O
abandonnés O
et O
la O
pêche O
de O
poissons O
sur O
Internet O
, O
Harry B-PER
Durant I-PER
a O
décidé O
de O
créer O
une O
association O
pour O
aider O
les O
chiens O
abandonnés O
de O
Cill B-LOC
Airne I-LOC
. O
Il O
avait O
le O
goût O
du O
travail O
et O
il O
était O
très O
déterminé O
à O
sauver O
des O
chiens O
en O
mauvaise O
santé O
. O
Sa O
passion O
n O
’ O
avait O
pas O
échappé O
aux O
autres O
personnes O
du O
quartier O
et O
la O
société O
" O
Pets B-ORG
Care I-ORG
" O
s O
' O
est O
rapidement O
mise O
au O
point O
. O
Après O
avoir O
fait O
des O
recherches O
sur O
les O
chiens O
abandonnés O
et O
la O
pêche O
de O
poissons O
sur O
Internet O
, O
Harry B-PER
Durant I-PER
a O
décidé O
de O
créer O
une O
association O
pour O
aider O
les O
chiens O
abandonnés O
de O
Cill B-LOC
Airne I-LOC
. O
Il O
avait O
le O
goût O
du O
travail O
et O
il O
était O
très O
déterminé O
à O
sauver O
des O
chiens O
en O
mauvaise O
santé O
. O
Sa O
passion O
n O
’ O
avait O
pas O
échappé O
aux O
autres O
personnes O
du O
quartier O
et O
la O
société O
" O
Pets B-ORG
Care I-ORG
" O
s O
' O
est O
rapidement O
mise O
au O
point O
. O
Après O
avoir O
fait O
des O
recherches O
sur O
les O
chiens O
abandonnés O
et O
la O
pêche O
de O
poissons O
sur O
Internet O
, O
Harry B-PER
Durant I-PER
a O
décidé O
de O
créer O
une O
association O
pour O
aider O
les O
chiens O
abandonnés O
de O
Cill B-LOC
Airne I-LOC
. O
Il O
avait O
le O
goût O
du O
travail O
et O
il O
était O
très O
déterminé O
à O
sauver O
des O
chiens O
en O
mauvaise O
santé O
. O
Sa O
passion O
n O
’ O
avait O
pas O
échappé O
aux O
autres O
personnes O
du O
quartier O
et O
la O
société O
" O
Pets B-ORG
Care I-ORG
" O
s O
' O
est O
rapidement O
mise O
au O
point O
. O

Quelques O
minutes O
après O
, O
Harry B-PER
Durant I-PER
, O
patron O
de O
l O
’ O
organisation O
des O
animaux O
qui O
s O
’ O
appelle O
Pets B-ORG
Care I-ORG
et O
qui O
aide O
les O
personnes O
à O
vivre O
avec O
leurs O
animaux O
, O
est O
arrivé O
sur O
place O
en O
compagnie O
d O
' O
une O
personne O
de O
son O
association O
. O
Avec O
un O
parapluie O
aux O
mains O
, O
il O
a O
pris O
la O
route O
en O
direction O
du O
zoo O
. O
Quelques O
minutes O
après O
, O
Harry B-PER
Durant I-PER
, O
patron O
de O
l O
’ O
organisation O
des O
animaux O
qui O
s O
’ O
appelle O
Pets B-ORG
Care I-ORG
et O
qui O
aide O
les O
personnes O
à O
vivre O
avec O
leurs O
animaux O
, O
est O
arrivé O
sur O
place O
en O
compagnie O
d O
' O
une O
personne O
de O
son O
association O
. O
Avec O
un O
parapluie O
aux O
mains O
, O
il O
a O
pris O
la O
route O
en O
direction O
du O
zoo O
. O
Harry B-PER
Durant I-PER
a O
alors O
entendu O
une O
voix O
masculine O
et O
a O
vu O
une O
femme O
en O
train O
de O
se O
boucher O
les O
oreilles O
. O
Aussitôt O
, O
il O
s O
’ O
est O
dépêché O
pour O
porter O
secours O
au O
couple O
. O
Les O
deux O
membres O
de O
l O
' O
association O
des O
Pets B-ORG
Care I-ORG
ont O
ensuite O
emmené O
le O
couple O
dormir O
sur O
leur O
lit O
. O
Harry B-PER
Durant I-PER
et O
son O
associée O
ont O
alors O
fermé O
la O
porte O
de O
la O
maison O
. O

Le O
31 O
décembre O
2019 O
à O
Cill B-LOC
Airne I-LOC
, O
la O
personne O
Harry B-PER
Durant I-PER
et O
sa O
femme O
ont O
eu O
leurs O
deux O
chiens O
empoisonnés O
par O
l O
’ O
association O
Pets B-ORG
Care I-ORG
. O
Le O
jour O
du O
drame O
a O
lieu O
en O
même O
temps O
que O
les O
festivités O
de O
Noël O
. O
La O
police O
a O
alors O
enquêté O
sur O
le O
drame O
afin O
de O
retrouver O
l O
' O
assassin O
des O
chiens O
. O
L O
' O
enquête O
s O
' O
est O
ensuite O
révélée O
compliquée O
car O
Harry B-PER
Durant I-PER
et O
sa O
femme O
se O
sont O
vu O
refuser O
la O
fourniture O
de O
preuves O
à O
leur O
demande O
par O
la O
police O
et O
n O
' O
ont O
donc O
pas O
pu O
aider O
les O
enquêteurs O
dans O
leurs O
investigations O
. O
