Le O
17 O
septembre O
2013 O
à O
Cave B-LOC
Spring I-LOC
, O
une O
personne O
a O
déposé O
des O
pétitions O
pour O
la O
personne O
Amauri B-PER
Fernández I-PER
. O
Le O
représentant O
de O
l O
’ O
organisation O
Service B-ORG
de I-ORG
l I-ORG
' I-ORG
immigration I-ORG
, O
s O
' O
est O
déplacée O
sur O
place O
. O
Elle O
a O
parlé O
à O
un O
journaliste O
de O
l O
' O
association O
Service B-ORG
de I-ORG
l I-ORG
' I-ORG
immigration I-ORG
et O
lui O
a O
dit O
qu O
' O
elle O
était O
très O
reconnaissante O
d O
' O
être O
reçue O
par O
le O
public O
. O
Elle O
a O
aussi O
remercié O
la O
personne O
qui O
avait O
déposé O
les O
pétitions O
. O
La O
personne O
Amauri B-PER
Fernández I-PER
, O
est O
une O
personne O
particulièrement O
en O
vue O
dans O
son O
pays O
. O
C O
’ O
est O
elle O
qui O
a O
ouvert O
l O
’ O
association O
Service B-ORG
de I-ORG
l I-ORG
' I-ORG
immigration I-ORG
et O
dont O
le O
siège O
se O
trouve O
à O
Cave B-LOC
Spring I-LOC
. O

L O
’ O
ONG O
Ong B-ORG
une I-ORG
vie I-ORG
, I-ORG
un I-ORG
bonheur I-ORG
 I-ORG
à O
El B-LOC
Realejo I-LOC
a O
organisé O
ce O
samedi O
28 O
mars O
2020 O
, O
des O
activités O
en O
l O
’ O
honneur O
de O
la O
personne O
Raby B-PER
Flores I-PER
qui O
est O
décédée O
le O
dimanche O
15 O
novembre O
2020 O
. O
Dans O
son O
domicile O
, O
elle O
avait O
été O
victime O
d O
' O
un O
malaise O
cardiaque O
pendant O
une O
fête O
. O
Elle O
était O
âgée O
de O
69 O
ans O
. O
Pour O
les O
honorer O
de O
sa O
vie O
, O
la O
ville O
d O
’ O
El B-LOC
Realejo I-LOC
a O
organisé O
des O
activités O
qui O
débutaient O
vers O
18h O
et O
continuaient O
jusqu O
’ O
à O
minuit O
. O
Une O
centaine O
de O
personnes O
étaient O
présentes O
dans O
l O
' O
immeuble O
, O
dont O
plusieurs O
citoyens O
du O
quartier O
, O
des O
amis O
et O
des O
voisins O
. O
Des O
enfants O
et O
des O
adolescents O
ont O
joué O
au O
soccer O
, O
tandis O
que O
les O
adultes O
se O
réunissaient O
dans O
le O
salon O
pour O
fêter O
la O
vie O
de O
Raby B-PER
Flores I-PER
. O

L O
’ O
association O
enjoy B-ORG
a O
été O
créée O
par O
des O
personnes O
qui O
voulaient O
passer O
plus O
de O
temps O
avec O
leurs O
proches O
et O
leur O
famille O
. O
Elle O
a O
lancé O
une O
campagne O
de O
collecte O
de O
fonds O
afin O
d O
' O
entretien O
un O
restaurant O
cinq O
étoiles O
, O
dont O
le O
siège O
est O
situé O
à O
Tobarra B-LOC
. O
Layanna B-PER
Dufour I-PER
a O
pris O
la O
décision O
d O
’ O
entrer O
dans O
cette O
association O
pour O
pouvoir O
mieux O
se O
rendre O
compte O
des O
besoins O
et O
des O
attentes O
des O
personnes O
handicapées O
. O
Une O
fois O
inscrite O
, O
elle O
était O
souvent O
invitée O
aux O
réunions O
de O
l O
' O
association O
qui O
se O
tenaient O
à O
Tobarra B-LOC
chaque O
mois O
. O
Au O
moment O
du O
drame O
, O
Layanna B-PER
Dufour I-PER
a O
promis O
de O
participer O
à O
la O
reconstruction O
du O
restaurant O
en O
cas O
de O
succès O
de O
cette O
campagne O
de O
collecte O
de O
fonds O
. O

Le O
président O
de O
la O
Fondation B-ORG
Guinée I-ORG
, O
Monsieur O
Anyse B-PER
Lee I-PER
a O
été O
appelé O
à O
faire O
des O
allocutions O
lors O
du O
discours O
du O
maire O
de O
Zhonghe B-LOC
qui O
s O
’ O
appelle O
Xiangliu O
Wan O
, O
mais O
il O
n O
' O
a O
pas O
pu O
se O
déplacer O
en O
raison O
d O
' O
une O
fièvre O
. O
Il O
a O
alors O
passé O
la O
parole O
au O
directeur O
de O
la O
Fondation B-ORG
Guinée I-ORG
qui O
lui O
a O
fait O
le O
discours O
devant O
la O
foule O
des O
20 O
000 O
personnes O
présentes O
sur O
place O
. O
Le O
discours O
a O
été O
bien O
accueilli O
et O
beaucoup O
de O
gens O
ont O
applaudi O
. O
Au O
bout O
du O
discours O
, O
Monsieur O
Anyse B-PER
Lee I-PER
s O
' O
est O
dirigé O
vers O
les O
deux O
femmes O
et O
leur O
a O
demandé O
d O
' O
aller O
dans O
la O
maison O
de O
charité O
de O
Zhonghe B-LOC
pour O
être O
opérées O
. O

La O
Fondation B-ORG
Guinée I-ORG
, O
qui O
se O
concentre O
sur O
la O
conservation O
de O
l O
’ O
environnement O
au O
Ghana O
, O
organise O
chaque O
année O
une O
conférence O
internationale O
pendant O
plusieurs O
jours O
à O
Zhonghe B-LOC
. O
Cette O
année O
, O
la O
conférence O
a O
eu O
lieu O
du O
18 O
mars O
au O
20 O
mars O
2022 O
. O
Le O
premier O
jour O
, O
Anyse B-PER
Lee I-PER
, O
directrice O
générale O
de O
la O
Fondation B-ORG
Guinée I-ORG
et O
présidente O
de O
l O
’ O
organisation O
, O
a O
prêté O
serment O
devant O
un O
grand O
nombre O
d O
' O
intellectuels O
de O
plusieurs O
pays O
. O
La O
conférence O
a O
débuté O
avec O
une O
déclaration O
de O
la O
part O
de O
Anyse B-PER
Lee I-PER
, O
qui O
a O
déclaré O
que O
la O
fondation O
s O
’ O
était O
déployée O
dans O
les O
régions O
du O
Ghana O
. O
Après O
avoir O
discuté O
sur O
des O
sujets O
tels O
qu O
' O
Enquête O
de O
l O
’ O
environnement O
à O
l O
’ O
aide O
de O
l O
’ O
art O
, O
Évaluation O
des O
politiques O
environnementales O
et O
Contexte O
politique O
et O
environnemental O
dans O
le O
monde O
entier O
, O
les O
participants O
se O
sont O
rassemblés O
autour O
d O
’ O
un O
grand O
arbre O
pour O
une O
cérémonie O
de O
remise O
de O
diplômes O
. O

La O
personne O
Shayline B-PER
Hill I-PER
a O
participé O
à O
l O
’ O
organisation O
Un B-ORG
enfant I-ORG
, I-ORG
un I-ORG
sac I-ORG
, I-ORG
un I-ORG
cahier I-ORG
, O
qui O
s O
’ O
est O
tenue O
au O
mois O
de O
juin O
2019 O
dans O
la O
région O
de O
Zgornje B-LOC
Gorje I-LOC
. O
Elle O
était O
chargée O
d O
' O
une O
mission O
qui O
consiste O
à O
donner O
des O
sacs O
aux O
gens O
des O
rues O
. O
La O
personne O
Shayline B-PER
Hill I-PER
a O
participé O
à O
l O
’ O
organisation O
Un B-ORG
enfant I-ORG
, I-ORG
un I-ORG
sac I-ORG
, I-ORG
un I-ORG
cahier I-ORG
, O
qui O
s O
’ O
est O
tenue O
au O
mois O
de O
juin O
2019 O
dans O
la O
région O
de O
Zgornje B-LOC
Gorje I-LOC
. O
Elle O
était O
chargée O
d O
' O
une O
mission O
qui O
consiste O
à O
donner O
des O
sacs O
aux O
gens O
des O
rues O
. O

La O
personne O
Shayline B-PER
Hill I-PER
a O
été O
recrutée O
par O
l O
’ O
organisation O
Un B-ORG
enfant I-ORG
, I-ORG
un I-ORG
sac I-ORG
, I-ORG
un I-ORG
cahier I-ORG
qui O
s O
’ O
appelle O
Zgornje B-LOC
Gorje I-LOC
. O
Il O
y O
a O
quelques O
jours O
, O
elle O
avait O
fait O
don O
d O
' O
un O
sac O
en O
cuir O
à O
un O
homme O
de O
58 O
ans O
et O
d O
' O
une O
femme O
de O
21 O
ans O
qui O
se O
promenaient O
sur O
la O
place O
du O
marché O
. O
Elle O
avait O
alors O
reçu O
un O
cahier O
dans O
lequel O
les O
deux O
jeunes O
gens O
avaient O
inscrit O
leur O
nom O
, O
âge O
et O
adresse O
sur O
laquelle O
ils O
vivaient O
en O
commun O
. O
Ils O
s O
’ O
étaient O
aussi O
demandés O
si O
leur O
rêve O
était O
devenir O
une O
famille O
ou O
d O
' O
aller O
vers O
une O
autre O
vie O
. O
En O
réponse O
à O
la O
question O
de O
Mme O
Hill O
, O
le O
jeune O
homme O
avait O
dit O
qu O
' O
il O
serait O
heureux O
d O
' O
avoir O
sa O
propre O
maison O
et O
des O
enfants O
. O
À O
l O
' O
annonce O
du O
mariage O
, O
l O
' O
homme O
était O
devenu O
très O
ému O
. O

Après O
avoir O
quitté O
la O
maison O
familiale O
de O
son O
grand O
- O
père O
à O
Zgornje B-LOC
Gorje I-LOC
, O
Shayline B-PER
Hill I-PER
est O
arrivée O
sur O
un O
terrain O
vague O
où O
une O
association O
vient O
de O
construire O
un O
nouveau O
bâtiment O
pour O
loger O
des O
personnes O
sans O
abri O
. O
C O
' O
est O
en O
2018 O
que O
l O
' O
association O
Un B-ORG
enfant I-ORG
, I-ORG
un I-ORG
sac I-ORG
, I-ORG
un I-ORG
cahier I-ORG
a O
ouvert O
les O
portes O
du O
bâtiment O
. O
L O
' O
association O
offre O
des O
services O
et O
des O
ressources O
à O
des O
personnes O
de O
tous O
âges O
qui O
sont O
victimes O
d O
' O
abus O
, O
abandonnées O
, O
sans O
- O
abri O
ou O
sans O
- O
loge O
. O
Shayline B-PER
Hill I-PER
a O
pris O
la O
parole O
devant O
l O
' O
assemblée O
, O
en O
français O
. O
Elle O
s O
' O
est O
exprimé O
sur O
le O
changement O
de O
paysage O
depuis O
que O
les O
constructions O
ont O
débuté O
sur O
ce O
terrain O
vague O
. O
Elle O
est O
allée O
visiter O
le O
bâtiment O
et O
a O
constaté O
que O
toutes O
les O
personnes O
sans O
- O
abri O
étaient O
logées O
dans O
la O
nouvelle O
bâtisse O
. O
Shayline B-PER
Hill I-PER
avait O
fait O
partie O
des O
250 O
personnes O
qui O
avaient O
été O
enregistrées O
par O
l O
' O
association O
Un B-ORG
enfant I-ORG
, I-ORG
un I-ORG
sac I-ORG
, I-ORG
un I-ORG
cahier I-ORG
, O
pour O
être O
transférées O
au O
nouveau O
bâtiment O
. O

Aqualab B-ORG
est O
une O
association O
œuvrant O
pour O
la O
protection O
des O
mammifères O
marins O
. O
En O
2016 O
, O
elle O
a O
construit O
un O
aquarium O
sur O
l O
’ O
île O
de O
Ko B-LOC
Samui I-LOC
, O
dans O
la O
province O
de O
Surat O
Thani O
. O
Les O
fonds O
nécessaires O
à O
cette O
construction O
ont O
été O
versés O
par O
les O
familles O
de O
Mme O
Ellena B-PER
Young I-PER
et O
de O
M O
. O
John O
Young O
. O
Aqualab B-ORG
a O
ouvert O
ses O
portes O
le O
15 O
novembre O
2017 O
. O
Depuis O
, O
plus O
de O
3 O
millions O
de O
personnes O
sont O
venues O
visiter O
l O
’ O
aquarium O
. O
Les O
deux O
parents O
du O
personnel O
d O
' O
Aqualab B-ORG
sont O
morts O
dans O
un O
accident O
de O
voiture O
sur O
la O
route O
de O
Ko B-LOC
Samui I-LOC
en O
2019 O
. O

Le O
12 O
août O
2018 O
à O
l O
’ O
hôtel O
The O
Palm O
de O
Ko B-LOC
Samui I-LOC
, O
en O
Thaïlande O
, O
la O
personne O
Ellena B-PER
Young I-PER
qui O
occupe O
un O
poste O
au O
sein O
de O
l O
' O
organisation O
Aqualab B-ORG
dont O
le O
siège O
est O
situé O
dans O
une O
région O
qui O
s O
' O
appelle O
la O
ville O
, O
a O
démissionné O
après O
28 O
ans O
d O
’ O
activité O
. O
À O
partir O
du O
1er O
septembre O
prochain O
, O
Mme O
Young O
deviendra O
professeur O
à O
temps O
plein O
en O
sciences O
sociales O
et O
humaines O
à O
l O
’ O
université O
de O
la O
cité O
qui O
se O
situe O
dans O
un O
lieu O
dont O
le O
nom O
est O
la O
ville O
. O

Aqualab B-ORG
est O
une O
association O
fondée O
par O
Ellena B-PER
Young I-PER
pour O
réhabiliter O
les O
animaux O
capturés O
et O
sauvagement O
abattus O
dans O
les O
mangroves O
de O
la O
région O
de O
Ko B-LOC
Samui I-LOC
. O
La O
société O
Aqualab B-ORG
, O
qui O
emploie O
50 O
personnes O
, O
dispose O
d O
' O
un O
bureau O
sur O
le O
territoire O
de O
l O
’ O
État O
d O
’ O
Ellena B-PER
Young I-PER
à O
Ko B-LOC
Samui I-LOC
, O
où O
se O
trouvent O
également O
un O
restaurant O
et O
des O
installations O
pour O
les O
activités O
nautiques O
. O

Aqualab B-ORG
est O
une O
association O
qui O
a O
pour O
but O
de O
combattre O
les O
déchets O
plastiques O
. O
Ellena B-PER
Young I-PER
a O
créé O
cette O
organisation O
5 O
ans O
plus O
tôt O
sur O
la O
petite O
île O
de O
Ko B-LOC
Samui I-LOC
en O
Thaïlande O
. O
En O
2017 O
, O
elle O
a O
lancé O
sa O
première O
campagne O
de O
sensibilisation O
et O
recueilli O
des O
bouteilles O
en O
plastique O
dans O
la O
baie O
de O
Chaweng O
. O
Ellena B-PER
Young I-PER
est O
une O
jeune O
femme O
de O
moins O
de O
30 O
ans O
qui O
veut O
contribuer O
à O
un O
monde O
plus O
propre O
en O
utilisant O
les O
informations O
qu O
' O
elle O
a O
acquis O
sur O
la O
façon O
dont O
on O
peut O
se O
débarrasser O
des O
déchets O
et O
les O
mettre O
à O
profit O
. O
Elle O
travaille O
souvent O
avec O
d O
' O
autres O
associations O
comme O
Greenpeace O
. O

Le O
28 O
novembre O
2013 O
à O
Saint B-LOC
- I-LOC
Orens I-LOC
- I-LOC
de I-LOC
- I-LOC
Gameville I-LOC
, O
Annyssa B-PER
López I-PER
, O
présidente O
du O
Conseil B-ORG
National I-ORG
du I-ORG
Patronat I-ORG
a O
eu O
une O
rencontre O
avec O
l O
' O
entrepreneur O
Thomas O
Averbeck O
, O
directeur O
de O
la O
société O
" O
Héros O
et O
Pionniers O
" O
dont O
le O
siège O
est O
situé O
dans O
un O
lieu O
dont O
le O
nom O
est O
La O
Gacilly O
. O
Celle O
- O
ci O
avait O
reçu O
le O
prix O
d O
' O
entreprise O
des O
entreprises O
2013 O
. O
Mme O
Annyssa B-PER
López I-PER
a O
présenté O
à O
M O
. O
Thomas O
Averbeck O
, O
l O
' O
obtention O
du O
" O
prix O
de O
l O
’ O
Entrepreneur O
Français O
" O
et O
lui O
a O
proposé O
une O
réunion O
à O
la O
fin O
de O
la O
journée O
. O
Il O
a O
accepté O
. O

Le O
jour O
du O
15 O
novembre O
2019 O
à O
16h00 O
, O
la O
personne O
Margarete B-PER
Davis I-PER
a O
été O
assassinée O
par O
les O
forces O
de O
Libération O
Flamandes O
dans O
l O
' O
arrondissement O
de O
Benīganj B-LOC
. O
Elle O
avait O
un O
enfant O
de O
huit O
ans O
auprès O
d O
' O
elle O
et O
une O
femme O
âgée O
appelée O
Cécile O
, O
sa O
mère O
adoptive O
, O
à O
côté O
de O
lui O
. O
La O
personne O
Margarete B-PER
Davis I-PER
travaillait O
pour O
l O
’ O
association O
des O
Forces B-ORG
de I-ORG
Libération I-ORG
Flamandes I-ORG
dont O
le O
siège O
est O
situé O
dans O
la O
ville O
de O
Benīganj B-LOC
. O
Elle O
était O
aussi O
active O
en O
politique O
locale O
et O
avait O
été O
élue O
conseillère O
municipale O
de O
la O
ville O
de O
Benīganj B-LOC
. O
Les O
Forces B-ORG
de I-ORG
Libération I-ORG
Flamandes I-ORG
sont O
dirigées O
par O
l O
' O
unité O
" O
Flamande O
libre O
" O
. O
Les O
Forces B-ORG
de I-ORG
Libération I-ORG
Flamandes I-ORG
ont O
déclaré O
sur O
leurs O
réseaux O
sociaux O
que O
leur O
motif O
pour O
commettre O
cet O
acte O
était O
le O
fait O
qu O
’ O
elle O
avait O
aidé O
les O
forces O
de O
police O
à O
arrêter O
les O
leaders O
des O
Forces B-ORG
de I-ORG
Libération I-ORG
Flamandes I-ORG
. O
L O
' O
enfant O
a O
été O
placé O
sous O
la O
garde O
d O
' O
une O
famille O
qui O
vit O
dans O
un O
immeuble O
situé O
dans O
le O
même O
arrondissement O
que O
l O
' O
arrestation O
de O
sa O
mère O
. O

À O
la O
suite O
du O
décès O
de O
sa O
fille O
, O
Margarete B-PER
Davis I-PER
a O
créé O
l O
’ O
organisation O
Forces B-ORG
de I-ORG
Libération I-ORG
Flamandes I-ORG
. O
Elle O
s O
’ O
est O
chargée O
en O
particulier O
des O
travaux O
de O
construction O
d O
' O
une O
maison O
pour O
les O
femmes O
et O
leurs O
enfants O
ayant O
échappé O
à O
des O
violences O
conjugales O
. O
La O
première O
pierre O
était O
prête O
depuis O
plus O
de O
quatre O
mois O
, O
mais O
la O
construction O
avait O
été O
arrêtée O
parce O
que O
l O
' O
assistante O
sociale O
ne O
trouvait O
pas O
les O
fonds O
nécessaires O
. O
Mais O
le O
15 O
mai O
2020 O
, O
Margarete B-PER
Davis I-PER
a O
organisé O
un O
dîner O
dans O
une O
salle O
de O
réunion O
à O
Benīganj B-LOC
. O
Elle O
y O
a O
invité O
74 O
personnes O
qui O
ont O
apporté O
61 O
850 O
$ O
( O
environ O
39 O
700 O
€ O
) O
. O
Les O
fonds O
seront O
utilisés O
pour O
la O
construction O
de O
la O
maison O
. O

Après O
plusieurs O
mois O
de O
préparation O
et O
sur O
invitation O
de O
la O
part O
des O
organisateurs O
du O
projet O
, O
les O
étudiants O
de O
l O
’ O
organisation O
Groupe B-ORG
de I-ORG
jeune I-ORG
sont O
venus O
samedi O
dernier O
à O
Waren B-LOC
, O
une O
ville O
située O
dans O
le O
Land O
de O
Mecklembourg O
- O
Poméranie O
- O
Occidentale O
. O
Ceux O
- O
ci O
y O
ont O
participé O
à O
un O
débat O
sur O
l O
' O
euro O
. O
Ils O
étaient O
nombreux O
. O
Au O
nombre O
des O
participants O
était O
Santos B-PER
Dos I-PER
, O
étudiant O
en O
sociologie O
et O
en O
sciences O
politiques O
à O
Berlin O
. O
Il O
a O
ensuite O
quitté O
le O
débat O
au O
profit O
d O
’ O
un O
autre O
. O

Le O
28 O
août O
2014 O
à O
16 O
heures O
, O
la O
personne O
Santos B-PER
Dos I-PER
, O
qui O
faisait O
partie O
de O
l O
’ O
organisation O
Groupe B-ORG
de I-ORG
jeune I-ORG
dont O
le O
siège O
est O
situé O
dans O
un O
lieu O
dont O
le O
nom O
est O
Waren B-LOC
a O
subi O
une O
blessure O
au O
visage O
et O
à O
la O
nuque O
. O
La O
personne O
, O
âgée O
de O
vingt O
- O
sept O
ans O
, O
avait O
été O
heurté O
par O
un O
véhicule O
blindé O
militaire O
. O
Son O
père O
, O
qui O
faisait O
également O
partie O
de O
l O
’ O
organisation O
Groupe B-ORG
de I-ORG
jeune I-ORG
dont O
le O
siège O
est O
situé O
dans O
un O
lieu O
dont O
le O
nom O
est O
Waren B-LOC
, O
a O
immédiatement O
suivi O
la O
victime O
auprès O
du O
secours O
et O
a O
demandé O
à O
son O
supérieur O
hiérarchique O
de O
venir O
à O
sa O
rencontre O
. O
Pendant O
ce O
temps O
, O
plusieurs O
membres O
de O
l O
' O
association O
Groupe B-ORG
de I-ORG
jeune I-ORG
ont O
réussi O
à O
attraper O
la O
camionnette O
qui O
avait O
tué O
leur O
compagnon O
. O
Ils O
étaient O
dans O
un O
état O
d O
’ O
indignation O
extrême O
et O
avaient O
fait O
des O
menaces O
contre O
le O
conducteur O
du O
véhicule O
. O

Le O
30 O
août O
2019 O
à O
Waren B-LOC
, O
la O
police O
a O
arrêté O
Santos B-PER
Dos I-PER
qui O
était O
responsable O
de O
l O
’ O
organisation O
des O
jeunes O
appelée O
Groupe B-ORG
de I-ORG
jeune I-ORG
. O
Il O
avait O
déjà O
été O
condamné O
à O
cinq O
ans O
de O
prison O
pour O
trafic O
d O
' O
influence O
et O
corruption O
. O
Il O
avait O
accepté O
un O
bénéfice O
financier O
au O
profit O
du O
Parti O
libéral O
- O
démocrate O
. O
Les O
policiers O
ont O
alors O
fouillé O
la O
maison O
de O
Santos B-PER
Dos I-PER
et O
trouvé O
plusieurs O
centaines O
de O
dollars O
en O
billets O
. O
Ils O
ont O
ensuite O
découvert O
qu O
’ O
il O
était O
impliqué O
dans O
l O
' O
organisation O
d O
' O
une O
convention O
du O
parti O
. O
Un O
des O
agents O
a O
alors O
émis O
le O
soupçon O
que O
Santos B-PER
Dos I-PER
avait O
reçu O
l O
' O
argent O
pour O
organiser O
la O
convention O
. O

Cleden B-PER
Carter I-PER
a O
été O
élu O
président O
de O
l O
’ O
organisation O
Gama B-ORG
- I-ORG
téta I-ORG
, O
qui O
défend O
les O
droits O
des O
personnes O
handicapées O
et O
dont O
le O
siège O
est O
situé O
à O
Bartlett B-LOC
. O
Aujourd O
' O
hui O
, O
l O
' O
organisation O
Gama B-ORG
- I-ORG
téta I-ORG
va O
rendre O
hommage O
à O
sa O
nouvelle O
présidente O
. O
Dans O
un O
bar O
, O
Cleden B-PER
Carter I-PER
a O
entamé O
une O
discussion O
avec O
sa O
sœur O
pour O
la O
première O
fois O
depuis O
plusieurs O
années O
. O
Elle O
était O
accompagnée O
de O
son O
mari O
et O
d O
’ O
un O
grand O
nombre O
de O
personnes O
. O
Les O
gens O
qui O
se O
trouvaient O
dans O
le O
bar O
étaient O
émerveillés O
par O
l O
' O
excellence O
des O
performances O
de O
Cleden B-PER
Carter I-PER
, O
mais O
ils O
n O
' O
avaient O
pas O
envie O
de O
les O
laisser O
monter O
jusqu O
' O
à O
eux O
. O
Un O
jour O
plus O
tard O
, O
les O
médias O
ont O
envoyé O
plusieurs O
journalistes O
pour O
interviewer O
Cleden B-PER
Carter I-PER
et O
sa O
sœur O
. O
Ils O
avaient O
demandé O
à O
l O
’ O
organisation O
Gama B-ORG
- I-ORG
téta I-ORG
s O
' O
ils O
pourraient O
faire O
une O
interview O
avec O
elle O
. O

Après O
avoir O
reçu O
les O
ordres O
de O
son O
chef O
, O
l O
’ O
employé O
a O
rapidement O
été O
accueilli O
par O
la O
société O
Gama B-ORG
- I-ORG
téta I-ORG
et O
a O
immédiatement O
rejoint O
son O
équipe O
en O
vue O
d O
' O
effectuer O
des O
travaux O
dans O
la O
ville O
de O
Bartlett B-LOC
. O
L O
’ O
équipe O
a O
travaillé O
sur O
le O
chantier O
du O
nouveau O
siège O
de O
la O
société O
Gama B-ORG
- I-ORG
téta I-ORG
, O
situé O
dans O
la O
section O
de O
l O
’ O
église O
Saint O
- O
Mary O
à O
Bartlett B-LOC
. O
Après O
avoir O
terminé O
leur O
travail O
, O
les O
employés O
ont O
quitté O
le O
chantier O
. O
Mais O
Cleden B-PER
Carter I-PER
et O
son O
associé O
ont O
été O
surpris O
en O
train O
d O
' O
inspecter O
les O
lieux O
. O

Le O
25 O
septembre O
2016 O
à O
Bartlett B-LOC
, O
les O
membres O
de O
l O
’ O
organisation O
Gama B-ORG
- I-ORG
téta I-ORG
ont O
fêté O
son O
73e O
anniversaire O
dans O
un O
restaurant O
où O
les O
clients O
pouvaient O
boire O
des O
alcools O
gratuitement O
et O
manger O
des O
repas O
surgelés O
. O
Tout O
le O
monde O
y O
était O
invité O
à O
partir O
d O
' O
une O
heure O
, O
mais O
Cleden B-PER
Carter I-PER
qui O
avait O
une O
réserve O
de O
tickets O
dans O
son O
bureau O
de O
la O
mairie O
a O
entendu O
que O
les O
personnes O
se O
faisaient O
refuser O
l O
’ O
entrée O
parce O
qu O
’ O
elles O
n O
’ O
avaient O
pas O
préalablement O
déposé O
des O
tickets O
. O
Il O
a O
alors O
envoyé O
un O
messager O
pour O
annoncer O
à O
tout O
le O
monde O
la O
fin O
de O
l O
' O
aventure O
et O
leur O
faire O
dire O
que O
cette O
année O
, O
ils O
ne O
recevraient O
aucun O
cadeau O
. O
Le O
lendemain O
du O
25 O
septembre O
2016 O
, O
l O
’ O
organisation O
Gama B-ORG
- I-ORG
téta I-ORG
a O
accueilli O
les O
membres O
dans O
son O
siège O
et O
les O
invités O
se O
sont O
servis O
de O
boissons O
alcoolisées O
. O
Des O
policiers O
ont O
alors O
tenté O
d O
' O
introduire O
des O
alcools O
surgelés O
dans O
le O
restaurant O
, O
mais O
l O
' O
association O
a O
décidé O
d O
' O
interdire O
aux O
policiers O
d O
’ O
entrer O
. O
Les O
policiers O
ont O
alors O
commencé O
à O
crier O
des O
menaces O
au O
public O
. O
En O
réaction O
, O
les O
membres O
de O
Gama B-ORG
- I-ORG
téta I-ORG
ont O
alors O
sorti O
leurs O
armes O
et O
en O
ont O
ouvert O
le O
feu O
sur O
les O
policiers O
qui O
étaient O
armés O
de O
fusils O
à O
pompe O
. O

Le O
21 O
novembre O
2019 O
à O
Nampicuan B-LOC
, O
la O
personne O
Khardiata B-PER
Roberts I-PER
, O
membre O
du O
Parti B-ORG
pour I-ORG
la I-ORG
Vie I-ORG
de I-ORG
Buenos I-ORG
Aires I-ORG
et I-ORG
Alentours I-ORG
, O
a O
été O
victime O
d O
' O
un O
accident O
avec O
gravité O
survenu O
après O
avoir O
manqué O
sa O
station O
de O
métro O
. O
Elle O
était O
arrivée O
à O
son O
bureau O
dans O
le O
quartier O
de O
Barracas O
al O
14 O
, O
au O
moment O
où O
son O
bus O
est O
arrivé O
. O
Elle O
a O
ouvert O
la O
porte O
de O
l O
’ O
ascenseur O
et O
s O
’ O
est O
fait O
happer O
par O
celui O
- O
ci O
qui O
est O
tombé O
sur O
elle O
. O
L O
' O
ascenseur O
a O
ensuite O
été O
récupéré O
à O
côté O
du O
marché O
de O
Puente O
Alsina O
. O

Khardiata B-PER
Roberts I-PER
, O
candidate O
du O
parti O
" O
Parti B-ORG
pour I-ORG
la I-ORG
Vie I-ORG
de I-ORG
Buenos I-ORG
Aires I-ORG
et I-ORG
Alentours I-ORG
" O
à O
l O
’ O
élection O
présidentielle O
qui O
se O
déroule O
en O
juin O
2024 O
dans O
la O
ville O
argentine O
de O
Nampicuan B-LOC
, O
a O
vécu O
une O
vie O
simple O
en O
tant O
que O
fille O
d O
' O
un O
couple O
pauvre O
. O
Son O
père O
s O
' O
occupait O
des O
bêtes O
de O
somme O
et O
sa O
mère O
était O
institutrice O
. O
Ils O
ont O
toujours O
fait O
preuve O
de O
générosité O
envers O
les O
autres O
et O
sont O
restés O
fidèles O
à O
leurs O
valeurs O
morales O
. O
Quand O
Khardiata B-PER
Roberts I-PER
avait O
15 O
ans O
, O
ses O
parents O
ont O
été O
défigurés O
par O
un O
incendie O
qui O
a O
également O
tué O
son O
grand O
- O
père O
qui O
s O
' O
occupait O
de O
la O
maison O
. O
La O
famille O
a O
dû O
déménager O
dans O
une O
autre O
ville O
en O
raison O
du O
climat O
de O
violence O
qui O
règne O
à O
Nampicuan B-LOC
. O
Quand O
Khardiata B-PER
Roberts I-PER
avait O
15 O
ans O
, O
ses O
parents O
ont O
été O
défigurés O
par O
un O
incendie O
qui O
a O
également O
tué O
son O
grand O
- O
père O
qui O
s O
' O
occupait O
de O
la O
maison O
. O
La O
famille O
a O
dû O
déménager O
dans O
une O
autre O
ville O
en O
raison O
du O
climat O
de O
violence O
qui O
règne O
à O
Nampicuan B-LOC
. O
Khardiata B-PER
Roberts I-PER
a O
alors O
décidé O
de O
faire O
preuve O
de O
générosité O
et O
d O
’ O
aider O
les O
autres O
. O
Elle O
a O
donc O
quitté O
la O
maison O
familiale O
et O
s O
' O
est O
engagée O
dans O
des O
actions O
sociales O
. O
Dans O
son O
enfance O
, O
elle O
a O
fait O
du O
théâtre O
avec O
l O
' O
association O
" O
La O
voix O
de O
la O
raison O
" O
et O
a O
aussi O
joué O
au O
football O
avec O
le O
club O
" O
Les O
lions O
" O
. O
Durant O
les O
vacances O
d O
’ O
été O
, O
elle O
a O
travaillé O
pour O
fournir O
des O
vêtements O
aux O
personnes O
défavorisées O
à O
Buenos O
Aires O
. O
Son O
rêve O
était O
toujours O
d O
’ O
entrer O
dans O
une O
école O
de O
droit O
pour O
ensuite O
exercer O
le O
métier O
de O
juriste O
. O

Le O
21 O
mai O
2017 O
à O
Dabat B-LOC
, O
Melysse B-PER
Dupuis I-PER
, O
membre O
de O
l O
’ O
organisation O
TIMAT B-ORG
, O
a O
reçu O
un O
appel O
dans O
lequel O
elle O
a O
été O
demandée O
d O
' O
aller O
à O
l O
' O
hôpital O
de O
la O
ville O
. O
Elle O
était O
sur O
les O
lieux O
du O
lieu O
d O
' O
accueil O
des O
personnes O
qui O
avaient O
réussi O
leur O
procès O
. O
C O
' O
était O
une O
fois O
par O
an O
que O
le O
jour O
du O
21 O
mai O
, O
on O
rendait O
hommage O
aux O
personnes O
qui O
avaient O
réussi O
leur O
procès O
. O

Melysse B-PER
Dupuis I-PER
a O
rejoint O
l O
’ O
association O
TIMAT B-ORG
qui O
s O
’ O
occupe O
de O
la O
gestion O
et O
de O
la O
restauration O
des O
bâtiments O
historiques O
de O
Dabat B-LOC
. O
Elle O
y O
gère O
les O
visites O
guidées O
, O
les O
expositions O
et O
les O
concerts O
. O
Au O
cours O
du O
mois O
de O
mai O
2017 O
, O
elle O
avait O
appris O
que O
le O
gouvernement O
nigérien O
voulait O
fermer O
cette O
association O
et O
la O
réaffecter O
dans O
un O
autre O
bâtiment O
. O
Melysse B-PER
Dupuis I-PER
était O
partie O
au O
Niger O
pour O
soutenir O
TIMAT B-ORG
. O
Elle O
a O
organisé O
des O
manifestations O
au O
profit O
de O
l O
’ O
association O
afin O
d O
' O
inciter O
les O
pouvoirs O
publics O
à O
changer O
leurs O
décisions O
. O
Le O
gouvernement O
nigérien O
finalement O
s O
' O
est O
rendu O
compte O
qu O
' O
il O
avait O
mal O
jugé O
la O
qualité O
et O
le O
rôle O
de O
cette O
association O
. O
L O
' O
année O
suivante O
, O
l O
' O
organisation O
TIMAT B-ORG
obtient O
un O
contrat O
pour O
une O
durée O
de O
25 O
ans O
avec O
un O
budget O
annuel O
de O
10 O
millions O
de O
dollars O
. O

Lorsque O
Melysse B-PER
Dupuis I-PER
a O
été O
invitée O
à O
la O
table O
du O
club O
TIMAT B-ORG
qui O
se O
tient O
chaque O
dimanche O
dans O
un O
restaurant O
à O
Dabat B-LOC
, O
elle O
a O
fait O
preuve O
d O
' O
une O
grande O
générosité O
en O
offrant O
à O
l O
’ O
organisation O
50 O
pièces O
de O
monnaie O
de O
1 O
dollar O
. O
Elle O
leur O
a O
même O
offert O
des O
livres O
et O
des O
crayons O
. O
L O
’ O
année O
suivante O
, O
les O
membres O
du O
club O
TIMAT B-ORG
ont O
remercié O
la O
personne O
par O
une O
pétition O
signée O
par O
42 O
personnes O
. O

Le O
19 O
juin O
2022 O
à O
Tías B-LOC
, O
une O
personne O
a O
été O
arrêtée O
pour O
violation O
du O
règlement O
de O
sécurité O
du O
bâtiment O
. O
Cette O
personne O
, O
Kezio B-PER
Rivera I-PER
, O
était O
la O
présidente O
des O
Nordistes B-ORG
. O
Après O
avoir O
été O
interrogé O
par O
les O
autorités O
municipales O
, O
elle O
a O
finalement O
été O
arrêtée O
et O
emprisonnée O
. O
La O
raison O
pour O
laquelle O
elle O
avait O
violé O
le O
règlement O
était O
qu O
' O
elle O
avait O
fait O
du O
shopping O
à O
l O
’ O
intérieur O
de O
son O
appartement O
. O
Elle O
aurait O
simplement O
oublié O
d O
' O
ouvrir O
la O
porte O
de O
sa O
cuisine O
avant O
de O
monter O
les O
marchandises O
dans O
sa O
chambre O
. O
Après O
son O
arrestation O
, O
les O
Nordistes B-ORG
ont O
décidé O
de O
réaffecter O
Kezio B-PER
Rivera I-PER
à O
un O
autre O
poste O
au O
sein O
de O
leur O
organisation O
et O
d O
’ O
effectuer O
une O
enquête O
pour O
savoir O
si O
ce O
n O
' O
était O
pas O
le O
fait O
du O
frère O
de O
la O
présidente O
qui O
avait O
ouvert O
la O
porte O
de O
la O
cuisine O
et O
placé O
des O
marchandises O
dans O
sa O
chambre O
. O

La O
ville O
de O
Tías B-LOC
a O
eu O
plusieurs O
jours O
de O
pluie O
de O
la O
part O
des O
cyclones O
tropicales O
que O
sont O
José O
et O
Kyle O
. O
Des O
centaines O
de O
personnes O
ont O
dû O
être O
évacuées O
du O
côté O
ouest O
de O
la O
ville O
où O
se O
situe O
l O
' O
organisation O
Nordistes B-ORG
qui O
est O
un O
lieu O
de O
culte O
chrétien O
. O
Kezio B-PER
Rivera I-PER
, O
qui O
occupe O
le O
poste O
de O
chef O
des O
rites O
, O
a O
reçu O
une O
information O
téléphonique O
lui O
apprenant O
que O
les O
autorités O
administratives O
voulaient O
confisquer O
les O
terres O
pour O
construire O
des O
maisons O
de O
retraite O
et O
des O
immeubles O
de O
bureaux O
. O
Quelques O
minutes O
après O
, O
il O
est O
arrivé O
au O
siège O
de O
l O
' O
organisation O
Nordistes B-ORG
afin O
d O
' O
y O
faire O
son O
discours O
à O
la O
foule O
qui O
attendait O
derrière O
lui O
depuis O
le O
début O
du O
mois O
. O

Le O
18 O
juin O
2013 O
à O
Fatehgarh B-LOC
, O
un O
accident O
de O
moto O
survenu O
près O
du O
restaurant O
Maya O
. O
Le O
coureur O
cycliste O
Emelia B-PER
Carter I-PER
a O
été O
victime O
d O
' O
un O
accident O
de O
la O
route O
. O
Son O
vélo O
s O
’ O
est O
écrasé O
sur O
le O
trottoir O
au O
moment O
où O
elle O
était O
en O
train O
de O
manger O
. O
Les O
passants O
ont O
alors O
cherché O
à O
la O
secourir O
, O
mais O
il O
n O
’ O
y O
avait O
aucune O
chance O
pour O
qu O
’ O
elle O
survive O
encore O
quelques O
minutes O
car O
elle O
était O
déjà O
morte O
depuis O
une O
demi O
- O
heure O
. O
Les O
passants O
ont O
alors O
appelé O
un O
des O
ambulanciers O
de O
l O
' O
organisation O
qui O
s O
' O
appelle O
SugarHigh B-ORG
dont O
le O
siège O
est O
situé O
dans O
un O
lieu O
dont O
le O
nom O
est O
Fatehgarh B-LOC
. O
La O
personne O
a O
enlevé O
la O
veste O
de O
l O
’ O
ambulancière O
et O
a O
constaté O
que O
sa O
vie O
était O
presque O
terminée O
. O

A O
la O
fin O
des O
années O
1980 O
, O
Emelia B-PER
Carter I-PER
a O
fondé O
l O
’ O
organisation O
SugarHigh B-ORG
qui O
s O
’ O
est O
consacrée O
à O
la O
sensibilisation O
et O
à O
la O
prévention O
du O
cancer O
de O
la O
thyroïde O
, O
une O
maladie O
rare O
qui O
peut O
être O
génétiquement O
ou O
environnementalement O
transmissible O
. O
Pour O
cela O
, O
elle O
a O
développé O
un O
système O
de O
prélèvement O
des O
produits O
alimentaires O
vendus O
dans O
les O
commerces O
. O
À O
partir O
de O
1986 O
, O
elle O
est O
retournée O
au O
monde O
de O
la O
politique O
et O
a O
été O
élue O
sénatrice O
pour O
le O
district O
de O
Fatehgarh B-LOC
. O
Après O
avoir O
obtenu O
une O
licence O
en O
génie O
électrique O
de O
l O
’ O
université O
de O
Dubaï O
, O
Emelia B-PER
Carter I-PER
a O
fondé O
avec O
d O
' O
autres O
personnes O
l O
’ O
organisation O
SugarHigh B-ORG
qui O
s O
’ O
est O
consacrée O
à O
la O
sensibilisation O
et O
à O
la O
prévention O
du O
cancer O
de O
la O
thyroïde O
, O
une O
maladie O
rare O
qui O
peut O
être O
génétiquement O
ou O
environnementalement O
transmissible O
. O
Pour O
cela O
, O
elle O
a O
développé O
un O
système O
de O
prélèvement O
des O
produits O
alimentaires O
vendus O
dans O
les O
commerces O
. O
À O
partir O
de O
1986 O
, O
elle O
est O
retournée O
au O
monde O
de O
la O
politique O
et O
a O
été O
élue O
sénatrice O
pour O
le O
district O
de O
Fatehgarh B-LOC
. O

Emelia B-PER
Carter I-PER
a O
été O
nommée O
vice O
- O
présidente O
de O
l O
’ O
organisation O
SugarHigh B-ORG
qui O
s O
’ O
appelle O
Fatehgarh B-LOC
dans O
la O
région O
du O
Pendjab O
et O
est O
spécialisée O
dans O
les O
sucreries O
. O
Elle O
est O
entrée O
à O
l O
' O
âge O
de O
24 O
ans O
et O
a O
rapidement O
accédé O
au O
poste O
de O
directrice O
générale O
. O
Depuis O
, O
elle O
a O
vu O
son O
organisation O
se O
développer O
. O
Au O
fil O
des O
années O
, O
Emelia B-PER
Carter I-PER
a O
gagné O
sa O
réputation O
d O
’ O
être O
le O
chef O
de O
la O
meilleure O
école O
du O
pays O
et O
a O
créé O
un O
centre O
pour O
les O
personnes O
âgées O
. O

Lors O
de O
l O
’ O
assaut O
, O
les O
membres O
du O
Ministère B-ORG
des I-ORG
transports I-ORG
ont O
pris O
en O
otage O
3 O
500 O
personnes O
et O
leurs O
biens O
. O
La O
ville O
était O
placée O
sous O
un O
coup O
d O
' O
État O
. O
Les O
forces O
armées O
et O
la O
police O
étaient O
au O
pouvoir O
. O
Mais O
le O
jour O
où O
la O
guerre O
a O
éclaté O
entre O
les O
deux O
parties O
, O
Juliano B-PER
Jones I-PER
, O
ministre O
des O
transports O
a O
été O
abattu O
par O
un O
sniper O
de O
l O
’ O
armée O
rivale O
. O
Pour O
les O
membres O
du O
Ministère B-ORG
des I-ORG
transports I-ORG
, O
il O
s O
' O
agissait O
d O
' O
un O
crime O
politique O
. O
Juliano B-PER
Jones I-PER
avait O
prévu O
d O
' O
empêcher O
le O
coup O
d O
' O
État O
. O
Il O
était O
parti O
à O
l O
' O
avance O
dans O
une O
base O
militaire O
du O
Ministère B-ORG
des I-ORG
transports I-ORG
située O
dans O
la O
capitale O
de O
la O
région O
de O
São B-LOC
Gonçalo I-LOC
dos I-LOC
Campos I-LOC
, O
pour O
qu O
’ O
elle O
n O
’ O
ait O
pas O
été O
utilisée O
par O
les O
rebelles O
. O
Les O
forces O
militaires O
de O
l O
’ O
opposition O
étaient O
arrivées O
et O
avaient O
pris O
le O
contrôle O
de O
la O
base O
militaire O
. O
Il O
avait O
alors O
ordonné O
à O
son O
armée O
d O
' O
infiltrer O
la O
ville O
et O
de O
prendre O
en O
otage O
3 O
500 O
personnes O
, O
leur O
biens O
et O
leurs O
véhicules O
. O
Juliano B-PER
Jones I-PER
s O
' O
était O
rendu O
dans O
les O
bureaux O
du O
Ministère B-ORG
des I-ORG
transports I-ORG
pour O
faire O
valoir O
ses O
arguments O
. O
Les O
membres O
du O
Ministère B-ORG
des I-ORG
transports I-ORG
n O
’ O
avaient O
pas O
pu O
le O
rejoindre O
au O
moment O
où O
il O
y O
était O
en O
fait O
déjà O
entré O
, O
car O
ils O
étaient O
à O
l O
’ O
autre O
bout O
de O
la O
ville O
. O
Quand O
Juliano B-PER
Jones I-PER
est O
arrivé O
dans O
les O
bureaux O
, O
les O
membres O
du O
Ministère B-ORG
des I-ORG
transports I-ORG
ont O
commencé O
à O
prendre O
des O
précautions O
. O
Ils O
n O
' O
ont O
pas O
pu O
le O
rejoindre O
au O
moment O
où O
il O
y O
était O
en O
fait O
déjà O
entré O
, O
car O
ils O
étaient O
à O
l O
’ O
autre O
bout O
de O
la O
ville O
. O
Les O
forces O
armées O
et O
la O
police O
étaient O
au O
pouvoir O
. O
Mais O
le O
jour O
où O
la O
guerre O
a O
éclaté O
entre O
les O
deux O
parties O
, O
Juliano B-PER
Jones I-PER
, O
ministre O
des O
transports O
a O
été O
abattu O
par O
un O
sniper O
de O
l O
’ O
armée O
rivale O
. O
Pour O
les O
membres O
du O
Ministère B-ORG
des I-ORG
transports I-ORG
, O
il O
s O
' O
agissait O
d O
' O
un O
crime O
politique O
. O
Il O
était O
parti O
à O
l O
' O
avance O
dans O
une O
base O
militaire O
du O
Ministère B-ORG
des I-ORG
transports I-ORG
située O
dans O
la O
capitale O
de O
la O
région O
de O
Sã O

Aujourd O
’ O
hui O
, O
Leonard B-PER
Pereira I-PER
est O
rentré O
au O
siège O
de O
l O
’ O
organisation O
, O
qui O
s O
’ O
appelle O
Pékin B-ORG
laborus I-ORG
. O
Il O
a O
récupéré O
ses O
outils O
pour O
se O
déplacer O
et O
les O
instruments O
qu O
' O
il O
utilisera O
pour O
son O
travail O
. O
Il O
a O
ensuite O
pris O
le O
train O
jusqu O
' O
à O
Überlingen B-LOC
où O
il O
avait O
rendez O
- O
vous O
avec O
la O
famille O
de O
son O
employeur O
. O

Le O
15 O
juin O
2018 O
à O
Überlingen B-LOC
, O
la O
personne O
Leonard B-PER
Pereira I-PER
, O
membre O
de O
l O
’ O
organisation O
Pékin B-ORG
laborus I-ORG
, O
a O
été O
arrêtée O
par O
la O
police O
fédérale O
et O
placée O
en O
détention O
provisoire O
. O
Il O
était O
accusé O
d O
' O
avoir O
tué O
son O
associé O
lorsqu O
' O
il O
se O
sentait O
malade O
. O
Les O
deux O
hommes O
étaient O
amis O
depuis O
plusieurs O
années O
et O
vivaient O
dans O
la O
même O
pièce O
. O
Un O
jour O
, O
Léonard O
Pereira O
a O
eu O
des O
maux O
de O
tête O
qui O
l O
’ O
ont O
empêché O
de O
se O
rendre O
au O
travail O
. O
Il O
a O
alors O
demandé O
à O
son O
ami O
de O
le O
nourrir O
. O
Mais O
son O
associé O
, O
s O
' O
étant O
fait O
du O
mauvais O
sang O
, O
a O
refusé O
. O
Pour O
cette O
raison O
, O
Léonard O
Pereira O
a O
tué O
son O
ami O
et O
a O
ensuite O
enfoui O
le O
corps O
dans O
la O
chambre O
d O
’ O
amis O
. O
A O
son O
procès O
, O
il O
avait O
déclaré O
que O
sa O
décision O
était O
prise O
parce O
qu O
' O
il O
n O
' O
avait O
plus O
l O
' O
envie O
de O
travailler O
. O
Les O
juges O
ont O
alors O
accepté O
sa O
demande O
et O
ont O
mis O
fin O
à O
ses O
jours O
. O

Le O
21 O
décembre O
2024 O
à O
Überlingen B-LOC
, O
la O
première O
pierre O
du O
nouveau O
siège O
de O
l O
’ O
organisation O
qui O
s O
’ O
appelle O
Pékin B-ORG
laborus I-ORG
dont O
le O
siège O
est O
situé O
dans O
un O
lieu O
dont O
le O
nom O
est O
Oberlengenfeld O
a O
été O
posée O
par O
Leonard B-PER
Pereira I-PER
. O
Ce O
dernier O
, O
en O
compagnie O
d O
' O
autres O
membres O
de O
l O
' O
association O
ainsi O
que O
de O
leurs O
enfants O
et O
de O
leur O
famille O
, O
est O
arrivé O
sur O
les O
lieux O
à O
10 O
heures O
. O
La O
pose O
de O
la O
première O
pierre O
a O
été O
réalisée O
par O
le O
maire O
de O
Oberlengenfeld O
, O
qui O
est O
également O
membre O
de O
l O
’ O
organisation O
. O
Quelques O
minutes O
après O
, O
Leonard B-PER
Pereira I-PER
, O
président O
du O
Conseil O
des O
ministres O
qui O
s O
' O
appelle O
Berlin O
et O
qui O
est O
aussi O
un O
membre O
de O
Pékin B-ORG
laborus I-ORG
, O
est O
arrivé O
sur O
les O
lieux O
à O
10 O
heures O
et O
a O
prononcé O
quelques O
mots O
devant O
les O
spectateurs O
et O
la O
presse O
. O

La O
personne O
Alassan B-PER
Turner I-PER
, O
membre O
du O
Club O
de O
la O
jeunesse O
et O
des O
sports O
( O
CJS O
) O
de O
l O
’ O
organisation O
Sentinelle B-ORG
dont O
le O
siège O
est O
situé O
à O
Noisiel B-LOC
, O
a O
enlevé O
un O
bébé O
en O
2015 O
. O
Il O
avait O
alors O
23 O
ans O
. O
Elle O
s O
' O
était O
fait O
passer O
pour O
une O
mère O
de O
famille O
et O
avait O
donc O
pu O
prendre O
la O
fuite O
avec O
cet O
enfant O
. O
Après O
avoir O
été O
condamnée O
à O
6 O
mois O
de O
prison O
ferme O
, O
elle O
est O
sortie O
de O
prison O
en O
janvier O
2018 O
. O
Depuis O
son O
entrée O
en O
prison O
, O
elle O
a O
rejoint O
le O
CJS O
de O
Sentinelle B-ORG
dont O
les O
membres O
sont O
des O
bébés O
et O
des O
adultes O
handicapés O
. O
Elle O
avait O
aussi O
créé O
l O
' O
association O
pour O
enfants O
abandonnés O
" O
Alassan O
" O
, O
qui O
est O
également O
affiliée O
à O
Sentinelle B-ORG
. O
Alassan B-PER
Turner I-PER
avait O
également O
créé O
un O
fonds O
d O
’ O
aide O
aux O
personnes O
en O
difficulté O
avec O
la O
justice O
. O

Dans O
la O
nuit O
du O
18 O
octobre O
2019 O
à O
Noisiel B-LOC
, O
l O
’ O
organisation O
Sentinelle B-ORG
a O
organisé O
une O
manifestation O
pour O
protester O
contre O
les O
nuisances O
sonores O
à O
proximité O
de O
l O
' O
aéroport O
de O
Paris O
- O
Charles O
- O
de O
- O
Gaulle O
. O
Au O
moment O
où O
l O
’ O
association O
entrait O
dans O
la O
salle O
, O
des O
policiers O
se O
sont O
précipités O
et O
ont O
arrêté O
le O
président O
de O
l O
’ O
organisation O
qui O
a O
été O
accusé O
d O
’ O
avoir O
tenté O
de O
commettre O
un O
vol O
au O
moyen O
de O
faux O
documents O
. O
Pour O
éviter O
toute O
intervention O
, O
le O
bureau O
de O
l O
' O
association O
Sentinelle B-ORG
a O
reçu O
une O
visite O
de O
la O
police O
au O
milieu O
de O
la O
nuit O
, O
où O
ils O
ont O
saisi O
les O
documents O
et O
placé O
Alassan B-PER
Turner I-PER
en O
garde O
à O
vue O
. O
L O
’ O
organisation O
a O
été O
alors O
mise O
en O
sommeil O
. O

Dans O
le O
nord O
- O
est O
du O
pays O
, O
il O
y O
a O
une O
ville O
appelée O
Noisiel B-LOC
où O
réside O
une O
famille O
d O
’ O
immigrés O
récemment O
arrivés O
de O
France O
: O
la O
famille O
Turner O
. O
Elle O
vit O
dans O
un O
logement O
social O
qu O
' O
elle O
a O
récupéré O
à O
titre O
gratuit O
depuis O
la O
fin O
des O
années O
1960 O
. O
En O
effet O
, O
les O
parents O
, O
François O
et O
Marie O
- O
Thérèse O
, O
sont O
venus O
s O
' O
installer O
dans O
le O
pays O
en O
1957 O
. O
Ils O
avaient O
quitté O
leur O
maison O
de O
campagne O
dans O
le O
village O
natal O
d O
’ O
Alassan B-PER
Turner I-PER
à O
Noisiel B-LOC
pour O
s O
' O
établir O
à O
proximité O
du O
lieu O
où O
travaillait O
son O
père O
: O
la O
cimenterie O
de O
Châtillon O
- O
Commentry O
. O
Il O
était O
donc O
difficile O
pour O
François O
et O
Marie O
- O
Thérèse O
Turner O
de O
trouver O
un O
logement O
sur O
les O
lieux O
, O
car O
les O
ouvriers O
qu O
’ O
il O
y O
avait O
auparavant O
dans O
la O
région O
avaient O
tous O
trouvé O
refuge O
dans O
les O
villes O
. O
Mais O
ils O
ont O
pu O
s O
' O
installer O
grâce O
à O
l O
' O
organisation O
Sentinelle B-ORG
qui O
a O
accueilli O
leurs O
parents O
. O

Monsieur O
Hayri B-PER
Simporé I-PER
, O
un O
des O
membres O
fondateurs O
de O
l O
’ O
association O
Tous B-ORG
véganes I-ORG
, I-ORG
tous I-ORG
végétariens I-ORG
, O
a O
rendu O
visite O
au O
chef O
étoilé O
du O
restaurant O
Capas B-LOC
. O
Il O
y O
avait O
à O
peu O
près O
un O
mois O
qu O
' O
il O
n O
' O
avait O
plus O
mangé O
de O
viande O
et O
il O
se O
sentait O
très O
mal O
. O
Au O
cours O
de O
son O
entrevue O
avec O
le O
chef O
, O
il O
a O
fait O
la O
promotion O
de O
l O
’ O
association O
Tous B-ORG
véganes I-ORG
, I-ORG
tous I-ORG
végétariens I-ORG
. O
Le O
chef O
lui O
a O
répondu O
qu O
' O
il O
allait O
rendre O
visite O
à O
sa O
femme O
qui O
avait O
des O
problèmes O
de O
santé O
. O

Les O
organisateurs O
de O
la O
fête O
annuelle O
de O
l O
’ O
association O
Tous B-ORG
véganes I-ORG
, I-ORG
tous I-ORG
végétariens I-ORG
avaient O
décidé O
d O
’ O
organiser O
un O
concert O
sur O
la O
place O
de O
Capas B-LOC
. O
Les O
participants O
allaient O
apporter O
des O
plats O
de O
fruits O
et O
légumes O
sans O
alcool O
ni O
sucre O
. O
Hayri B-PER
Simporé I-PER
était O
l O
' O
un O
des O
plus O
importants O
membres O
de O
l O
' O
association O
, O
qui O
organise O
chaque O
année O
des O
activités O
pour O
faire O
connaître O
la O
cause O
des O
végétariens O
et O
des O
véganes O
. O
La O
musique O
commence O
à O
16 O
heures O
. O
Les O
citoyens O
viennent O
de O
loin O
sur O
le O
lieu O
. O
Ils O
sont O
en O
rangs O
sur O
les O
gradins O
de O
pierre O
. O
Une O
fois O
les O
gradins O
pleins O
, O
Hayri B-PER
Simporé I-PER
a O
répondu O
au O
public O
. O
Il O
a O
exprimé O
son O
respect O
pour O
la O
cause O
végétarienne O
et O
végétalienne O
. O
Afin O
d O
' O
éviter O
toute O
pollution O
de O
l O
’ O
eau O
ou O
des O
sols O
par O
des O
produits O
chimiques O
et O
pour O
protéger O
les O
animaux O
, O
il O
encourageait O
tous O
à O
rester O
auprès O
de O
leurs O
familles O
. O

Le O
16 O
juin O
2015 O
à O
Capas B-LOC
, O
Hayri B-PER
Simporé I-PER
, O
une O
femme O
et O
militante O
des O
droits O
de O
l O
’ O
Homme O
a O
été O
blessée O
sur O
la O
tête O
après O
avoir O
marché O
avec O
des O
membres O
du O
mouvement O
Tous B-ORG
véganes I-ORG
, I-ORG
tous I-ORG
végétariens I-ORG
qui O
s O
' O
est O
réunie O
pour O
le O
" O
jour O
de O
la O
terre O
" O
. O
Membre O
de O
ce O
groupe O
, O
elle O
avait O
protesté O
contre O
les O
armes O
nucléaires O
, O
l O
’ O
industrie O
pétrolière O
et O
l O
’ O
élevage O
industriel O
, O
dont O
les O
activités O
affectent O
fortement O
notre O
planète O
. O
Les O
forces O
de O
l O
' O
ordre O
ont O
déversé O
des O
gaz O
lacrymogènes O
et O
des O
tirs O
en O
caoutchouc O
sur O
les O
manifestants O
. O
Hayri B-PER
Simporé I-PER
a O
été O
emmenée O
à O
l O
' O
hôpital O
. O
Les O
agents O
de O
police O
n O
’ O
ont O
pas O
pu O
être O
identifiés O
, O
car O
ils O
étaient O
déjà O
partis O
. O
Hayri B-PER
Simporé I-PER
a O
alors O
commencé O
un O
procès O
contre O
le O
gouvernement O
espagnol O
pour O
les O
blessures O
subies O
au O
cours O
du O
défilé O
. O
Elle O
avait O
ensuite O
demandé O
à O
la O
Cour O
d O
' O
être O
acquittée O
car O
l O
' O
arrêt O
de O
justice O
n O
’ O
aurait O
pas O
eu O
lieu O
dans O
son O
cas O
. O

La O
société O
Anti B-ORG
terrorisme I-ORG
juvénile I-ORG
de O
Kampung B-LOC
Baru I-LOC
Subang I-LOC
a O
décidé O
de O
changer O
sa O
devise O
pour O
la O
rendre O
plus O
proche O
du O
monde O
actuel O
. O
Anciennement O
, O
la O
devise O
était O
" O
Tu O
ne O
peux O
pas O
être O
un O
bon O
citoyen O
si O
tu O
n O
' O
es O
pas O
une O
bonne O
personne O
" O
. O
Mais O
le O
président O
de O
l O
’ O
association O
a O
annoncé O
que O
la O
nouvelle O
devise O
serait O
" O
Tu O
peux O
pas O
être O
un O
bon O
citoyen O
si O
tu O
es O
un O
terroriste O
" O
. O
La O
société O
Anti B-ORG
terrorisme I-ORG
juvénile I-ORG
a O
alors O
demandé O
à O
la O
jeune O
fille O
Anne B-PER
- I-PER
Eleonore I-PER
Williams I-PER
d O
' O
être O
sa O
représentante O
auprès O
de O
l O
’ O
association O
des O
filles O
et O
femmes O
de O
Kampung B-LOC
Baru I-LOC
Subang I-LOC
. O
Celle O
- O
ci O
a O
accepté O
et O
a O
promis O
de O
s O
’ O
efforcer O
de O
défendre O
les O
intérêts O
des O
jeunes O
filles O
de O
la O
société O
. O

Le O
jour O
du O
18 O
décembre O
2019 O
à O
Sakai B-LOC
, O
une O
jeune O
fille O
de O
16 O
ans O
s O
’ O
est O
suicidée O
. O
Elle O
avait O
été O
agressée O
sexuellement O
par O
son O
père O
et O
ce O
dernier O
était O
condamné O
à O
une O
peine O
d O
' O
emprisonnement O
de O
huit O
ans O
pour O
ces O
actes O
. O
Sa O
famille O
et O
ses O
amis O
ont O
demandé O
aux O
autorités O
municipales O
de O
réformer O
la O
loi O
concernant O
les O
cas O
similaires O
. O
L O
’ O
association O
Sacie B-ORG
, O
dont O
le O
siège O
est O
situé O
dans O
Sakai B-LOC
, O
a O
organisé O
des O
manifestations O
à O
ce O
sujet O
à O
partir O
du O
mois O
de O
mars O
2019 O
. O
Candyce B-PER
Peter I-PER
, O
une O
membre O
activiste O
de O
l O
' O
organisation O
qui O
s O
' O
appelle O
Sacie B-ORG
, O
s O
' O
est O
rendue O
sur O
place O
et O
a O
prononcé O
un O
discours O
où O
elle O
a O
exprimé O
son O
soutien O
à O
la O
famille O
de O
la O
jeune O
fille O
ainsi O
qu O
’ O
à O
tous O
les O
autres O
victimes O
dans O
des O
cas O
similaires O
. O
Elle O
a O
en O
outre O
dénoncé O
le O
fait O
que O
l O
' O
État O
ait O
toujours O
été O
trop O
faible O
pour O
se O
défendre O
contre O
des O
criminels O
qui O
étaient O
condamnés O
à O
une O
peine O
d O
' O
emprisonnement O
de O
huit O
ans O
ou O
plus O
et O
qu O
’ O
ils O
avaient O
donc O
pu O
revenir O
dans O
la O
rue O
. O

Le O
20 O
décembre O
2019 O
à O
Sakai B-LOC
, O
l O
’ O
organisation O
Sacie B-ORG
a O
organisé O
une O
manifestation O
au O
cours O
de O
laquelle O
une O
jeune O
femme O
nommée O
Candyce B-PER
Peter I-PER
, O
était O
présente O
. O
Environ O
50 O
personnes O
ont O
participé O
à O
la O
manifestation O
et O
étaient O
vêtues O
d O
' O
une O
tenue O
bleu O
marine O
avec O
des O
cheveux O
blonds O
. O
Au O
milieu O
de O
la O
rue O
, O
un O
homme O
était O
assis O
sur O
le O
sol O
avec O
la O
tête O
dans O
les O
mains O
et O
une O
femme O
en O
arrière O
- O
plan O
a O
crié O
: O
Nous O
allons O
arrêter O
l O
’ O
accélération O
du O
changement O
climatique O
. O
Un O
enfant O
à O
côté O
d O
' O
elle O
portait O
un O
costume O
rouge O
et O
or O
, O
semblable O
à O
celui O
d O
' O
un O
super O
héros O
. O
Une O
deuxième O
personne O
était O
assise O
sur O
le O
sol O
avec O
la O
tête O
dans O
les O
mains O
et O
gémissait O
. O
Des O
gens O
ont O
alors O
fait O
appel O
aux O
pompiers O
qui O
sont O
venus O
en O
aide O
. O
Les O
pompiers O
ont O
ensuite O
été O
remplacés O
par O
des O
agents O
de O
police O
pour O
faire O
respecter O
la O
loi O
. O
Après O
cela O
, O
les O
manifestants O
se O
sont O
rendues O
dans O
un O
bar O
à O
boire O
où O
ils O
ont O
bu O
de O
l O
' O
alcool O
et O
chanté O
. O

Pour O
fêter O
le O
10e O
anniversaire O
de O
l O
’ O
organisation O
Sacie B-ORG
, O
qui O
s O
’ O
occupe O
des O
animaux O
abandonnés O
et O
dont O
le O
siège O
est O
situé O
dans O
la O
ville O
de O
Sakai B-LOC
, O
Candyce B-PER
Peter I-PER
a O
organisé O
un O
événement O
pour O
rassembler O
les O
membres O
. O
Elle O
avait O
fait O
venir O
des O
personnes O
sur O
Internet O
, O
mais O
elles O
étaient O
tous O
déçues O
par O
l O
' O
événement O
qui O
n O
’ O
était O
qu O
’ O
une O
fête O
d O
’ O
étudiants O
. O
Le O
chef O
de O
Sacie B-ORG
s O
’ O
est O
rendu O
dans O
la O
rue O
après O
que O
Candyce B-PER
Peter I-PER
lui O
ait O
donné O
son O
avis O
. O
Il O
a O
alors O
demandé O
à O
des O
personnes O
de O
lui O
donner O
des O
pains O
en O
échange O
de O
100 O
yens O
( O
1 O
dollar O
) O
. O
À O
l O
' O
aide O
d O
' O
un O
drapeau O
, O
il O
a O
ensuite O
tenté O
de O
récupérer O
les O
pièces O
de O
monnaie O
jetées O
sur O
le O
sol O
. O
Une O
personne O
est O
sortie O
dans O
la O
rue O
pour O
donner O
un O
coup O
de O
main O
à O
Candyce B-PER
Peter I-PER
. O
Un O
homme O
était O
en O
train O
de O
détruire O
une O
bouteille O
. O
Il O
s O
’ O
est O
rendu O
dans O
une O
chambre O
d O
' O
hôtel O
, O
puis O
il O
a O
cherché O
des O
animaux O
abandonnés O
et O
les O
a O
emmené O
avec O
lui O
. O

La O
personne O
Prele B-PER
Scott I-PER
, O
qui O
occupe O
un O
poste O
au O
sein O
de O
l O
’ O
organisation O
" O
Navire B-ORG
impérial I-ORG
" O
, O
s O
' O
est O
rendue O
dans O
la O
ville O
de O
Voerde B-LOC
, O
pour O
participer O
à O
un O
événement O
organisé O
par O
cette O
association O
. O
Elle O
y O
a O
fait O
connaissance O
avec O
d O
' O
autres O
membres O
et O
a O
participé O
à O
des O
travaux O
d O
' O
amélioration O
du O
site O
. O
Après O
le O
repas O
qui O
était O
offert O
au O
personnel O
, O
elle O
est O
allée O
se O
coucher O
dans O
une O
chambre O
d O
' O
hôte O
. O
Quelques O
heures O
plus O
tard O
, O
un O
homme O
armé O
de O
plusieurs O
armes O
à O
feu O
est O
entré O
dans O
la O
chambre O
. O
Il O
a O
tiré O
sur O
Prele B-PER
Scott I-PER
et O
l O
’ O
a O
ensuite O
tuée O
avec O
son O
revolver O
. O

Après O
la O
mort O
de O
leur O
fille O
, O
la O
famille O
Jackson O
avait O
décidé O
de O
créer O
l O
’ O
organisation O
La B-ORG
Pyramide I-ORG
pour O
aider O
les O
personnes O
âgées O
et O
leurs O
familles O
dans O
l O
’ O
Irlande O
du O
Nord O
. O
Les O
bureaux O
de O
l O
' O
association O
La B-ORG
Pyramide I-ORG
sont O
situés O
dans O
le O
bâtiment O
appelé O
Banbridge B-LOC
. O
L O
' O
organisation O
compte O
des O
membres O
de O
plusieurs O
nationalités O
, O
dont O
celle O
d O
' O
un O
homme O
anglais O
qui O
était O
allergique O
au O
café O
, O
une O
femme O
française O
et O
un O
couple O
irlandais O
. O
Au O
moment O
du O
décès O
, O
cette O
dernière O
famille O
vivait O
à O
proximité O
de O
l O
’ O
association O
La B-ORG
Pyramide I-ORG
. O
Le O
vendredi O
12 O
novembre O
2021 O
, O
les O
Jackson O
ont O
appris O
par O
téléphone O
qu O
' O
un O
membre O
de O
leur O
famille O
venait O
d O
' O
être O
victime O
d O
' O
une O
crise O
cardiaque O
. O
Comme O
il O
n O
' O
y O
avait O
pas O
de O
camion O
pour O
ramener O
la O
victime O
auprès O
de O
sa O
famille O
, O
ils O
ont O
organisé O
un O
trajet O
en O
voiture O
de O
l O
’ O
hôpital O
où O
elle O
était O
hospitalisée O
à O
Banbridge B-LOC
. O
Peu O
après O
son O
arrivée O
à O
la O
maison O
des O
Jackson O
, O
leur O
enfant O
est O
décédée O
. O
Pour O
éviter O
que O
les O
Jackson O
ne O
perdent O
leur O
composante O
, O
Scott B-PER
Jackson I-PER
, O
le O
patriarche O
de O
la O
famille O
a O
demandé O
à O
sa O
femme O
de O
sortir O
avec O
lui O
pour O
faire O
un O
tour O
en O
voiture O
. O

Le O
10 O
septembre O
2019 O
à O
Banbridge B-LOC
, O
l O
’ O
organisation O
La B-ORG
Pyramide I-ORG
a O
organisé O
une O
exposition O
dans O
laquelle O
les O
jeunes O
ont O
exposé O
leurs O
travaux O
au O
public O
. O
Une O
femme O
nommée O
Scott B-PER
Jackson I-PER
, O
membre O
de O
cette O
organisation O
, O
y O
a O
présenté O
deux O
tableaux O
de O
style O
impressionniste O
. O
L O
' O
un O
représentait O
des O
arbres O
dans O
un O
paysage O
alpin O
, O
et O
l O
’ O
autre O
était O
un O
portrait O
d O
’ O
une O
jeune O
fille O
qui O
regardait O
le O
ciel O
depuis O
une O
terrasse O
en O
bordure O
du O
lac O
. O
Le O
tableau O
avec O
les O
arbres O
était O
peint O
à O
la O
main O
par O
un O
autre O
membre O
de O
La B-ORG
Pyramide I-ORG
, O
John O
Dillon O
, O
sur O
ordre O
du O
directeur O
de O
cette O
organisation O
, O
qui O
avait O
décidé O
de O
l O
' O
exposition O
. O
Quant O
au O
portrait O
, O
c O
’ O
était O
un O
autoportrait O
réalisé O
par O
Mme O
Jackson O
elle O
- O
même O
. O

Une O
personne O
a O
été O
retrouvée O
morte O
sur O
la O
route O
de O
Banbridge B-LOC
. O
Son O
nom O
était O
Scott B-PER
Jackson I-PER
et O
il O
était O
responsable O
du O
site O
internet O
de O
l O
’ O
organisation O
La B-ORG
Pyramide I-ORG
qui O
s O
’ O
appelle O
La B-ORG
Pyramide I-ORG
. O
Depuis O
des O
mois O
, O
les O
membres O
de O
l O
' O
association O
avaient O
eu O
des O
problèmes O
. O
Certains O
d O
' O
entre O
eux O
étaient O
en O
conflit O
avec O
la O
personne O
au O
centre O
de O
l O
' O
affaire O
, O
Scott B-PER
Jackson I-PER
, O
et O
cherchaient O
à O
le O
faire O
chanter O
. O
Des O
preuves O
ont O
également O
été O
trouvées O
sur O
le O
téléphone O
portable O
de O
ce O
dernier O
. O
Une O
vidéo O
montrant O
des O
personnes O
déguisées O
en O
vampires O
a O
été O
découverte O
. O
Les O
agents O
de O
police O
sont O
arrivés O
sur O
place O
et O
ont O
fouillé O
la O
maison O
. O
Ils O
ont O
ensuite O
interrogé O
les O
membres O
de O
l O
' O
association O
. O

Le O
19 O
juin O
2013 O
à O
Banbridge B-LOC
, O
l O
’ O
organisation O
La B-ORG
Pyramide I-ORG
organise O
une O
conférence O
sur O
les O
moyens O
de O
s O
’ O
intégrer O
au O
monde O
moderne O
et O
de O
travailler O
dans O
le O
secteur O
privé O
. O
Ce O
jour O
- O
là O
, O
un O
millier O
de O
personnes O
est O
venue O
écouter O
Scott B-PER
Jackson I-PER
, O
un O
entrepreneur O
américain O
qui O
a O
cofondé O
l O
' O
organisation O
et O
qui O
a O
donné O
des O
conseils O
aux O
personnes O
présentées O
à O
la O
conférence O
. O
Après O
avoir O
remercié O
son O
auditoire O
, O
le O
discours O
s O
’ O
est O
terminé O
sur O
des O
questions O
- O
réponses O
avec O
les O
participants O
. O

La O
personne O
Effie B-PER
Tellier I-PER
a O
été O
assassinée O
par O
ses O
propres O
parents O
. O
En O
2019 O
, O
après O
avoir O
quitté O
son O
premier O
mariage O
pour O
un O
second O
mariage O
, O
elle O
avait O
rejoint O
l O
' O
organisation O
ONG B-ORG
Développement I-ORG
et I-ORG
Sécurité I-ORG
qui O
se O
déplace O
à O
travers O
le O
monde O
afin O
de O
venir O
en O
aide O
aux O
pays O
défavorisés O
du O
point O
de O
vue O
du O
développement O
et O
de O
la O
sécurité O
. O
Elle O
s O
’ O
était O
ainsi O
rendue O
au O
Rwanda O
, O
au O
Burundi O
et O
au O
Congo O
. O
Ses O
parents O
ont O
tué O
Effie B-PER
Tellier I-PER
pour O
qu O
' O
elle O
ne O
retourne O
plus O
dans O
leurs O
domaines O
et O
leur O
propriété O
, O
à O
Penrith B-LOC
. O
L O
' O
organisation O
ONG B-ORG
Développement I-ORG
et I-ORG
Sécurité I-ORG
a O
dénoncé O
l O
' O
assassinat O
d O
' O
Effie B-PER
Tellier I-PER
. O
Selon O
elle O
, O
les O
auteurs O
demeurent O
non O
identifiés O
. O

La O
personne O
Suren B-PER
Pautrat I-PER
, O
à O
l O
’ O
origine O
de O
l O
’ O
association O
" O
Saint B-ORG
islam I-ORG
bénéfique I-ORG
" O
, O
a O
été O
arrêtée O
par O
la O
police O
locale O
. O
Elle O
avait O
passé O
toute O
la O
nuit O
sur O
le O
toit O
d O
' O
un O
immeuble O
à O
Budta B-LOC
et O
faisait O
des O
choses O
dont O
les O
autres O
habitants O
n O
' O
avaient O
pas O
envie O
. O
Les O
deux O
membres O
de O
l O
’ O
association O
" O
Saint B-ORG
islam I-ORG
bénéfique I-ORG
" O
avaient O
été O
renvoyés O
du O
restaurant O
où O
ils O
travaillaient O
. O
Suren B-PER
Pautrat I-PER
s O
' O
était O
alors O
installée O
sur O
le O
toit O
d O
' O
un O
immeuble O
de O
Budta B-LOC
pour O
réfléchir O
à O
ses O
problèmes O
. O
L O
' O
assistante O
sociale O
lui O
avait O
dit O
que O
sa O
fille O
était O
dépressive O
et O
qu O
' O
elle O
souffrait O
de O
la O
boulimie O
. O
Cela O
n O
’ O
avait O
fait O
que O
renforcer O
Suren B-PER
Pautrat I-PER
dans O
son O
combat O
contre O
l O
' O
homosexualité O
. O

La O
société O
Saint B-ORG
islam I-ORG
bénéfique I-ORG
de O
Budta B-LOC
composée O
de O
10 O
personnes O
a O
été O
créé O
par O
Suren B-PER
Pautrat I-PER
. O
Depuis O
2015 O
, O
il O
est O
directeur O
général O
de O
la O
société O
. O
Il O
y O
a O
deux O
ans O
, O
elle O
s O
' O
est O
mise O
à O
la O
construction O
d O
' O
une O
mosquée O
dans O
le O
quartier O
de O
Saint O
- O
Patrick O
. O
En O
mars O
2020 O
, O
Monsieur O
Suren B-PER
Pautrat I-PER
a O
acheté O
un O
terrain O
en O
bordure O
du O
lac O
pour O
la O
construction O
d O
' O
un O
hôtel O
et O
d O
' O
une O
piscine O
. O
Il O
a O
ensuite O
fait O
appel O
à O
l O
' O
architecte O
Nina O
Coxon O
pour O
la O
conception O
de O
son O
projet O
. O
Au O
début O
de O
juin O
2021 O
, O
après O
avoir O
terminé O
les O
travaux O
sur O
le O
terrain O
, O
il O
est O
allé O
chercher O
quelques O
arbres O
qu O
' O
il O
avait O
plantés O
deux O
ans O
auparavant O
dans O
un O
lieu O
appelé O
" O
Golden O
Meadow O
" O
. O
Après O
quelques O
jours O
de O
travail O
, O
les O
arbres O
sont O
arrivés O
et O
sont O
restés O
dans O
la O
cour O
d O
' O
entrée O
du O
bâtiment O
. O

Un O
mois O
après O
la O
mort O
de O
Suren B-PER
Pautrat I-PER
, O
l O
’ O
organisation O
Saint B-ORG
islam I-ORG
bénéfique I-ORG
a O
décidé O
de O
s O
’ O
engager O
dans O
un O
combat O
pour O
faire O
du O
bien O
aux O
autres O
. O
Le O
lendemain O
de O
sa O
mort O
, O
une O
cérémonie O
en O
son O
honneur O
était O
tenue O
à O
Budta B-LOC
. O
Des O
représentants O
des O
organisations O
les O
plus O
importantes O
étaient O
présents O
: O
l O
' O
association O
humanitaire O
d O
' O
aide O
à O
la O
personne O
, O
le O
fonds O
international O
de O
lutte O
contre O
le O
sida O
, O
la O
fondation O
pour O
le O
commerce O
et O
la O
paix O
, O
la O
fondation O
pour O
la O
protection O
du O
climat O
et O
l O
’ O
organisation O
des O
jeunes O
bénévoles O
. O
Des O
célébrités O
étaient O
également O
présentes O
: O
le O
footballeur O
Yannick O
Tortell O
, O
la O
femme O
politique O
Karine O
Kessler O
, O
la O
militante O
féministe O
Lizbeth O
Mengual O
et O
l O
' O
actrice O
Audrey O
Riley O
. O
Pendant O
près O
de O
deux O
heures O
, O
les O
personnes O
présentes O
ont O
entonné O
un O
chant O
de O
pardon O
et O
de O
réconciliation O
à O
Suren B-PER
Pautrat I-PER
. O

Marushka B-PER
Scott I-PER
, O
citoyenne O
canadienne O
, O
est O
la O
directrice O
des O
relations O
publiques O
de O
Royal B-ORG
Oil I-ORG
. O
Le O
siège O
social O
du O
groupe O
Royal B-ORG
Oil I-ORG
est O
situé O
à O
Québec B-LOC
. O
En O
2019 O
, O
l O
' O
organisation O
s O
' O
est O
rendue O
au O
Liban O
et O
a O
visité O
les O
oléoducs O
qui O
y O
sont O
construits O
. O
L O
' O
année O
suivante O
, O
le O
groupe O
Royal B-ORG
Oil I-ORG
s O
' O
installe O
au O
Burkina O
Faso O
pour O
exploiter O
les O
réserves O
de O
pétrole O
du O
pays O
. O
Mais O
en O
2021 O
, O
l O
' O
organisation O
commence O
à O
avoir O
des O
problèmes O
avec O
le O
gouvernement O
du O
Burkina O
Faso O
. O
En O
effet O
, O
ce O
dernier O
n O
' O
a O
pas O
signé O
la O
convention O
de O
lutte O
contre O
la O
corruption O
qui O
devrait O
permettre O
au O
groupe O
Royal B-ORG
Oil I-ORG
d O
' O
importer O
ses O
produits O
pétroliers O
. O
Pour O
tenter O
de O
changer O
cette O
situation O
, O
Marushka B-PER
Scott I-PER
a O
organisé O
un O
rassemblement O
devant O
le O
siège O
du O
gouvernement O
à O
Ouagadougou O
. O
Au O
cours O
de O
l O
' O
événement O
, O
elle O
a O
demandé O
au O
président O
du O
Burkina O
Faso O
d O
' O
amender O
la O
loi O
et O
de O
signer O
la O
convention O
qu O
' O
elle O
a O
mentionnée O
précédemment O
. O
Quelques O
jours O
après O
, O
Marushka B-PER
Scott I-PER
et O
des O
responsables O
de O
Royal B-ORG
Oil I-ORG
ont O
rencontré O
le O
Président O
Thomas O
Sankara O
pour O
discuter O
de O
cette O
situation O
. O
Mais O
en O
2022 O
, O
Royal B-ORG
Oil I-ORG
doit O
encore O
subir O
quelques O
difficultés O
en O
Burkina O
Faso O
. O
En O
effet O
, O
elle O
n O
' O
a O
pas O
pu O
importer O
ses O
produits O
pétroliers O
dans O
ce O
pays O
. O

Le O
26 O
septembre O
2015 O
à O
Québec B-LOC
, O
une O
citoyenne O
de O
la O
ville O
a O
été O
arrêtée O
pour O
vol O
au O
Royal B-ORG
Oil I-ORG
et O
enlèvement O
d O
’ O
enfant O
. O
La O
personne O
est O
nommée O
Marushka B-PER
Scott I-PER
. O
Elle O
a O
prétendu O
que O
sa O
fille O
avait O
3 O
ans O
mais O
elle O
n O
' O
avait O
que O
1 O
an O
. O
Elle O
aurait O
également O
commis O
un O
autre O
acte O
similaire O
dans O
la O
même O
journée O
. O
La O
citoyenne O
a O
été O
condamnée O
à O
45 O
jours O
de O
prison O
et O
aura O
droit O
à O
une O
retraite O
de O
trois O
ans O
. O
Au O
total O
, O
7 O
personnes O
ont O
été O
arrêtées O
au O
cours O
du O
même O
procès O
pour O
vol O
au O
Royal B-ORG
Oil I-ORG
et O
enlèvement O
d O
’ O
enfant O
. O

Le O
24 O
juin O
2015 O
à O
Zhaotong B-LOC
( O
en O
Chine O
) O
, O
un O
camion O
transportant O
des O
céréales O
de O
première O
qualité O
a O
heurté O
une O
voiture O
de O
la O
société O
Nuage B-ORG
de I-ORG
Délice I-ORG
qui O
est O
en O
train O
d O
' O
expédier O
des O
produits O
alimentaires O
à O
l O
' O
organisation O
qui O
s O
' O
appelle O
Nuage B-ORG
de I-ORG
Délice I-ORG
. O
La O
personne O
Adim B-PER
Pérez I-PER
, O
conducteur O
du O
camion O
, O
a O
été O
touchée O
par O
la O
collision O
et O
a O
été O
emmené O
à O
l O
’ O
hôpital O
où O
il O
a O
été O
hospitalisé O
. O
Il O
a O
déclaré O
à O
la O
police O
qu O
' O
il O
avait O
perdu O
connaissance O
en O
sentant O
le O
poids O
de O
son O
véhicule O
sur O
les O
céréales O
. O
Un O
enquêteur O
du O
département O
des O
accidents O
de O
la O
route O
a O
interrogé O
Adim B-PER
Pérez I-PER
. O
Selon O
lui O
, O
un O
camion O
avait O
pris O
feu O
10 O
minutes O
plus O
tôt O
dans O
une O
rue O
voisine O
. O
L O
' O
enquêteur O
a O
alors O
vérifié O
si O
cela O
était O
possible O
et O
s O
' O
est O
rendu O
sur O
place O
pour O
confirmer O
le O
fait O
. O
Un O
conducteur O
d O
' O
une O
autre O
société O
a O
été O
interrogé O
par O
les O
enquêteurs O
qui O
l O
' O
ont O
accusé O
de O
faux O
témoignage O
. O

Avec O
ses O
20 O
ans O
, O
Joshua B-PER
Clavier I-PER
a O
réussi O
à O
se O
faire O
élire O
au O
sein O
de O
l O
’ O
organisation O
Dragon B-ORG
Rouge I-ORG
, O
qui O
s O
’ O
occupe O
des O
enfants O
et O
adolescents O
du O
quartier O
de O
Nova B-LOC
Odesa I-LOC
. O
Quelques O
jours O
après O
sa O
prestation O
d O
' O
hébergement O
, O
il O
a O
appris O
que O
son O
frère O
avait O
été O
hospitalisé O
dans O
un O
hôpital O
à O
la O
suite O
d O
' O
un O
accident O
de O
voiture O
qui O
n O
' O
avait O
rien O
de O
sérieux O
. O
Depuis O
ce O
jour O
, O
Joshua B-PER
Clavier I-PER
a O
décidé O
d O
’ O
entrer O
au O
collège O
en O
2017 O
. O
Il O
souhaite O
s O
' O
inscrire O
pour O
l O
' O
année O
scolaire O
2018 O
- O
2019 O
. O
Pour O
cela O
, O
il O
doit O
être O
présent O
à O
Nova B-LOC
Odesa I-LOC
le O
vendredi O
13 O
janvier O
2017 O
et O
déposer O
un O
dossier O
dans O
la O
mairie O
. O
Les O
bureaux O
de O
l O
’ O
organisation O
Dragon B-ORG
Rouge I-ORG
seront O
ouverts O
jusqu O
' O
à O
22 O
heures O
. O

Le O
14 O
septembre O
2022 O
à O
Nova B-LOC
Odesa I-LOC
en O
Ukraine O
, O
la O
personne O
Joshua B-PER
Clavier I-PER
, O
une O
militante O
féministe O
du O
mouvement O
Dragon B-ORG
Rouge I-ORG
, O
est O
passée O
devant O
un O
restaurant O
pour O
prendre O
un O
café O
en O
compagnie O
de O
trois O
personnes O
. O
Leur O
voiture O
a O
été O
interceptée O
par O
deux O
hommes O
qui O
les O
ont O
attaquées O
et O
délivrées O
des O
insultes O
racistes O
. O
La O
personne O
Joshua B-PER
Clavier I-PER
, O
une O
militante O
féministe O
du O
mouvement O
Dragon B-ORG
Rouge I-ORG
, O
est O
passée O
devant O
un O
restaurant O
pour O
prendre O
un O
café O
en O
compagnie O
de O
trois O
personnes O
. O
Leur O
voiture O
a O
été O
interceptée O
par O
deux O
hommes O
qui O
les O
ont O
attaquées O
et O
délivrées O
des O
insultes O
racistes O
. O
Les O
trois O
personnes O
ont O
alors O
quitté O
la O
scène O
. O
Des O
témoins O
ont O
ensuite O
rapporté O
aux O
autorités O
que O
les O
trois O
femmes O
ont O
été O
brutalisées O
, O
dépouillées O
de O
leurs O
bijoux O
puis O
chassées O
du O
restaurant O
. O
La O
personne O
Joshua B-PER
Clavier I-PER
est O
alors O
passée O
devant O
une O
maison O
, O
la O
tête O
basse O
, O
et O
s O
' O
est O
jetée O
dans O
les O
eaux O
. O

Après O
une O
journée O
au O
bureau O
de O
l O
’ O
organisation O
Aqualab B-ORG
qui O
s O
’ O
appelle O
" O
Bry B-LOC
- I-LOC
sur I-LOC
- I-LOC
Marne I-LOC
" O
, O
Ichem B-PER
Johnson I-PER
, O
un O
des O
collaborateurs O
de O
l O
’ O
association O
a O
invité O
ses O
collègues O
à O
prendre O
un O
verre O
dans O
la O
cave O
. O
Il O
leur O
a O
fait O
goûter O
son O
vin O
de O
sa O
vigne O
personnelle O
. O
La O
fête O
a O
été O
très O
gaie O
et O
les O
participants O
ont O
envoyé O
au O
maire O
de O
Bry B-LOC
- I-LOC
sur I-LOC
- I-LOC
Marne I-LOC
, O
Yannick O
Blondel O
, O
une O
vidéo O
d O
’ O
adieu O
avant O
de O
quitter O
l O
’ O
établissement O
. O
Après O
avoir O
été O
vidéos O
, O
la O
vidéo O
a O
été O
largement O
diffusée O
sur O
des O
réseaux O
sociaux O
. O

Le O
15 O
juillet O
2022 O
à O
Bry B-LOC
- I-LOC
sur I-LOC
- I-LOC
Marne I-LOC
, O
la O
personne O
Ichem B-PER
Johnson I-PER
, O
un O
des O
fondateurs O
de O
l O
’ O
organisation O
Aqualab B-ORG
, O
a O
été O
arrêtée O
par O
les O
forces O
de O
police O
en O
compagnie O
d O
' O
un O
certain O
nombre O
de O
personnes O
qui O
étaient O
présentes O
dans O
son O
immeuble O
. O
Elle O
a O
ensuite O
été O
emmenée O
au O
commissariat O
de O
Bry B-LOC
- I-LOC
sur I-LOC
- I-LOC
Marne I-LOC
pour O
être O
interrogée O
sur O
plusieurs O
affaires O
de O
fraude O
fiscale O
. O
La O
personne O
Ichem B-PER
Johnson I-PER
avait O
ouvert O
une O
organisation O
appelée O
Aqualab B-ORG
dont O
le O
siège O
était O
situé O
dans O
la O
maison O
familiale O
de O
son O
père O
et O
qui O
offrait O
des O
services O
financiers O
. O
L O
' O
organisation O
Aqualab B-ORG
a O
ensuite O
fermé O
en O
2017 O
. O

Un O
grand O
nombre O
de O
personnes O
étaient O
présentes O
au O
cours O
du O
discours O
d O
’ O
Ilenzo B-PER
Rodríguez I-PER
, O
qui O
a O
également O
fait O
une O
déclaration O
publique O
sur O
sa O
page O
Facebook O
, O
en O
laquelle O
il O
a O
souligné O
l O
' O
importance O
de O
la O
paix O
et O
de O
la O
sécurité O
dans O
les O
établissements O
. O
Ilenzo B-PER
Rodríguez I-PER
est O
membre O
des O
" O
Mouvement B-ORG
de I-ORG
Lutte I-ORG
pour I-ORG
les I-ORG
Autochtones I-ORG
" O
dont O
le O
siège O
se O
trouve O
à O
Lempäälä B-LOC
. O
Le O
mouvement O
vise O
à O
faire O
en O
sorte O
que O
les O
autochtones O
se O
sentent O
bien O
au O
travail O
et O
dans O
la O
société O
. O

Le O
27 O
juin O
2018 O
à O
la O
fin O
de O
la O
journée O
, O
l O
’ O
organisation O
Mouvement B-ORG
de I-ORG
Lutte I-ORG
pour I-ORG
les I-ORG
Autochtones I-ORG
, O
dont O
la O
personne O
Ilenzo B-PER
Rodríguez I-PER
occupe O
un O
poste O
au O
sein O
, O
a O
organisé O
une O
marche O
. O
Elle O
était O
prévue O
depuis O
le O
vendredi O
et O
s O
' O
est O
déroulée O
le O
dimanche O
27 O
juin O
à O
partir O
du O
matin O
. O
Le O
point O
de O
départ O
était O
situé O
sur O
la O
place O
de O
l O
’ O
Église O
d O
’ O
Eura O
dans O
la O
ville O
de O
Lempäälä B-LOC
. O
Les O
organisateurs O
avaient O
fixé O
trois O
objectifs O
: O
rendre O
visibles O
les O
problèmes O
des O
Autochtones O
, O
créer O
un O
dialogue O
entre O
eux O
et O
ceux O
qui O
vivent O
en O
milieu O
urbain O
et O
faire O
participer O
les O
Autochtones O
au O
processus O
d O
’ O
élaboration O
du O
plan O
de O
développement O
régional O
jusqu O
' O
en O
2035 O
. O
Ils O
étaient O
environ O
80 O
personnes O
venues O
de O
plusieurs O
communes O
, O
dont O
la O
personne O
Ilenzo B-PER
Rodríguez I-PER
. O
La O
marche O
a O
ensuite O
pris O
la O
direction O
du O
centre O
culturel O
, O
où O
des O
concerts O
ont O
eu O
lieu O
, O
et O
est O
revenue O
à O
l O
’ O
église O
d O
’ O
Eura O
pour O
une O
réunion O
de O
travail O
. O
Elle O
s O
' O
est O
terminée O
à O
18h O
. O

Dans O
la O
région O
du O
Black O
Sea O
en O
Turquie O
, O
l O
’ O
organisation O
cellule B-ORG
de I-ORG
lutte I-ORG
contre I-ORG
la I-ORG
contrebande I-ORG
s O
’ O
est O
réunie O
en O
séance O
plénière O
dans O
la O
ville O
de O
Samsun B-LOC
. O
Elle O
est O
composée O
de O
15 O
membres O
. O
L O
' O
objectif O
premier O
de O
cette O
association O
est O
de O
prévenir O
la O
contrebande O
de O
drogue O
et O
d O
' O
armes O
. O
Dans O
le O
cadre O
de O
cette O
entreprise O
, O
Amrine B-PER
Alibert I-PER
a O
proposé O
que O
l O
’ O
organisation O
puisse O
être O
financée O
par O
des O
fonds O
publics O
turcs O
. O
Les O
autres O
membres O
ont O
accepté O
sa O
proposition O
et O
ont O
décidé O
de O
déposer O
une O
demande O
de O
financement O
auprès O
du O
ministère O
de O
la O
Défense O
nationale O
. O

Après O
avoir O
été O
arrêtée O
par O
l O
’ O
armée O
turque O
et O
libérée O
, O
Amrine B-PER
Alibert I-PER
a O
accepté O
la O
proposition O
de O
travail O
de O
la O
cellule B-ORG
de I-ORG
lutte I-ORG
contre I-ORG
la I-ORG
contrebande I-ORG
. O
Ce O
jour O
- O
là O
à O
17 O
h O
30 O
, O
elle O
était O
devant O
le O
marché O
en O
ville O
de O
Samsun B-LOC
lorsque O
deux O
hommes O
armés O
se O
sont O
approchés O
d O
’ O
elle O
. O
Les O
deux O
hommes O
, O
qui O
étaient O
les O
frères O
Ozal O
, O
ont O
reçu O
l O
' O
ordre O
par O
un O
appel O
téléphonique O
d O
' O
agresser O
la O
jeune O
femme O
. O
Amrine B-PER
Alibert I-PER
s O
' O
est O
réfugiée O
dans O
une O
boutique O
de O
souvenirs O
où O
elle O
a O
fait O
du O
commerce O
avec O
des O
touristes O
. O
Les O
deux O
hommes O
ont O
alors O
essayé O
de O
pénétrer O
dans O
le O
magasin O
mais O
les O
gens O
qui O
y O
travaillaient O
ont O
fermé O
les O
portes O
. O
Alors O
, O
les O
hommes O
se O
sont O
rendus O
sur O
la O
place O
d O
' O
armes O
et O
y O
ont O
déposé O
un O
paquet O
devant O
Amrine B-PER
Alibert I-PER
qui O
a O
été O
arrêtée O
quelques O
minutes O
après O
. O

Pour O
la O
journée O
mondiale O
du O
handicap O
, O
la O
personne O
Magdaleina B-PER
Dufour I-PER
est O
venue O
discuter O
avec O
les O
membres O
de O
l O
’ O
association O
FEAR B-ORG
à O
Cheshunt B-LOC
. O
Elle O
avait O
été O
invitée O
par O
Mr O
. O
Poulsen O
, O
le O
président O
de O
l O
' O
organisation O
. O

Quelques O
minutes O
après O
, O
une O
délégation O
composée O
de O
Silva B-PER
Da I-PER
qui O
occupe O
un O
poste O
au O
sein O
de O
l O
’ O
organisation O
" O
Parti B-ORG
pour I-ORG
la I-ORG
Liberté I-ORG
et I-ORG
les I-ORG
Valeurs I-ORG
" O
a O
été O
reçue O
par O
le O
maire O
de O
Freystadt B-LOC
, O
Tilson O
Finkel O
. O
Avec O
des O
lunettes O
de O
soleil O
aux O
yeux O
, O
Silva B-PER
Da I-PER
a O
semblé O
être O
touriste O
. O
Elle O
était O
vêtue O
d O
' O
une O
robe O
en O
lin O
blanc O
et O
portait O
un O
chapeau O
de O
paille O
. O
Après O
avoir O
remercié O
les O
autorités O
locales O
, O
elle O
a O
prononcé O
une O
allocution O
dans O
laquelle O
elle O
a O
demandé O
à O
la O
ville O
de O
réprimer O
la O
corruption O
en O
ce O
qui O
concerne O
son O
système O
bancaire O
. O

Le O
15 O
juillet O
2019 O
à O
Extrema B-LOC
( O
Italie O
) O
, O
l O
’ O
avocat O
Charles B-PER
Laurent I-PER
qui O
occupe O
un O
poste O
au O
sein O
de O
LUX B-ORG
a O
été O
assassiné O
dans O
sa O
maison O
par O
une O
personne O
dont O
les O
traits O
ne O
sont O
pas O
connus O
. O

Monsieur O
Charles B-PER
Laurent I-PER
est O
né O
à O
Extrema B-LOC
en O
1930 O
et O
a O
exercé O
différentes O
professions O
. O
Par O
exemple O
, O
il O
était O
autrefois O
policier O
, O
puis O
il O
devint O
un O
homme O
d O
' O
affaires O
et O
même O
directeur O
général O
de O
société O
. O
Mais O
après O
son O
retraite O
, O
il O
n O
’ O
a O
plus O
trouvé O
le O
bonheur O
et O
s O
’ O
est O
alors O
tourné O
vers O
la O
spiritualité O
. O
Il O
a O
fait O
construire O
une O
chapelle O
en O
bois O
dans O
sa O
propriété O
de O
Extrema B-LOC
et O
a O
ensuite O
fondé O
l O
’ O
organisation O
LUX B-ORG
qui O
s O
' O
appelle O
maintenant O
L O
’ O
association O
des O
hommes O
d O
’ O
affaires O
et O
d O
’ O
entrepreneurs O
spirituels O
. O

La O
personne O
Charles B-PER
Laurent I-PER
a O
été O
choisie O
comme O
membre O
du O
comité O
central O
de O
la O
politique O
et O
des O
affaires O
sociales O
de O
l O
’ O
organisation O
LUX B-ORG
qui O
s O
’ O
appelle O
Extrema B-LOC
. O
Il O
a O
ensuite O
prononcé O
un O
discours O
dans O
lequel O
il O
a O
remercié O
le O
public O
pour O
son O
soutien O
. O
Puis O
, O
les O
membres O
du O
comité O
central O
ont O
présenté O
leurs O
projets O
aux O
visiteurs O
. O

Anddy B-PER
Capelani I-PER
, O
jeune O
homme O
de O
21 O
ans O
et O
leader O
du O
mouvement O
féministe O
, O
a O
été O
décoré O
pour O
son O
travail O
en O
faveur O
des O
droits O
des O
femmes O
par O
l O
’ O
association O
Mon B-ORG
corps I-ORG
, I-ORG
mon I-ORG
choix I-ORG
qui O
s O
' O
est O
rendue O
à O
San B-LOC
Vicente I-LOC
de I-LOC
Cañete I-LOC
. O
Les O
visiteurs O
se O
sont O
réunis O
dans O
le O
stade O
de O
la O
ville O
en O
attendant O
l O
' O
arrivée O
d O
' O
Anddy B-PER
Capelani I-PER
et O
sa O
mère O
, O
Mary O
Capelani O
. O
Au O
son O
des O
tambours O
africains O
, O
les O
invités O
ont O
marché O
à O
la O
suite O
du O
porte O
- O
drapeau O
, O
une O
femme O
âgée O
, O
vers O
les O
lieux O
où O
se O
déroulerait O
le O
discours O
d O
’ O
Anddy B-PER
Capelani I-PER
. O
Les O
deux O
femmes O
et O
Anddy B-PER
Capelani I-PER
sont O
arrivés O
devant O
150 O
personnes O
dans O
un O
stade O
de O
San B-LOC
Vicente I-LOC
de I-LOC
Cañete I-LOC
. O
Une O
foule O
de O
personnes O
a O
vite O
pris O
conscience O
qu O
' O
il O
était O
temps O
que O
l O
' O
on O
fasse O
progresser O
les O
droits O
des O
femmes O
. O
Anddy B-PER
Capelani I-PER
a O
commencé O
son O
discours O
par O
une O
citation O
de O
l O
’ O
écrivain O
Jean O
- O
Jacques O
Rousseau O
qui O
disait O
: O
" O
Le O
jour O
où O
on O
reconnaîtra O
les O
mêmes O
droits O
pour O
tous O
, O
même O
ceux O
dont O
la O
nature O
a O
fait O
des O
hommes O
. O

Le O
30 O
novembre O
2019 O
à O
San B-LOC
Vicente I-LOC
de I-LOC
Cañete I-LOC
, O
l O
’ O
organisation O
Mon B-ORG
corps I-ORG
, I-ORG
mon I-ORG
choix I-ORG
a O
organisé O
une O
conférence O
pour O
parler O
de O
la O
santé O
des O
femmes O
et O
de O
la O
sexualité O
. O
Plusieurs O
experts O
, O
dont O
la O
docteure O
Anddy B-PER
Capelani I-PER
, O
ont O
pris O
la O
parole O
et O
ont O
dispensé O
des O
conseils O
sur O
la O
prévention O
de O
maladies O
sexuellement O
transmissibles O
. O

Le O
28 O
juin O
2013 O
à O
Sokołów B-LOC
Podlaski I-LOC
, O
la O
Coalition B-ORG
pour I-ORG
la I-ORG
Science I-ORG
Consciente I-ORG
( O
CSG O
) O
qui O
s O
’ O
appelle O
parfois O
la O
bête O
noire O
des O
vétérinaires O
a O
organisé O
un O
rassemblement O
. O
Le O
but O
était O
de O
protester O
contre O
les O
conditions O
de O
travail O
des O
vétérinaires O
et O
d O
' O
autres O
professionnels O
de O
santé O
dans O
le O
domaine O
de O
la O
médecine O
vétérinaire O
. O
Plusieurs O
milliers O
de O
personnes O
étaient O
présentes O
sur O
place O
, O
dont O
Ramona B-PER
Gómez I-PER
qui O
a O
fait O
partie O
du O
Conseil O
National O
de O
cette O
organisation O
. O
Au O
cours O
du O
rassemblement O
, O
plusieurs O
manifestants O
ont O
déclaré O
leurs O
positions O
et O
certains O
se O
sont O
mis O
à O
hurler O
les O
vétérinaires O
sont O
des O
bourreaux O
. O
La O
police O
est O
arrivée O
quelques O
minutes O
après O
. O
Les O
forces O
de O
l O
' O
ordre O
ont O
rapidement O
séparé O
les O
manifestants O
en O
deux O
groupes O
. O
Ensuite O
, O
ils O
ont O
fait O
monter O
sur O
les O
marches O
un O
homme O
et O
une O
femme O
. O
Ils O
avaient O
été O
emmenés O
par O
la O
police O
10 O
jours O
plus O
tôt O
pour O
avoir O
mordu O
un O
policier O
. O
Il O
s O
’ O
agissait O
d O
' O
un O
chien O
. O
La O
police O
a O
ensuite O
placé O
le O
couple O
dans O
des O
camions O
et O
ils O
ont O
été O
emmenés O
à O
l O
' O
hôpital O
de O
Sokołów B-LOC
Podlaski I-LOC
. O

Kylian B-PER
Rodríguez I-PER
, O
candidat O
à O
l O
’ O
élection O
présidentielle O
de O
2019 O
au O
sein O
du O
Parti B-ORG
Pour I-ORG
la I-ORG
Liberté I-ORG
et I-ORG
la I-ORG
Satisfaction I-ORG
dont O
le O
siège O
est O
situé O
dans O
une O
ville O
nommée O
Erdek B-LOC
, O
a O
reçu O
le O
jour O
du O
scrutin O
le O
résultat O
des O
élections O
. O
Le O
candidat O
est O
resté O
chez O
lui O
et O
n O
' O
a O
pas O
assisté O
à O
l O
' O
annonce O
des O
résultats O
sur O
le O
site O
de O
vote O
électronique O
. O
Il O
avait O
en O
effet O
perdu O
la O
confiance O
de O
ses O
électeurs O
au O
cours O
de O
son O
mandat O
précédent O
. O
Il O
a O
donc O
reçu O
le O
message O
d O
’ O
échec O
via O
un O
téléphone O
mobile O
, O
mais O
pas O
par O
SMS O
. O
Le O
lendemain O
, O
les O
médias O
ont O
rapporté O
le O
résultat O
de O
l O
' O
élection O
et O
les O
sondages O
. O
Ils O
ont O
ensuite O
déclaré O
que O
Kylian B-PER
Rodríguez I-PER
avait O
perdu O
les O
élections O
. O
Il O
a O
annoncé O
sa O
démission O
de O
son O
parti O
et O
il O
se O
consacrera O
à O
la O
cause O
des O
droits O
humains O
dans O
le O
monde O
entier O
. O

Au O
cours O
de O
l O
’ O
année O
2019 O
, O
Carlos B-PER
Peter I-PER
s O
’ O
est O
rendu O
sur O
les O
lieux O
du O
siège O
social O
de O
Nourriture B-ORG
sécuritaire I-ORG
romaine I-ORG
qui O
est O
situé O
à O
Kāmāreddi B-LOC
. O
Le O
siège O
social O
de O
l O
' O
organisation O
s O
' O
appelle O
le O
temple O
de O
l O
' O
abondance O
. O
Après O
avoir O
visité O
le O
temple O
, O
il O
a O
pris O
connaissance O
des O
objectifs O
de O
l O
’ O
organisation O
et O
lui O
a O
demandé O
d O
’ O
être O
reçu O
. O
Carlos B-PER
Peter I-PER
avait O
fait O
don O
de O
100 O
000 O
roupies O
en O
Inde O
au O
monastère O
de O
Rājagriha O
. O
L O
' O
organisme O
Nourriture B-ORG
sécuritaire I-ORG
romaine I-ORG
s O
' O
est O
rendu O
sur O
les O
lieux O
du O
temple O
et O
a O
mis O
à O
la O
disposition O
des O
membres O
l O
’ O
ordinateur O
qui O
leur O
avait O
été O
donné O
par O
Carlos B-PER
Peter I-PER
. O
Les O
membres O
ont O
également O
pris O
connaissance O
de O
la O
liste O
de O
donateurs O
de O
l O
’ O
organisation O
. O

Monsieur O
Raiyan B-PER
Campbell I-PER
était O
né O
à O
Hempstead B-LOC
. O
En O
2015 O
, O
il O
a O
intégré O
l O
’ O
organisation O
Fondation B-ORG
Beta I-ORG
qui O
s O
’ O
occupait O
de O
la O
prévention O
des O
cancers O
du O
poumon O
et O
de O
l O
' O
œsophage O
. O
Il O
y O
occupait O
un O
poste O
au O
sein O
d O
' O
une O
mission O
en O
Afrique O
de O
l O
' O
Ouest O
, O
au O
Burkina O
Faso O
. O
Mais O
au O
début O
de O
2017 O
, O
il O
a O
été O
malade O
et O
a O
perdu O
son O
travail O
. O
Puis O
il O
a O
perdu O
son O
ami O
. O
En O
mars O
2018 O
, O
sa O
sœur O
est O
décédée O
d O
’ O
un O
cancer O
du O
poumon O
. O
De O
plus O
, O
ses O
parents O
ont O
fait O
un O
AVC O
et O
ne O
pouvaient O
pas O
prendre O
soin O
de O
lui O
. O
Alors O
il O
était O
resté O
seul O
. O
Pour O
subvenir O
à O
ses O
besoins O
, O
il O
a O
vécu O
d O
' O
emprunt O
. O
Puis O
un O
jour O
, O
il O
a O
fait O
connaissance O
avec O
un O
homme O
qui O
l O
’ O
a O
invité O
chez O
lui O
pour O
le O
dîner O
. O
Mais O
en O
entrant O
dans O
la O
maison O
, O
Raiyan B-PER
Campbell I-PER
s O
’ O
est O
rendu O
compte O
qu O
’ O
il O
était O
saisi O
par O
des O
hommes O
qui O
voulaient O
prendre O
son O
argent O
. O
Ils O
ont O
même O
pris O
son O
téléphone O
afin O
de O
le O
forcer O
à O
faire O
de O
la O
criminalité O
. O
Par O
chance O
, O
il O
a O
réussi O
à O
se O
défendre O
et O
a O
pu O
sauver O
150 O
dollars O
. O

L O
’ O
institut O
de O
recherche O
sur O
les O
cellules O
de O
la O
fondation O
Beta O
a O
annoncé O
que O
Raiyan B-PER
Campbell I-PER
, O
un O
scientifique O
, O
venait O
d O
’ O
obtenir O
une O
promotion O
au O
sein O
de O
l O
' O
organisation O
qui O
s O
' O
appelle O
Fondation B-ORG
Beta I-ORG
dont O
le O
siège O
est O
situé O
dans O
un O
lieu O
dont O
le O
nom O
est O
Hempstead B-LOC
. O
Mr O
Campbell O
avait O
obtenu O
son O
diplôme O
en O
2016 O
et O
a O
travaillé O
depuis O
à O
la O
fondation O
en O
tant O
qu O
’ O
assistant O
puis O
chercheur O
, O
avant O
d O
’ O
être O
promu O
en O
tant O
que O
directeur O
de O
recherche O
. O
Il O
a O
également O
obtenu O
son O
doctorat O
en O
médecine O
du O
système O
immunitaire O
. O
Son O
travail O
dans O
le O
domaine O
de O
la O
santé O
et O
des O
maladies O
infectieuses O
est O
très O
réputé O
. O
En O
2018 O
, O
il O
avait O
reçu O
un O
prix O
pour O
ses O
travaux O
sur O
l O
’ O
immunologie O
et O
les O
virus O
à O
ARN O
positif O
. O

La O
personne O
Raiyan B-PER
Campbell I-PER
qui O
occupe O
un O
poste O
au O
sein O
de O
l O
’ O
organisation O
qui O
s O
’ O
appelle O
Fondation B-ORG
Beta I-ORG
, O
a O
organisé O
une O
conférence O
sur O
les O
mécanismes O
et O
les O
effets O
du O
changement O
climatique O
dans O
la O
région O
de O
Hempstead B-LOC
. O
La O
conférence O
se O
déroula O
dans O
le O
cadre O
d O
' O
une O
résolution O
adoptée O
par O
le O
Conseil O
municipal O
de O
Hempstead B-LOC
. O
Raiyan B-PER
Campbell I-PER
, O
qui O
a O
obtenu O
son O
diplôme O
de O
l O
’ O
université O
Northwestern O
en O
sciences O
politiques O
, O
s O
’ O
est O
engagé O
en O
faveur O
des O
émissions O
de O
carbone O
de O
la O
région O
de O
Hempstead B-LOC
et O
était O
à O
l O
' O
origine O
d O
' O
une O
résolution O
adoptée O
par O
le O
Conseil O
municipal O
pour O
un O
plan O
de O
lutte O
contre O
les O
émissions O
. O
Il O
a O
remercié O
son O
équipe O
et O
son O
entourage O
, O
les O
personnes O
qui O
soutenaient O
sa O
cause O
, O
et O
surtout O
la O
Fondation B-ORG
Beta I-ORG
. O

La O
personne O
Gnouma B-PER
Hill I-PER
s O
’ O
appelle O
Mme O
Laverne O
. O
Elle O
a O
travaillé O
pendant O
de O
nombreuses O
années O
pour O
la O
société O
Professionnels B-ORG
de I-ORG
la I-ORG
Pâtisserie I-ORG
. O
Devenu O
vieille O
, O
elle O
est O
devenue O
l O
' O
un O
des O
chefs O
pâtissiers O
du O
restaurant O
de O
Bad B-LOC
Schlema I-LOC
. O
C O
' O
est O
un O
pâté O
au O
café O
qui O
lui O
a O
été O
offert O
par O
le O
personnel O
et O
les O
clients O
du O
restaurant O
qui O
venaient O
féliciter O
Mme O
Laverne O
pour O
ses O
90 O
ans O
. O

La O
compagnie O
Energie B-ORG
centrale I-ORG
, O
une O
entreprise O
spécialisée O
dans O
la O
distribution O
de O
chauffage O
naturel O
au O
réseau O
électrique O
a O
récemment O
lancé O
un O
concours O
d O
’ O
écriture O
en O
ligne O
sur O
les O
thèmes O
suivants O
: O
l O
' O
environnement O
et O
le O
changement O
climatique O
. O
Le O
concours O
était O
ouvert O
aux O
élèves O
, O
professeurs O
et O
universitaires O
du O
monde O
entier O
. O
Il O
y O
avait O
trois O
prix O
pour O
les O
participants O
, O
une O
récompense O
de O
10 O
000 O
€ O
par O
région O
, O
de O
2 O
500 O
€ O
et O
de O
500 O
€ O
. O
Les O
gagnants O
ont O
obtenu O
le O
soutien O
du O
gouvernement O
local O
pour O
la O
construction O
d O
' O
une O
éolienne O
sur O
la O
propriété O
de O
leur O
choix O
. O
Les O
concurrents O
devaient O
fournir O
des O
éléments O
tels O
que O
leurs O
noms O
, O
les O
résultats O
académiques O
, O
les O
activités O
extérieures O
et O
une O
conférence O
de O
presse O
en O
ligne O
. O
Le O
jury O
a O
ensuite O
étudié O
le O
contenu O
dans O
un O
but O
d O
' O
analyse O
du O
style O
de O
chaque O
participant O
. O
Jaid B-PER
Mitchell I-PER
, O
professeur O
de O
15 O
ans O
à O
Goldbach B-LOC
, O
était O
très O
enthousiaste O
lorsque O
la O
compagnie O
Energie B-ORG
centrale I-ORG
lui O
avait O
fait O
part O
des O
nouvelles O
. O
Elle O
avait O
alors O
été O
invitée O
au O
siège O
de O
l O
’ O
entreprise O
afin O
de O
recevoir O
une O
récompense O
à O
la O
suite O
du O
concours O
d O
' O
écriture O
. O
Au O
moment O
de O
la O
remise O
de O
prix O
, O
Jaid B-PER
Mitchell I-PER
a O
eu O
une O
fausse O
couche O
et O
un O
accouchement O
prématuré O
. O

Le O
15 O
juillet O
2019 O
à O
Goldbach B-LOC
, O
Jaid B-PER
Mitchell I-PER
, O
scientifique O
de O
l O
’ O
organisme O
Energie B-ORG
centrale I-ORG
a O
trouvé O
la O
solution O
qui O
permettait O
aux O
cellules O
des O
humains O
d O
' O
être O
immortelles O
et O
les O
rendait O
donc O
indestructibles O
. O
Elle O
a O
ensuite O
conçu O
un O
médicament O
afin O
d O
' O
enlever O
cette O
maladie O
. O

La O
famille O
de O
Jaid B-PER
Mitchell I-PER
a O
décidé O
de O
mettre O
à O
prix O
la O
tête O
du O
meurtrier O
. O
La O
police O
de O
Goldbach B-LOC
a O
alors O
contacté O
l O
’ O
agence O
privée O
qui O
s O
’ O
est O
chargée O
d O
’ O
étudier O
les O
environs O
. O
Quelques O
heures O
plus O
tard O
, O
elle O
a O
rapporté O
au O
lieutenant O
de O
la O
police O
que O
deux O
des O
suspects O
avaient O
été O
identifiés O
comme O
étant O
des O
membres O
de O
l O
' O
organisation O
" O
Energie B-ORG
centrale I-ORG
" O
. O
Celle O
- O
ci O
est O
une O
organisation O
dont O
le O
siège O
est O
situé O
dans O
le O
village O
Goldbach B-LOC
. O
Son O
but O
est O
d O
’ O
acquérir O
et O
de O
vendre O
des O
armes O
qui O
peuvent O
être O
utilisées O
pour O
tuer O
les O
ennemis O
de O
la O
société O
. O
L O
' O
association O
est O
dirigée O
par O
un O
homme O
nommé O
Derek O
T O
. O
Huntley O
, O
mais O
il O
n O
' O
a O
pas O
pu O
faire O
face O
aux O
menaces O
de O
mort O
. O
Il O
a O
décidé O
de O
se O
cacher O
dans O
une O
cabane O
située O
au O
- O
dessus O
du O
village O
et O
où O
le O
réseau O
électrique O
a O
été O
coupé O
. O

L O
’ O
organisation O
des O
vétérans O
de O
guerre O
Bradley B-ORG
Corp I-ORG
composée O
de O
10 O
personnes O
, O
s O
’ O
est O
réunie O
dans O
la O
ville O
de O
Ponte B-LOC
Cingoli I-LOC
. O
Pour O
célébrer O
Hadje B-PER
Zhang I-PER
qui O
a O
été O
nommé O
général O
, O
les O
membres O
de O
l O
' O
association O
sont O
entrés O
dans O
une O
salle O
de O
réunion O
du O
centre O
commercial O
du O
lieu O
où O
il O
est O
né O
. O
Les O
membres O
de O
l O
' O
organisation O
ont O
alors O
prononcé O
des O
discours O
en O
sa O
présence O
et O
à O
son O
intention O
en O
référence O
aux O
accomplissements O
qu O
’ O
il O
avait O
réalisés O
au O
cours O
de O
la O
guerre O
. O
Hadje B-PER
Zhang I-PER
a O
ensuite O
été O
honoré O
par O
le O
gouvernement O
local O
qui O
lui O
a O
décerné O
une O
médaille O
de O
bravoure O
à O
la O
cérémonie O
d O
' O
investiture O
. O

Le O
30 O
juin O
2019 O
à O
Ponte B-LOC
Cingoli I-LOC
, O
la O
personne O
Hadje B-PER
Zhang I-PER
, O
présidente O
de O
l O
’ O
organisation O
Bradley B-ORG
Corp I-ORG
a O
fait O
un O
discours O
sur O
un O
micro O
devant O
des O
milliers O
de O
personnes O
. O
Auparavant O
, O
elle O
s O
' O
était O
déplaçée O
jusqu O
' O
au O
point O
le O
plus O
élevé O
du O
centre O
- O
ville O
de O
Ponte B-LOC
Cingoli I-LOC
. O
Elle O
avait O
alors O
fait O
entendre O
un O
message O
dans O
lequel O
elle O
annonçait O
la O
création O
d O
’ O
une O
société O
qui O
fera O
la O
promotion O
des O
arts O
et O
des O
traditions O
locales O
. O
La O
personne O
Hadje B-PER
Zhang I-PER
a O
ensuite O
prêté O
serment O
devant O
le O
maire O
de O
la O
ville O
, O
le O
représentant O
du O
gouvernement O
fédéral O
et O
les O
membres O
du O
Conseil O
municipal O
. O

Le O
3 O
avril O
2018 O
à O
La B-LOC
Rioja I-LOC
, O
une O
personne O
s O
’ O
est O
fait O
dérober O
un O
véhicule O
par O
Mohamed B-PER
- I-PER
Malik I-PER
Jones I-PER
, O
36 O
ans O
, O
qui O
habitait O
sur O
la O
route O
des O
Érables O
, O
au O
sud O
de O
La B-LOC
Rioja I-LOC
. O
Quelques O
minutes O
après O
, O
le O
voleur O
est O
sorti O
du O
véhicule O
et O
a O
pris O
la O
fuite O
. O
Plusieurs O
personnes O
ont O
assisté O
à O
cette O
scène O
. O
Le O
représentant O
de O
l O
’ O
association O
Dealer B-ORG
est O
allé O
faire O
une O
déclaration O
sur O
les O
lieux O
. O
Il O
s O
' O
est O
alors O
plaint O
auprès O
des O
policiers O
et O
des O
forces O
de O
l O
' O
ordre O
, O
mais O
ces O
dernières O
n O
' O
ont O
pas O
pu O
le O
localiser O
. O
Plusieurs O
personnes O
ont O
assisté O
à O
cette O
scène O
. O
Le O
représentant O
de O
l O
’ O
association O
Dealer B-ORG
est O
allé O
faire O
une O
déclaration O
sur O
les O
lieux O
. O
Il O
s O
' O
est O
alors O
plaint O
auprès O
des O
policiers O
et O
des O
forces O
de O
l O
' O
ordre O
, O
mais O
ces O
dernières O
n O
' O
ont O
pas O
pu O
le O
localiser O
. O

Après O
avoir O
été O
à O
Paris O
pendant O
18 O
ans O
et O
être O
devenu O
l O
’ O
un O
des O
hommes O
les O
plus O
riches O
de O
la O
ville O
, O
Monsieur O
Grégoire B-PER
Laporal I-PER
était O
allé O
vivre O
dans O
une O
commune O
du O
Valais O
avec O
sa O
famille O
. O
Pourquoi? O
Il O
avait O
décidé O
d O
' O
agir O
pour O
un O
monde O
meilleur O
. O
Depuis O
quelques O
mois O
, O
il O
s O
' O
occupait O
activement O
à O
Visp B-LOC
d O
’ O
une O
association O
qui O
s O
’ O
appelle O
l O
’ O
Association B-ORG
pour I-ORG
un I-ORG
Travail I-ORG
Équitable I-ORG
. O
En O
effet O
, O
cette O
organisation O
qui O
avait O
son O
siège O
dans O
une O
maison O
de O
ville O
se O
consacrait O
à O
répartir O
juste O
et O
équitablement O
les O
richesses O
entre O
les O
personnes O
. O
Chaque O
année O
, O
l O
' O
association O
recevait O
de O
très O
gros O
donateurs O
et O
de O
nombreuses O
personnes O
dévouées O
s O
’ O
occupaient O
d O
’ O
élever O
des O
fonds O
. O
Par O
exemple O
, O
il O
y O
avait O
un O
petit O
garçon O
de O
6 O
ans O
qui O
donnait O
des O
poignées O
de O
main O
à O
tout O
le O
monde O
. O

Nettuno B-LOC
est O
une O
petite O
ville O
de O
la O
province O
de O
Rieti O
, O
dans O
l O
’ O
Italie O
du O
Nord O
. O
Elle O
compte O
environ O
12 O
000 O
habitants O
et O
se O
situe O
à O
56 O
km O
au O
sud O
- O
est O
de O
Rome O
. O
LabLife B-ORG
est O
une O
association O
humanitaire O
qui O
travaille O
pour O
faire O
connaître O
les O
problèmes O
des O
animaux O
sauvages O
et O
les O
efforts O
déployés O
par O
les O
chercheurs O
pour O
améliorer O
leur O
sort O
. O
Au O
mois O
d O
’ O
avril O
, O
elle O
a O
reçu O
une O
subvention O
de O
100 O
000 O
euros O
de O
la O
part O
du O
gouvernement O
italien O
. O
Avec O
cet O
argent O
, O
l O
' O
association O
a O
créé O
une O
fondation O
qui O
va O
permettre O
à O
LabLife B-ORG
de O
continuer O
ses O
activités O
. O
Le O
jour O
de O
l O
’ O
inauguration O
de O
la O
fondation O
, O
la O
journaliste O
Silva B-PER
Da I-PER
s O
’ O
est O
rendue O
au O
siège O
de O
l O
’ O
association O
. O
Elle O
y O
a O
rencontré O
un O
certain O
nombre O
d O
’ O
animaux O
sauvages O
. O
Ensuite O
, O
elle O
a O
réuni O
les O
gens O
qui O
travaillaient O
à O
LabLife B-ORG
et O
a O
posé O
des O
questions O
aux O
chercheurs O
de O
la O
fondation O
. O

Silva B-PER
Da I-PER
a O
été O
recrutée O
par O
l O
’ O
organisme O
de O
bienfaisance O
LabLife B-ORG
qui O
s O
’ O
appelle O
LabLife B-ORG
. O
Elle O
était O
auparavant O
médecin O
en O
chef O
à O
Nettuno B-LOC
. O
Avec O
ses O
connaissances O
, O
elle O
allait O
pouvoir O
participer O
aux O
missions O
du O
laboratoire O
. O
De O
retour O
dans O
sa O
ville O
natale O
après O
avoir O
obtenu O
un O
baccalauréat O
de O
sciences O
en O
médecine O
de O
l O
’ O
université O
de O
Rome O
, O
elle O
a O
été O
recrutée O
par O
LabLife B-ORG
. O
Elle O
avait O
le O
même O
grade O
que O
les O
autres O
employés O
du O
laboratoire O
, O
mais O
avec O
une O
responsabilité O
plus O
grande O
, O
car O
elle O
s O
' O
appliquait O
à O
faire O
des O
découvertes O
et O
des O
avancées O
dans O
la O
recherche O
. O
Elle O
a O
eu O
l O
' O
occasion O
de O
travailler O
sur O
les O
projets O
de O
recherche O
de O
LabLife B-ORG
et O
d O
’ O
aider O
les O
scientifiques O
qui O
venaient O
pour O
leur O
projet O
de O
recherche O
. O

Ariyalūr B-LOC
est O
une O
petite O
ville O
de O
l O
’ O
État O
d O
’ O
Andhra O
Pradesh O
, O
en O
Inde O
du O
Sud O
. O
Elle O
compte O
165 O
habitants O
et O
a O
connu O
un O
essor O
récent O
grâce O
à O
la O
création O
d O
' O
une O
usine O
de O
fabrication O
de O
meubles O
angéliques O
divins O
. O
L O
' O
entreprise O
est O
dirigée O
par O
Clady B-PER
Campbell I-PER
et O
elle O
s O
' O
est O
très O
vite O
étendue O
sur O
toute O
l O
’ O
Inde O
du O
Sud O
. O
Aujourd O
’ O
hui O
, O
le O
marché O
indien O
pourrait O
avoir O
besoin O
d O
' O
un O
nouveau O
produit O
pour O
plaire O
aux O
jeunes O
gens O
: O
les O
meubles O
angéliques O
divins O
fabriqués O
par O
la O
société O
Meubles B-ORG
angéliques I-ORG
divins I-ORG
. O

Lorsqu O
’ O
on O
parle O
de O
la O
personne O
Clady B-PER
Campbell I-PER
, O
on O
doit O
se O
souvenir O
qu O
’ O
elle O
a O
obtenu O
la O
distinction O
de O
Meilleur O
enfant O
en O
2018 O
auprès O
de O
l O
' O
organisation O
Meubles B-ORG
angéliques I-ORG
divins I-ORG
dont O
le O
siège O
est O
situé O
dans O
un O
lieu O
dont O
le O
nom O
est O
Ariyalūr B-LOC
. O
Elle O
a O
été O
élue O
pour O
avoir O
créé O
de O
nombreuses O
organisations O
bénévoles O
à O
son O
école O
et O
elle O
a O
contribué O
à O
plusieurs O
projets O
humanitaires O
. O
La O
personne O
Clady B-PER
Campbell I-PER
a O
ensuite O
été O
présentée O
à O
la O
communauté O
internationale O
. O
Les O
représentants O
de O
21 O
pays O
se O
sont O
rendus O
à O
sa O
ville O
natale O
, O
Ariyalūr B-LOC
, O
pour O
lui O
faire O
une O
démonstration O
d O
’ O
amitié O
et O
de O
sympathie O
en O
lui O
offrant O
des O
vêtements O
et O
des O
accessoires O
. O
Au O
moment O
où O
les O
membres O
de O
l O
' O
organisation O
Meubles B-ORG
angéliques I-ORG
divins I-ORG
étaient O
arrivés O
sur O
place O
, O
un O
avion O
s O
' O
est O
posé O
. O
Il O
transportait O
un O
groupe O
de O
personnes O
qui O
voulaient O
visiter O
la O
ville O
. O
Ces O
derniers O
avaient O
apporté O
avec O
eux O
des O
vêtements O
et O
des O
livres O
en O
français O
. O

Edmard B-PER
Dufour I-PER
, O
ministre O
de O
l O
’ O
Aviation O
civile O
et O
du O
transport O
public O
qui O
s O
’ O
appelle O
Ministère B-ORG
des I-ORG
transports I-ORG
, O
a O
annoncé O
hier O
au O
matin O
à O
Marktheidenfeld B-LOC
que O
son O
ministère O
allait O
accorder O
la O
licence O
de O
vol O
à O
trois O
nouveaux O
avions O
. O
Ce O
sont O
les O
trois O
premiers O
A320 O
d O
' O
Airbus O
Industrie O
, O
fabriqués O
à O
Toulouse O
par O
Airbus O
Industries O
France O
qui O
sera O
l O
’ O
usine O
mère O
des O
futurs O
A320 O
. O
Les O
trois O
avions O
devront O
être O
livrés O
en O
1968 O
. O

Le O
25 O
août O
2019 O
à O
Ingenio B-LOC
La I-LOC
Esperanza I-LOC
au O
Salvador O
, O
la O
jeune O
femme O
Aimeline B-PER
Nguyen I-PER
a O
décidé O
de O
créer O
un O
réseau O
de O
soutien O
pour O
les O
femmes O
victimes O
d O
' O
abus O
sexuel O
dans O
leur O
famille O
et O
qui O
souffrent O
de O
violences O
. O
Elle O
est O
allée O
sur O
le O
site O
de O
la O
maison O
des O
sans O
- O
abri O
où O
il O
y O
avait O
plusieurs O
personnes O
. O
Elles O
lui O
ont O
raconté O
leurs O
histoires O
. O
La O
jeune O
femme O
a O
alors O
décidé O
de O
créer O
l O
’ O
association O
" O
Finelife B-ORG
" O
et O
d O
' O
étendre O
son O
réseau O
dans O
tout O
le O
pays O
. O
Elle O
a O
ainsi O
pu O
faire O
progresser O
sa O
cause O
et O
des O
milliers O
de O
femmes O
ont O
été O
secourues O
depuis O
2019 O
. O

Dans O
une O
des O
rues O
de O
Mchinji B-LOC
, O
à O
proximité O
du O
bâtiment O
de O
l O
’ O
Union B-ORG
de I-ORG
la I-ORG
Progression I-ORG
, O
la O
maison O
où O
réside O
Charles B-PER
- I-PER
Hugo I-PER
Martin I-PER
a O
été O
victime O
d O
’ O
un O
incendie O
. O
Les O
pompiers O
ont O
rapidement O
interrompu O
le O
feu O
qui O
avait O
commencé O
dans O
une O
cuisine O
et O
était O
devenu O
un O
pyrotechnicien O
de O
troisième O
catégorie O
. O
L O
' O
incendie O
a O
détruit O
un O
lit O
, O
la O
vaisselle O
et O
l O
' O
argenterie O
. O

L O
’ O
association O
des O
biologistes O
a O
été O
fondée O
en O
2019 O
par O
Lyas B-PER
Martin I-PER
, O
chercheur O
au O
Centre O
de O
recherche O
sur O
les O
plantes O
médicinales O
de O
la O
ville O
. O
Avec O
400 O
membres O
, O
dont O
les O
principaux O
sont O
des O
spécialistes O
des O
sciences O
naturelles O
, O
l O
' O
organisation O
qui O
s O
' O
appelle O
BIOMAX B-ORG
a O
eu O
beaucoup O
de O
succès O
et O
une O
influence O
importante O
. O
Pour O
son O
anniversaire O
, O
Lyas B-PER
Martin I-PER
avait O
organisé O
un O
banquet O
avec O
ses O
collègues O
dans O
la O
ville O
de O
Torit B-LOC
. O
Malheureusement O
, O
quelques O
minutes O
après O
le O
début O
du O
repas O
, O
un O
coup O
de O
foudre O
a O
éclaté O
au O
- O
dessus O
de O
l O
' O
endroit O
où O
se O
tenait O
le O
banquet O
. O
Aucun O
des O
200 O
convives O
n O
’ O
a O
pu O
s O
’ O
enfuir O
rapidement O
et O
il O
y O
avait O
beaucoup O
de O
gens O
dans O
la O
pièce O
qui O
brûlait O
. O
Tous O
les O
personnes O
présentes O
ont O
essayé O
de O
mettre O
le O
feu O
à O
bascule O
, O
mais O
l O
' O
alcool O
qu O
' O
elles O
avaient O
bu O
en O
prévision O
du O
banquet O
a O
empêché O
leur O
esprit O
d O
’ O
agir O
normalement O
et O
elles O
n O
' O
ont O
pu O
s O
' O
enfuir O
rapidement O
. O
Plusieurs O
personnes O
des O
deux O
sexes O
ont O
été O
blessées O
par O
des O
morceaux O
de O
verre O
qui O
se O
sont O
échappés O
lors O
de O
l O
' O
explosion O
. O

Elvyre B-PER
Nelson I-PER
a O
décidé O
de O
participer O
à O
l O
’ O
événement O
VIEW B-ORG
de O
la O
ville O
d O
’ O
Ankpa B-LOC
, O
qui O
s O
’ O
est O
tenu O
dans O
un O
hôtel O
de O
luxe O
. O
Elle O
voulait O
réfléchir O
au O
changement O
de O
sa O
vie O
et O
chercher O
des O
solutions O
à O
ses O
problèmes O
personnels O
. O
L O
' O
événement O
se O
déroule O
chaque O
année O
et O
est O
organisé O
par O
l O
' O
organisation O
VIEW B-ORG
qui O
a O
pour O
but O
d O
' O
aider O
les O
jeunes O
femmes O
à O
réaliser O
leurs O
rêves O
. O
Les O
participants O
ont O
aussi O
la O
possibilité O
de O
prendre O
des O
photos O
dans O
le O
décor O
de O
l O
’ O
événement O
, O
de O
faire O
du O
shopping O
dans O
différents O
stands O
et O
de O
s O
' O
abstenir O
durant O
trois O
jours O
. O
Une O
conférence O
est O
également O
organisée O
où O
des O
spécialistes O
traitent O
de O
sujets O
tels O
que O
les O
relations O
avec O
les O
parents O
, O
la O
sexualité O
ou O
encore O
les O
relations O
. O
L O
' O
événement O
aura O
lieu O
tous O
les O
10 O
ans O
. O
Le O
premier O
VIEW B-ORG
s O
’ O
est O
tenu O
en O
2009 O
et O
l O
’ O
événement O
annuel O
a O
lieu O
à O
Ankpa B-LOC
. O
Elvyre B-PER
Nelson I-PER
a O
voulu O
faire O
partie O
de O
la O
première O
organisation O
, O
qui O
s O
’ O
appelle O
" O
La O
vie O
est O
belle O
" O
, O
fondée O
par O
une O
femme O
nommée O
Dame O
Agnes O
Rushworth O
. O
Elle O
veut O
changer O
les O
opinions O
des O
gens O
sur O
les O
femmes O
et O
leur O
permettre O
d O
' O
avoir O
un O
statut O
social O
égal O
aux O
hommes O
. O

VIEW B-ORG
, O
une O
organisation O
fondée O
par O
Elvyre B-PER
Nelson I-PER
en O
2013 O
à O
Ankpa B-LOC
qui O
a O
pour O
but O
de O
permettre O
aux O
enfants O
pauvres O
de O
s O
’ O
exprimer O
via O
le O
cinéma O
, O
organise O
un O
festival O
du O
film O
. O
Des O
réalisateurs O
et O
acteurs O
sont O
présents O
lors O
de O
ce O
festival O
. O
Ils O
y O
ont O
vu O
une O
occasion O
de O
se O
rendre O
auprès O
des O
orphelins O
. O
Une O
centaine O
d O
' O
enfants O
sont O
venus O
assister O
à O
la O
cérémonie O
d O
’ O
ouverture O
de O
VIEW B-ORG
, O
qui O
a O
lieu O
dans O
le O
centre O
communautaire O
de O
l O
’ O
association O
. O
Cela O
n O
’ O
a O
pas O
échappé O
aux O
reporters O
qui O
ont O
pris O
contact O
avec O
Elvyre B-PER
Nelson I-PER
. O
En O
rentrant O
chez O
lui O
, O
cette O
nuit O
- O
là O
, O
il O
s O
' O
est O
senti O
coupable O
d O
' O
avoir O
oublié O
les O
orphelins O
et O
a O
mis O
fin O
à O
sa O
vie O
en O
se O
jetant O
du O
15e O
étage O
de O
son O
immeuble O
. O
Les O
citoyens O
sont O
furieux O
par O
rapport O
au O
manque O
de O
soin O
des O
orphelins O
, O
ce O
qui O
leur O
vient O
à O
l O
’ O
esprit O
est O
le O
fait O
que O
VIEW B-ORG
n O
' O
a O
pas O
fait O
un O
effort O
suffisant O
pour O
aider O
les O
orphelins O
. O
