The O
Shining O
ou O
Shining O
, O
l' O
enfant O
lumière O
est O
un O
roman O
de O
Stephen B-PER
King I-PER
publié O
pour O
la O
première O
fois O
en O
1977 O
. O

Son O
poste O
offre O
à O
Bach B-PER
un O
certain O
confort O
pécuniaire O
, O
avec O
une O
dotation O
de O
400 O
talers O
par O
an O
. O

Aujourd'hui O
, O
la O
contestation O
est O
plus O
concentrée O
sur O
les O
actions O
médiatisées O
de O
Greenpeace B-ORG
lors O
du O
transport O
des O
déchets O
avant O
ou O
après O
recyclage O
, O
ou O
autour O
de O
prélèvements O
indépendants O
faits O
à O
la O
sortie O
du O
tuyau O
de O
rejet O
en O
mer O
et O
d' O
études O
sur O
le O
risque O
sanitaire O
( O
leucémies O
... O
) O
. O

L' O
Organisation B-ORG
internationale I-ORG
de I-ORG
la I-ORG
francophonie I-ORG
regroupant O
les O
anciens O
territoires O
de O
l' O
Empire O
colonial O
français O
comprend O
onze O
membres O
communs O
avec O
le O
Commonwealth B-ORG
et O
d' O
autres O
nations O
francophones O
seraient O
intéressées O
, O
à O
la O
fin O
des O
années O
2000 O
, O
par O
cette O
association O
. O

Cependant O
en O
1514 O
, O
Henri B-PER
quitta O
l' O
alliance O
, O
ce O
qui O
entraîna O
la O
paix O
avec O
Louis B-PER
XII I-PER
. O

Toutefois O
, O
la O
Communauté B-LOC
Urbaine I-LOC
de I-LOC
Strasbourg I-LOC
pense O
à O
une O
refonte O
du O
quartier O
du O
port O
du O
Rhin B-LOC
avec O
l' O
arrivée O
du O
Tram B-LOC
et O
une O
nouvelle O
passerelle O
sur O
le O
fleuve O
à O
l' O
horizon O
2014 O
ce O
qui O
rapprochera O
encore O
plus O
Kehl B-LOC
de O
Strasbourg B-LOC
. O

Les O
ambitions O
antagonistes O
des O
deux O
puissances O
impériales O
sont O
l' O
une O
des O
causes O
de O
la O
Première O
Guerre O
mondiale O
. O

Cependant O
, O
la O
guerre O
des O
Six O
Jours O
culmina O
avec O
la O
fermeture O
du O
canal B-LOC
de I-LOC
Suez I-LOC
entre O
1967 O
et O
1975 O
. O

Le O
film O
, O
dont O
le O
scénario O
sans O
faille O
est O
signé O
Lehman B-PER
, O
est O
d' O
une O
constante O
drôlerie O
, O
et O
donne O
l' O
impression O
d' O
être O
l' O
œuvre O
d' O
un O
jeune O
débutant O
, O
bourré O
de O
talent O
. O

En O
cela O
, O
Édouard B-PER
III I-PER
excellait O
. O

En O
février O
1766 O
, O
le O
vieux O
roi O
Stanislas B-PER
mourait O
presque O
nonagénaire O
à O
Lunéville B-LOC
. O

Les O
seuls O
critères O
qui O
peuvent O
aider O
à O
dégrossir O
cette O
question O
se O
trouvent O
dans O
les O
préparatifs O
militaires O
mis O
en O
place O
par O
les O
dirigeants O
des O
deux O
Corées B-LOC
[ O
… O
] O
ainsi O
que O
dans O
les O
formes O
du O
soutien O
des O
deux O
super-puissances O
auprès O
de O
ces O
mêmes O
dirigeants. O
" O

L' O
ODP O
est O
entièrement O
gratuit O
. O

En O
partant O
du O
cogito O
, O
Descartes B-PER
fait O
de O
la O
conscience O
de O
soi O
un O
fait O
primitif O
. O

Les O
anneaux O
des O
accélérateurs O
s' O
étendent O
sous O
les O
communes O
françaises O
de O
Saint-Genis-Pouilly B-LOC
et O
Ferney-Voltaire B-LOC
( O
département B-LOC
de I-LOC
l' I-LOC
Ain I-LOC
) O
. O

Mais O
ce O
qui O
l' O
attend O
d' O
abord O
à O
Pétersbourg B-LOC
, O
c' O
est O
un O
modeste O
emploi O
dans O
un O
ministère O
. O

Les O
fouilles O
du O
castrum B-LOC
d' I-LOC
Andonne I-LOC
ont O
permis O
de O
mieux O
connaitre O
la O
vie O
dans O
un O
château O
vers O
l' O
an O
mille O
. O

La O
capture O
des O
trois O
frégates O
britanniques O
poussa O
les O
Britanniques B-LOC
à O
réagir O
; O
le O
nombre O
de O
navires O
affectés O
à O
la O
côte O
américaine O
augmenta O
, O
et O
le O
blocus O
fut O
resserré O
. O

Celle-ci O
sympathisait O
à O
l' O
époque O
avec O
Madame B-PER
Guyon I-PER
, O
femme O
mystique O
et O
pieuse O
, O
et O
avec O
son O
quiétisme O
. O

Blois B-LOC
est O
classée O
Ville B-ORG
d' I-ORG
art I-ORG
et I-ORG
d' I-ORG
histoire I-ORG
. O

Il O
est O
hospitalisé O
dans O
l' O
hôpital B-LOC
d' I-LOC
instruction I-LOC
des I-LOC
armées I-LOC
Percy I-LOC
à O
Clamart B-LOC
près O
de O
Paris B-LOC
. O

Talleyrand B-PER
y O
séjourne O
régulièrement O
, O
en O
particulier O
avant O
et O
après O
ses O
cures O
thermales O
à O
Bourbon-l'Archambault B-LOC
. O

Sur O
le O
papyrus O
Westcar O
( O
5,2 O
) O
, O
on O
trouve O

Après O
la O
Seconde O
Guerre O
mondiale O
on O
envisagea O
de O
construire O
un O
hôpital O
moderne O
. O

La O
principale O
est O
celle O
avec O
Arès B-PER
, O
d' O
où O
naissent O
Harmonie B-PER
, O
Déimos B-PER
, O
Phobos B-PER
et O
Éros B-PER
. O

Il O
le O
rencontre O
à O
Vienne B-LOC
en O
1924 O
. O

Dans O
certains O
cas O
, O
des O
locuteurs O
du O
bengalî O
standard O
au O
Bengale-Occidental B-LOC
utiliseront O
un O
mot O
différent O
que O
ceux O
parlant O
bengalî O
standard O
au O
Bangladesh B-LOC
, O
même O
si O
chacun O
de O
ces O
mots O
est O
natif O
du O
bengalî O
. O

Les O
couleurs O
d' O
Arbois B-LOC
sont O
en O
effet O
le O
jaune O
( O
or O
) O
et O
le O
noir O
( O
sable O
) O
, O
dans O
lesquels O
on O
peut O
voir O
une O
allusion O
au O
vin O
jaune O
et O
à O
la O
forêt O
. O

Quand O
l' O
indice O
, O
et O
donc O
l' O
écart O
, O
augmentait O
, O
la O
pression O
était O
élevée O
à O
l' O
est O
du O
Pacifique B-LOC
, O
et O
les O
alizés O
étaient O
plus O
forts O
. O

La O
cité O
de O
Denver B-LOC
et O
son O
comté O
sont O
officiellement O
découpés O
en O
79 O
quartiers O
. O

Ainsi O
des O
écrivains O
et O
auteurs O
français O
, O
dans O
leur O
texte O
appelant O
à O
la O
désobéissance O
civile O
en O
1997 O
contre O
un O
projet O
de O
loi O
de O
Jean-Louis B-PER
Debré I-PER
, O
qui O
obligeait O
notamment O
toute O
personne O
hébergeant O
un O
étranger O
en O
visite O
privée O
en O
France B-LOC
à O
déclarer O
à O
la O
mairie O
son O
départ O
, O
faisaient O
référence O
aux O
libertés O
publiques O
et O
au O
respect O
de O
la O
personne O
humaine O
. O

Ce O
dernier O
est O
cité O
avec O
la O
scène O
de O
la O
barre O
chocolatée O
télévisuelle O
: O
le O
film O
dans O
lequel O
la O
barre O
est O
projetée O
est O
2001 O
: O
L' O
Odyssée O
de O
l' O
espace O
. O

La O
même O
année O
, O
il O
commence O
à O
écrire O
pour O
France B-PER
Gall I-PER
avant O
de O
l' O
épouser O
le O
22 O
juin O
1976 O
et O
sera O
le O
producteur O
de O
tous O
ses O
albums O
dès O
1975 O
. O

Selon O
un O
document O
de O
la O
NASA B-ORG
, O
Laïka O
fut O
placée O
dans O
le O
satellite O
le O
31 O
octobre O
1957 O
, O
trois O
jours O
avant O
le O
début O
de O
la O
mission O
. O

Harold B-PER
Martin I-PER
se O
maintient O
et O
est O
réélu O
, O
il O
est O
suspendu O
du O
RPCR B-ORG
malgré O
les O
oppositions O
d' O
autres O
maires O
de O
brousse O
ou O
de O
l' O
agglomération O
( O
Philippe B-PER
Gomès I-PER
à O
La B-LOC
Foa I-LOC
, O
Réginald B-PER
Bernut I-PER
au O
Mont-Dore B-LOC
) O
. O

Il O
est O
d' O
abord O
enseignant O
dans O
un O
établissement O
privé O
d' O
Alès B-LOC
, O
et O
apiculteur O
. O

Cet O
exemple O
permet O
d' O
illustrer O
le O
mécanisme O
des O
exceptions O
en O
Java O
. O

Gaudí B-PER
resta O
alors O
enfermé O
dans O
sa O
maison O
du O
Parc B-LOC
Güell I-LOC
, O
mais O
en O
raison O
de O
l' O
ambiance O
anticléricale O
et O
des O
attentats O
contre O
les O
églises O
et O
couvents O
, O
il O
craignit O
pour O
l' O
intégrité O
de O
la O
Sagrada B-LOC
Família I-LOC
-- O
qui O
heureusement O
, O
ne O
subit O
aucun O
dommage O
. O

Le O
problème O
de O
la O
démarcation O
( O
identifié O
comme O
étant O
le O
problème O
de O
Kant B-PER
par O
Karl B-PER
Popper I-PER
) O
s' O
articule O
à O
celui O
de O
la O
justification O
des O
théories O
soit O
selon O
une O
méthode O
inductive O
, O
soit O
une O
méthode O
hypothético-déductive O
( O
sur O
ce O
point O
, O
un O
philosophe O
comme O
Popper B-PER
pense O
que O
les O
théories O
scientifiques O
ne O
peuvent O
être O
justifiées O
, O
même O
sur O
la O
base O
d' O
un O
très O
grand O
nombre O
d' O
observations O
empiriques O
, O
mais O
seulement O
évaluées O
à O
partir O
de O
tests O
dont O
la O
logique O
consiste O
à O
tenter O
de O
mettre O
à O
l' O
épreuve O
les O
connaissances O
scientifiques O
) O
. O

Avec O
le O
départ O
des O
communautés O
étrangères O
d' O
Égypte B-LOC
, O
le O
français O
ne O
disparut O
pas O
pour O
autant O
. O

Einstein B-PER
a O
aussi O
inventé O
des O
appareils O
et O
déposé O
de O
nombreux O
brevets O
en O
collaboration O
avec O
des O
amis O
: O

Le O
18 O
mars O
1921 O
, O
l' O
Armée B-ORG
rouge I-ORG
réprime O
dans O
le O
sang O
la O
révolte O
de O
Kronstadt O
, O
dont O
les O
marins O
avaient O
exigé O
le O
retour O
au O
" O
pouvoir O
des O
soviets O
" O
et O
la O
fin O
du O
monopole O
bolchevique O
. O

Bedernau O
( O
de O
) O
( O
Allemagne B-LOC
) O

Pour O
François B-PER
Furet I-PER
, O
il O
est O
" O
pendant O
presque O
huit O
ans O
[ O
... O
] O
le O
second O
rôle O
du O
régime O
" O
. O

Martin B-PER
Luther I-PER
commence O
à O
parler O
d' O
un O
besoin O
de O
changements O
fondamentaux O
dans O
la O
vie O
politique O
et O
économique O
de O
la O
nation O
. O

Francis B-PER
Hillmeyer I-PER
est O
un O
homme O
politique O
français O
né O
le O
9 O
septembre O
1946 O
à O
Mulhouse B-LOC
. O

Des O
tests O
génétiques O
sur O
les O
squelettes O
de O
Taforalt B-LOC
ont O
confirmé O
l' O
origine O
ouest- O
eurasienne O
de O
ce O
type O
anthropologique O
. O

En O
novembre O
1951 O
Spassky B-PER
participa O
au O
quart O
de O
finale O
du O
championnat O
d' O
URSS O
à O
Rīga B-LOC
et O
obtint O
8,5 O
points O
sur O
15 O
, O
termina O
7 O
e O
-8 O
e O
et O
fut O
éliminé O
; O
puis O
, O
l' O
année O
suivante O
, O
il O
termina O
deuxième O
du O
championnat O
de O
Leningrad B-LOC
( O
9,5 O
/ O
13 O
) O
. O

Cette O
même O
année O
, O
le O
holding O
Peugeot B-ORG
SA O
regroupe O
en O
une O
seule O
entité O
l' O
ensemble O
des O
activités O
Peugeot B-ORG
. O

Louis B-PER
XVI I-PER
perd O
alors O
tous O
ses O
titres O
, O
les O
autorités O
révolutionnaires O
le O
désignent O
sous O
le O
nom O
de O
Louis B-PER
Capet I-PER
( O
en O
références O
à O
Hugues B-PER
Capet I-PER
, O
dont O
le O
surnom O
est O
considéré O
, O
de O
manière O
erronée O
, O
comme O
un O
nom O
de O
famille O
) O
. O

Plouzané B-LOC
est O
une O
commune O
littorale O
qui O
s' O
étend O
sur O
3314 O
hectares O
( O
33,14 O
km O
2 O
) O
. O

Duke O
Nukem O
3D O
est O
également O
le O
premier O
jeu O
vidéo O
à O
prendre O
en O
compte O
la O
réflexion O
des O
miroirs O
. O

Il O
était O
livré O
avec O
des O
disquettes O
comportant O
deux O
versions O
du O
système O
d' O
exploitation O
CP/M O
( O
CP/M O
2.2 O
et O
CP/M O
3+ O
) O
et O
de O
nombreux O
utilitaires O
. O

Le O
tour O
de O
force O
de O
Torricelli B-PER
est O
de O
comparer O
les O
aires O
des O
trapèzes O
curvilignes O
et O
. O

Actuellement O
en O
travaux O
de O
rénovation O
, O
il O
accueillera O
prochainement O
un O
musée O
à O
Denis B-PER
Diderot I-PER
. O

C' O
est O
ainsi O
que O
s' O
explique O
, O
semble-t-il O
, O
l' O
absence O
de O
tout O
parler O
intermédiaire O
entre O
langue O
d' O
oïl O
et O
langue O
d' O
oc O
en O
Saintonge B-LOC
. O

C' O
est O
cet O
organe O
qui O
fait O
la O
particularité O
de O
la B-LOC
Corse I-LOC
. O

Le O
Salvador B-LOC
est O
un O
des O
pays O
les O
plus O
dangereux O
au O
monde O
, O
avec O
plus O
de O
16 O
000 O
homicides O
depuis O
juin O
2004 O
. O

Le O
principal O
opposant O
, O
Sam B-PER
Rainsy I-PER
, O
s' O
est O
réfugié O
à O
Paris B-LOC
en O
2005 O
. O

Le O
premier O
, O
Bug-Jargal O
a O
été O
écrit O
à O
seize O
ans O
; O
le O
dernier O
, O
Quatrevingt-treize O
, O
à O
soixante-douze O
. O

C' O
est O
le O
monde O
qui O
est O
le O
semblable O
, O
le O
frère O
de O
Marina B-PER
Vlady I-PER
: O
elle O
éprouve O
un O
sentiment O
étrange O
de O
communion O
avec O
le O
monde O
, O
d' O
identification O
avec O
lui O
. O

Frantz B-PER
Reichel I-PER
s' O
impose O
lors O
de O
ces O
épreuves O
combinées O
. O

La O
forme O
de O
ce O
livre O
est O
elle O
aussi O
nouvelle O
, O
constituée O
d' O
une O
juxtaposition O
de O
" O
notes O
" O
ou O
de O
" O
fragments O
" O
, O
extraits O
de O
cahiers O
sur O
lesquels O
, O
depuis O
1954 O
, O
Julien B-PER
Gracq I-PER
jette O
notes O
ou O
textes O
plus O
élaborés O
. O

Les O
premiers O
Romains B-LOC
s' O
expriment O
démocratiquement O
au O
travers O
d' O
une O
comitia O
( O
" O
assemblée O
" O
ou O
" O
comice O
" O
) O
. O

Les O
stations O
haut O
de O
gamme O
de O
SGI B-ORG
fonctionnant O
sous O
Irix O
sont O
connues O
pour O
leur O
design O
d' O
avant-garde O
et O
pour O
leurs O
couleurs O
. O

Contrairement O
à O
Paris B-LOC
et O
Lyon B-LOC
qui O
possèdent O
des O
" O
mairies O
d' O
arrondissement O
" O
dans O
chaque O
arrondissement O
, O
Marseille B-LOC
est O
découpée O
en O
8 O
" O
secteurs O
" O
comprenant O
2 O
arrondissements O
chacun O
depuis O
1987 O
. O

C' O
est O
en O
visitant O
son O
domaine O
huit O
jours O
plus O
tard O
, O
qu' O
il O
reconnait O
" O
l' O
affreux O
château O
, O
celui O
de O
la O
peur O
de O
ma O
mère O
" O
( O
Le O
Château O
de O
ma O
mère O
) O
. O

Les O
armes O
de O
la O
Commune B-LOC
de O
Milan B-LOC
sont O
constituées O
d' O
un O
blason O
blanc O
ou O
argent O
, O
superposé O
d' O
une O
croix O
rouge O
; O
le O
blason O
est O
surmonté O
d' O
une O
couronne O
noire O
ou O
or O
. O

Cette O
règle O
est O
principalement O
observée O
en O
Irlande B-LOC
et O
il O
est O
relativement O
courant O
que O
les O
touristes O
de O
passage O
commencent O
à O
boire O
leur O
pinte O
alors O
que O
leur O
verre O
n' O
est O
pas O
encore O
complètement O
rempli O
, O
provoquant O
ainsi O
l' O
hilarité O
des O
habitués O
. O

Sous O
Charlemagne B-PER
, O
l' O
extension O
des O
limites O
de O
l' O
empire O
fit O
passer O
ce O
territoire O
dans O
la O
Neustrie B-LOC
. O

Selon O
ce O
que O
King B-PER
a O
relaté O
dans O
ses O
mémoires O
, O
il O
a O
alors O
cherché O
de O
l' O
aide O
, O
a O
arrêté O
toute O
forme O
de O
drogue O
dans O
la O
fin O
des O
années O
1980 O
et O
est O
resté O
sobre O
depuis O
. O

En O
1992 O
, O
l' O
arrivée O
d' O
une O
nouvelle O
voiture O
chez O
Lotus B-ORG
lui O
offre O
l' O
occasion O
de O
se O
mettre O
plus O
souvent O
en O
évidence O
. O

Il O
existe O
de O
fortes O
disparités O
de O
densités O
de O
population O
entre O
des O
cantons O
situés O
sur O
le O
plateau O
et O
d' O
autres O
situés O
dans O
les O
Alpes B-LOC
. O

Depuis O
janvier O
2007 O
, O
Francis B-PER
Falala I-PER
se O
présente O
sans O
étiquette O
: O
c' O
est O
ainsi O
qu' O
il O
a O
été O
réélu O
en O
mars O
2008 O
conseiller O
général O
. O

Sur O
la O
même O
architecture O
de O
base O
se O
sont O
greffées O
au O
fil O
du O
temps O
diverses O
extensions O
, O
comme O
des O
processeurs O
graphiques O
additionnels O
( O
avec O
celui O
de O
la O
première O
PlayStation O
par O
exemple O
) O
, O
des O
modems O
ou O
des O
disques O
durs O
. O

Dans O
l' O
aire O
métropolitaine O
de O
Porto B-LOC
les O
plus O
grandes O
municipalités O
sont O
Vila B-LOC
Nova I-LOC
de I-LOC
Gaia I-LOC
, O
Maia B-LOC
, O
Matosinhos B-LOC
et O
Gondomar B-LOC
. O

En O
1941 O
, O
il O
quitta O
la O
Mandchourie B-LOC
, O
devenue O
une O
république O
fantoche O
du O
nom O
de O
Manchukuo B-LOC
, O
et O
reçut O
un O
entraînement O
militaire O
en O
Union B-ORG
soviétique I-ORG
. O

Cette O
prise O
de O
position O
a O
eu O
des O
conséquences O
internes O
pour O
la O
CFDT B-ORG
qui O
a O
perdu O
au O
moins O
10 O
% O
de O
ses O
adhérents O
en O
3 O
ans O
. O

Taïwan B-LOC
se O
trouve O
dans O
une O
entrée O
séparée O
non O
listée O
sous O
la O
lettre O
" O
T O
" O
, O
mais O
à O
la O
fin O
de O
la O
liste O
. O

Cette O
commune O
est O
parfois O
appelée O
Annay-sous-Lens B-LOC
. O

Les O
paroissiens O
de O
Bannalec B-LOC
étaient O
soumis O
à O
la O
corvée O
au O
grand O
chemin O
. O

Lorsque O
les O
troupes O
de O
Francisco B-PER
Pizarro I-PER
arrivèrent O
en O
1531 O
, O
l' O
empire O
inca O
était O
déchiré O
par O
une O
guerre O
civile O
. O

La O
première O
mention O
de O
Douai B-LOC
date O
de O
930 O
. O

Ce O
dernier O
phénomène O
provenant O
en O
partie O
de O
la O
proximité O
de O
la O
communauté O
francophone O
et O
alémanique O
en O
Suisse B-LOC
et O
fonctionne O
dans O
les O
deux O
sens O
. O

Les O
utilisateurs O
devraient O
utiliser O
les O
versions O
les O
plus O
récentes O
des O
navigateurs O
Web O
dans O
lesquels O
ces O
vulnérabilités O
sont O
pratiquement O
éliminées O
. O

Du O
nord O
vers O
le O
sud O
, O
les O
plis O
méridionaux O
du O
Jura B-LOC
laissent O
place O
aux O
Alpes B-LOC
du O
nord O
. O

Le O
tournage O
débute O
le O
26 O
janvier O
1963 O
, O
aux O
studios B-ORG
de I-ORG
Shepperton I-ORG
à O
Londres B-LOC
, O
pour O
s' O
achever O
quatre O
mois O
plus O
tard O
. O

Bien O
que O
des O
émeutes O
aient O
lieu O
après O
l' O
assassinat O
, O
les O
négociateurs O
parviennent O
à O
un O
accord O
pour O
fixer O
les O
premières O
élections O
nationales O
non-raciales O
du O
pays O
à O
la O
date O
du O
27 O
avril O
1994 O
, O
correspondant O
à O
l' O
expiration O
normale O
du O
mandat O
présidentiel O
de O
De B-PER
Klerk I-PER
, O
soit O
à O
peine O
plus O
d' O
un O
an O
après O
le O
meurtre O
de O
Chris B-PER
Hani I-PER
. O

Pierre B-PER
Emmanuel I-PER
fut O
élu O
à O
l' O
Académie B-ORG
française I-ORG
, O
le O
25 O
avril O
1968 O
, O
au O
fauteuil O
4 O
, O
succédant O
au O
maréchal B-PER
Juin I-PER
. O

Le O
nom O
de O
la O
commune O
proviendrait O
selon O
le O
père B-PER
Labat I-PER
, O
de O
la O
brume O
formée O
par O
l' O
évaporation O
au O
niveau O
du O
sol O
marécageux O
, O
que O
l' O
on O
appelait O
" O
drap O
mortuaire O
des O
savanes O
" O
. O

Il O
est O
néanmoins O
le O
premier O
pilote O
à O
tester O
la O
monoplace O
Mclaren B-ORG
de O
1996 O
, O
avant O
les O
pilotes O
titulaires O
. O

Au O
Portugal B-LOC
, O
comme O
dans O
toute O
la O
Péninsule B-LOC
Ibérique I-LOC
, O
il O
existe O
des O
mouvements O
indépendantistes O
. O

Cet O
ensemble O
universitaire O
présent O
sur O
le O
département B-LOC
de I-LOC
la I-LOC
Savoie I-LOC
propose O
de O
nombreuses O
formations O
en O
licence O
, O
master O
et O
doctorat O
. O

Ce O
système O
est O
repris O
sur O
les O
avions O
d' O
Airbus B-ORG
et O
complété O
par O
l' O
orientation O
de O
la O
roue O
avant O
sur O
l' O
A320 O
. O

Géographiquement O
, O
ces O
premiers O
duchés O
correspondaient O
à O
ce O
qui O
forma O
aujourd'hui O
la O
Basse-Saxe B-LOC
et O
de O
la O
Rhénanie-du-Nord-Westphalie B-LOC
. O

Avec O
plus O
de O
73300 O
licenciés O
( O
soit O
26,9 O
% O
de O
la O
population O
) O
répartis O
dans O
220 O
clubs O
, O
Strasbourg B-LOC
est O
une O
ville O
résolument O
tournée O
vers O
le O
sport O
et O
dotée O
d' O
un O
équipement O
de O
qualité O
. O

Cette O
politique O
avait O
déjà O
été O
utilisée O
avec O
succès O
pour O
les O
bus O
PCI O
et O
USB O
. O

Éric B-PER
Serra I-PER
participera O
ensuite O
à O
tous O
ses O
films O
, O
excepté O
Angel-A O
. O

Fukui B-LOC
est O
jumelée O
avec O
: O

Il O
fait O
des O
études O
de O
philosophie O
à O
l' O
Université B-ORG
de I-ORG
Bucarest I-ORG
dès O
l' O
âge O
de O
17 O
ans O
. O

Les O
débuts O
de O
la O
SS B-ORG
sont O
particulièrement O
ordinaires O
et O
rien O
ne O
la O
distingue O
à O
sa O
naissance O
de O
la O
myriade O
de O
groupuscules O
nationalistes O
, O
pangermanistes O
et O
völkisch O
qui O
agitent O
la O
république B-ORG
de I-ORG
Weimar I-ORG
au O
début O
des O
années O
1920 O
. O

Le O
Ghana B-LOC
est O
indépendant O
depuis O
le O
6 O
mars O
1957 O
. O

C' O
est O
Saint-Simon B-PER
, O
on O
le O
sait O
, O
qui O
a O
fait O
naître O
l' O
idée O
que O
Vauban B-PER
serait O
mort O
de O
chagrin O
: O
" O
Vauban B-PER
, O
réduit O
au O
tombeau O
par O
l' O
amertume O
" O
. O

À O
titre O
d' O
exemple O
, O
Georges B-PER
Lavau I-PER
pense O
au O
contraire O
que O
la O
sociologie O
et O
l' O
histoire O
d' O
un O
pays O
influencent O
eux O
aussi O
considérablement O
son O
système O
politique O
, O
le O
mode O
de O
scrutin O
n' O
occupant O
qu' O
une O
place O
secondaire O
au O
sein O
des O
facteurs O
explicatifs O
. O

Au O
nord O
s' O
étend O
la O
Napa B-LOC
Valley I-LOC
célèbre O
pour O
ses O
vins O
. O

Machgielis B-PER
Euwe I-PER
, O
appelé O
Max B-PER
Euwe I-PER
, O
né O
le O
20 O
mai O
1901 O
à O
Amsterdam B-LOC
, O
Pays-Bas B-LOC
et O
mort O
le O
26 O
novembre O
1981 O
à O
Amsterdam B-LOC
, O
est O
un O
joueur O
d' O
échecs O
néerlandais O
. O

De O
1844 O
à O
1853 O
, O
se O
développent O
des O
représentations O
théâtrales O
et O
lyriques O
dans O
les O
salons O
de O
l' O
établissement O
sous O
la O
baguette O
du O
chef O
d' O
orchestre O
Isaac B-PER
Strauss I-PER
. O

L' O
Indonésie B-LOC
a O
connu O
deux O
moratoires O
sur O
les O
exécutions O
, O
l' O
un O
de O
1995 O
à O
2001 O
, O
année O
où O
il O
eut O
deux O
exécutions O
et O
l' O
autre O
de O
2001 O
à O
2005 O
. O

Moncton B-LOC
est O
à O
35 O
% O
francophone O
, O
Dieppe B-LOC
est O
à O
80 O
% O
francophone O
et O
Riverview B-LOC
est O
majoritairement O
anglophone O
. O

La O
soprano O
américaine O
Jessye B-PER
Norman I-PER
, O
fréquemment O
appelée O
à O
se O
produire O
lors O
d' O
évènements O
publics O
ou O
de O
cérémonies O
, O
a O
célébré O
en O
juillet O
1989 O
le O
bicentenaire O
de O
la O
Révolution O
française O
sur O
la O
place B-LOC
de I-LOC
la I-LOC
Concorde I-LOC
à O
Paris B-LOC
, O
en O
chantant O
La O
Marseillaise O
, O
drapée O
dans O
une O
robe O
aux O
couleurs O
du O
drapeau O
français O
imaginée O
par O
le O
styliste O
d' O
avant-garde O
Jean-Paul B-PER
Goude I-PER
. O

Tout O
d' O
abord O
, O
en O
janvier O
2007 O
, O
la O
nouvelle O
Fiat O
Bravo O
est O
présentée O
officiellement O
à O
Rome B-LOC
. O

À O
l' O
école O
d' O
Ohrid B-LOC
l' O
alphabet O
glagolitique O
fut O
plus O
largement O
répandu O
, O
et O
employé O
plus O
longtemps O
. O

Le O
roi O
déchu O
se O
retire O
d' O
abord O
au O
palais B-LOC
de I-LOC
Holyrood I-LOC
, O
en O
Écosse B-LOC
. O

Capitale O
officielle O
du O
New B-LOC
Hampshire I-LOC
depuis O
1808 O
, O
Concord B-LOC
possède O
le O
plus O
vieux O
capitole O
des O
États-Unis B-LOC
encore O
en O
activité O
. O

Piaget B-PER
étendra O
cependant O
le O
cadre O
constructiviste O
à O
ce O
qu' O
il O
nomme O
l O
' O
" O
épistémologie O
génétique O
" O
qui O
étudie O
les O
conditions O
de O
la O
connaissance O
et O
les O
lois O
de O
son O
accroissement O
, O
en O
lien O
avec O
le O
développement O
neurologique O
de O
l' O
intelligence O
. O

Platon B-PER
, O
âgé O
de O
80-81 O
ans O
, O
mourut O
à O
Athènes B-LOC
en O
-347 O
ou O
-346 O
, O
" O
au O
cours O
d' O
un O
repas O
de O
noce O
" O
. O

Karpov B-PER
fut O
le O
premier O
champion O
du O
monde O
depuis O
1948 O
à O
conquérir O
son O
titre O
sans O
avoir O
pu O
livrer O
de O
match O
contre O
son O
prédécesseur O
. O

Ce O
choix O
fut O
motivé O
par O
le O
fait O
que O
c' O
est O
dans O
cette O
zone O
que O
les O
habitants O
étaient O
les O
plus O
favorables O
à O
une O
guerre O
contre O
le O
Royaume-Uni B-LOC
, O
lequel O
avait O
vendu O
des O
armes O
aux O
amérindiens O
pour O
empêcher O
l' O
installation O
des O
colons O
. O

Après O
des O
élections O
assez O
difficiles O
, O
Ricardo B-PER
Lagos I-PER
devient O
président O
en O
mars O
2000 O
, O
dans O
un O
climat O
économique O
relativement O
mauvais O
. O

Londres B-LOC
fut O
alors O
totalement O
pillée O
et O
détruite O
. O

La O
NASA B-ORG
consacre O
environ O
un O
quart O
de O
ses O
ressources O
financières O
aux O
activités O
purement O
scientifiques O
. O

En O
1995 O
, O
il O
devient O
maire O
de O
Digne-les-Bains B-LOC
. O

Jean-Louis B-PER
Bianco I-PER
est O
le O
petit-fils O
de O
quatre O
grands-parents O
étrangers O
. O

Le O
nom O
Iran B-LOC
signifie O
royaume O
des O
aryens O
, O
. O

Cette O
tradition O
disparaît O
peu O
à O
peu O
: O
l' O
empereur B-PER
actuel I-PER
du I-PER
Japon I-PER
est O
le O
premier O
de O
sa O
dynastie O
à O
être O
marié O
à O
une O
femme O
ne O
faisant O
pas O
partie O
de O
sa O
famille O
. O

Léonard B-PER
est O
passionné O
par O
la O
nature O
et O
les O
animaux O
au O
point O
d' O
en O
devenir O
végétarien O
et O
d' O
acheter O
des O
oiseaux O
en O
cage O
pour O
leur O
rendre O
leur O
liberté O
. O

au O
point O
que O
Clarke B-PER
est O
régulièrement O
accusé O
d' O
employer O
ce O
cliché O
dans O
ce O
roman O
, O
alors O
qu' O
il O
en O
est O
l' O
inventeur O
! O

D' O
une O
façon O
similaire O
, O
les O
shivaïtes O
voient O
en O
Vishnu B-PER
une O
émanation O
du O
grand O
dieu O
Shiva B-PER
. O

Aux O
municipales O
de O
1977 O
, O
des O
indépendantistes O
font O
une O
percée O
spectaculaire O
tandis O
que O
lors O
de O
son O
congrès O
de O
la O
même O
année O
à O
Bourail B-LOC
, O
l' O
Union B-ORG
calédonienne I-ORG
prend O
officiellement O
position O
pour O
l' O
indépendance O
. O

Jean-Pierre B-PER
Gorges I-PER
mène O
à O
partir O
de O
2001 O
une O
politique O
municipale O
fondée O
sur O
six O
axes O
principaux O
: O

Séville B-LOC
tombe O
en O
1091 O
et O
son O
roi O
est O
exilé O
. O

Ces O
dernières O
communes O
ont O
la O
particularité O
d' O
être O
à O
proximité O
immédiate O
soit O
de O
Paris B-LOC
intramuros I-LOC
, O
soit O
de O
La B-LOC
Défense I-LOC
. O

WMPA O
étudie O
depuis O
2001 O
le O
fond O
diffus O
cosmologique O
dans O
le O
domaine O
des O
micro-ondes O
. O

La O
majeure O
partie O
du O
système O
de O
fortification O
actuel O
est O
l' O
œuvre O
de O
Vauban B-PER
. O

Le O
Lot-et-Garonne B-LOC
se O
situe O
dans O
la O
zone O
climatique O
océanique O
. O

Hitchcock B-PER
, O
alors O
, O
a O
filmé O
dans O
de O
nombreuses O
régions O
des O
États-Unis B-LOC
. O

La O
Cordillère B-LOC
des I-LOC
Andes I-LOC
se O
subdivise O
en O
deux O
chaînes O
: O
l' O
une O
va O
vers O
la O
Bolivie B-LOC
et O
est O
très O
élevée O
et O
volcanique O
, O
ce O
qui O
a O
permis O
la O
formation O
de O
l' O
Altiplano B-LOC
andin O
et O
possède O
de O
nombreux O
lacs O
salés O
appelés O
salar O
comme O
le O
Salar B-LOC
d' I-LOC
Atacama I-LOC
dus O
à O
l' O
accumulation O
des O
sédiments O
durant O
des O
millions O
d' O
années O
. O

Les O
conseillers O
municipaux O
d' O
opposition O
ne O
démissionnent O
pas O
, O
mais O
le O
nombre O
de O
démissionnaires O
est O
suffisant O
pour O
imposer O
l' O
organisation O
d' O
une O
nouvelle O
élection O
municipale O
et O
permettre O
ainsi O
à O
Alain B-PER
Juppé I-PER
de O
revenir O
aux O
affaires O
. O

Malheureusement O
, O
l' O
âge O
estimé O
du O
Soleil B-LOC
d' O
après O
ce O
mécanisme O
n' O
excédait O
pas O
20 O
millions O
d' O
années O
, O
ce O
qui O
était O
très O
inférieur O
à O
ce O
que O
laissait O
supposer O
la O
géologie O
. O

J.-C. O
, O
initialement O
en O
route O
pour O
la O
Macédoine B-LOC
. O

Le B-ORG
monde I-ORG
des O
affaires O
se O
montra O
également O
hostile O
au O
" O
type O
de O
la O
Maison-Blanche B-LOC
" O
. O

Marguerite B-PER
Duras I-PER
ne O
se O
reconnaitra O
pas O
dans O
ce O
livre O
signé O
Marguerite B-PER
Donnadieu I-PER
. O

Il O
fait O
partie O
du O
groupe O
UMP B-ORG
et O
est O
membre O
du O
Parti B-ORG
chrétien-démocrate I-ORG
. O

Jullouville B-LOC
est O
une O
petite O
station O
balnéaire O
, O
65 O
% O
des O
logements O
sont O
des O
résidences O
secondaires O
, O
ce O
qui O
en O
fait O
la O
première O
du O
classement O
départemental O
et O
la O
cent O
troisième O
au O
niveau O
national O
. O

MathML O
ne O
s' O
occupe O
pas O
uniquement O
de O
la O
présentation O
mais O
aussi O
du O
sens O
des O
différentes O
composantes O
des O
formules O
mathématiques O
. O

Cinq O
cents O
d' O
entre O
eux O
seront O
déportés O
hors O
des O
frontières O
de O
l' O
Inde B-LOC
, O
une O
punition O
plus O
sévère O
que O
la O
mort O
car O
elle O
les O
oblige O
à O
vivre O
dans O
l' O
impureté O
. O

Pendant O
son O
absence O
Naundorff B-PER
fut O
agressé O
par O
des O
inconnus O
et O
frappé O
par O
plusieurs O
coups O
de O
poignards O
( O
on O
peut O
douter O
de O
la O
véracité O
de O
cette O
information O
car O
Naundorff B-PER
s' O
en O
remit O
très O
facilement O
et O
rapidement O
) O
. O

Étant O
donné O
qu' O
il O
était O
marié O
à O
une O
princesse O
normande O
, O
Constance B-PER
de I-PER
Hauteville I-PER
, O
et O
que O
la O
maison O
dont O
descend O
sa O
femme O
s' O
était O
éteinte O
faute O
de O
descendant O
mâle O
, O
Henri B-PER
VI I-PER
peut O
faire O
valoir O
ses O
revendications O
sans O
toutefois O
pouvoir O
s' O
affirmer O
. O

Le O
canal B-LOC
de I-LOC
Saint-Quentin I-LOC
traverse O
la O
cité O
et O
relie O
Chauny B-LOC
à O
Cambrai B-LOC
( O
environ O
93 O
km O
) O
. O

La O
Hollande B-LOC
fut O
successivement O
: O

Les O
plus O
anciens O
vestiges O
sont O
découverts O
dans O
la O
grotte O
Pikimachay B-LOC
et O
dateraient O
de O
17 O
650 O
avant O
notre O
ère O
. O

C' O
est O
à O
Canton B-LOC
, O
le O
1 O
er O
mai O
1946 O
, O
qu' O
est O
né O
John B-PER
Woo I-PER
. O

En O
1967 O
, O
de O
graves O
problèmes O
financiers O
liés O
au O
tournage O
de O
Playtime O
l' O
obligent O
à O
hypothéquer O
sa O
demeure O
de O
Saint-Germain-en-Laye B-LOC
; O
ses O
films O
antérieurs O
sont O
placés O
sous O
séquestre O
par O
décision O
de O
justice O
. O

Les O
indulgences O
sont O
dénoncées O
d' O
abord O
par O
John B-PER
Wyclif I-PER
( O
1320-1384 O
) O
et O
Jan B-PER
Hus I-PER
( O
1369-1415 O
) O
, O
qui O
remettent O
en O
cause O
les O
abus O
. O

Il O
y O
a O
aussi O
un O
désir O
de O
ramener O
l' O
intrigue O
à O
un O
roman O
policier O
à O
énigme O
, O
façon O
Agatha B-PER
Christie I-PER
, O
ce O
que O
van B-PER
Vogt I-PER
juge O
plutôt O
réducteur O
. O

Entre O
les O
visites O
à O
sa O
femme O
( O
Fitzgerald B-PER
fait O
interner O
Zelda B-PER
en O
Suisse B-LOC
, O
puis O
à O
Asheville B-LOC
; O
toujours O
dans O
les O
meilleures O
cliniques O
) O
, O
son O
propre O
alcoolisme O
, O
les O
dépressions O
psychologiques O
et O
les O
soucis O
financiers O
, O
Francis B-PER
Scott I-PER
Fitzgerald I-PER
parvient O
toutefois O
-- O
au O
bout O
de O
neuf O
ans O
! O

Le O
comté O
de O
Longueville B-LOC
a O
appartenu O
à O
divers O
personnages O
célèbres O
. O

Il O
mesura O
l' O
altitude O
des O
couches O
de O
l' O
ionosphère O
à O
l' O
aide O
d' O
impulsions O
radioéléctriques O
et O
participa O
à O
la O
mise O
au O
point O
du O
radar O
avec O
Merle B-PER
Antony I-PER
Tuve I-PER
. O

Les O
émirats O
du O
nord O
Fujaïrah B-LOC
, O
Ajman B-LOC
, O
Ras B-LOC
Al I-LOC
Khaimah I-LOC
, O
et O
Umm B-LOC
al-Quwain I-LOC
ont O
une O
superficie O
totale O
de O
3,881 O
km² O
et O
occupent O
5 O
% O
de O
la O
superficie O
totale O
du O
pays O
. O

Il O
est O
un O
peu O
plus O
ancien O
que O
le O
portail O
du O
Jugement O
Dernier O
et O
date O
des O
années O
1210 O
. O

Le O
Minitel O
a O
été O
ponctuellement O
utilisé O
en O
Côte B-LOC
d' I-LOC
Ivoire I-LOC
et O
un O
modèle O
a O
été O
conçu O
pour O
la O
Chine B-LOC
. O

Il O
reste O
en O
Inde B-LOC
pour O
venger O
son O
amie O
, O
faire O
son O
deuil O
. O

Il O
se O
réfugia O
en O
Thuringe B-LOC
pendant O
huit O
ans O
, O
probablement O
à O
partir O
de O
451 O
. O

Au O
cours O
de O
son O
premier O
voyage O
, O
Cook B-PER
avait O
démontré O
que O
la O
Nouvelle-Zélande B-LOC
n' O
était O
rattachée O
à O
aucune O
terre O
et O
estimé O
la O
taille O
de O
l' O
Australie B-LOC
. O

Les O
plus O
grandes O
écoles O
de O
la O
région O
, O
l' O
École B-ORG
polytechnique I-ORG
fédérale I-ORG
de I-ORG
Lausanne I-ORG
( O
abr O
. O

Le O
nom O
" O
jeudi O
" O
est O
étymologiquement O
le O
" O
jour O
de O
Jupiter B-LOC
" O
. O

En O
1960 O
le O
premier O
découpage O
administratif O
issu O
de O
l' O
indépendance O
avait O
créé O
une O
certaine O
disparité O
entre O
les O
sept O
régions O
d' O
origine O
-- O
celle O
du O
Sénégal B-LOC
oriental O
étant O
alors O
onze O
fois O
plus O
étendue O
que O
celle O
du O
Cap-Vert B-LOC
. O

De O
ce O
second O
sens O
, O
il O
est O
possible O
d' O
extraire O
encore O
un O
autre O
sens O
, O
réservé O
à O
l' O
élite O
des O
esprits O
libres O
: O
le O
nihilisme O
de O
la O
pensée O
, O
la O
négation O
absolue O
de O
l' O
être O
, O
négation O
qui O
devient O
selon O
Nietzsche B-PER
la O
manière O
la O
plus O
divine O
de O
penser O
. O

Paul B-PER
Valéry I-PER
met O
en O
avant O
la O
manière O
dont O
Léonard B-PER
de I-PER
Vinci I-PER
a O
découvert O
intuitivement O
par O
l' O
observation O
" O
le O
premier O
germe O
de O
la O
théorie O
des O
ondulations O
lumineuses O
" O
, O
sans O
cependant O
pouvoir O
la O
valider O
de O
manière O
expérimentale O
: O
" O
L' O
air O
est O
rempli O
d' O
infinies O
lignes O
droites O
et O
rayonnantes O
, O
entrecroisées O
et O
tissées O
sans O
que O
l' O
une O
n' O
emprunte O
jamais O
le O
parcours O
d' O
une O
autre O
, O
et O
elles O
représentent O
pour O
chaque O
objet O
la O
vraie O
forme O
de O
leur O
raison O
( O
de O
leur O
explication O
) O
. O
" O
. O

Le O
terme O
" O
sélection O
naturelle O
" O
a O
été O
imaginé O
par O
Darwin B-PER
par O
analogie O
avec O
la O
sélection O
artificielle O
pratiquée O
par O
les O
humains O
depuis O
des O
millénaires O
: O
les O
agriculteurs O
ou O
éleveurs O
choisissent O
à O
chaque O
génération O
les O
individus O
présentant O
les O
meilleurs O
caractéristiques O
pour O
les O
faire O
se O
reproduire O
. O

L' O
esclavage O
a O
été O
aboli O
à O
Maurice B-LOC
le O
1er O
février O
1835 O
. O

Il O
se O
rendit O
aussi O
une O
fois O
à O
Lyon B-LOC
( O
1415 O
) O
en O
descendant O
le O
Rhône B-LOC
en O
barque O
depuis O
Seyssel B-LOC
en O
compagnie O
de O
l' O
empereur O
Venceslas B-PER
. O

Ils O
auraient O
été O
enlevés O
par O
le O
MFDC B-ORG
, O
mouvement O
armé O
réclamant O
l' O
indépendance O
. O

La O
demi-finale O
contre O
le O
Portugal B-LOC
est O
, O
depuis O
la O
création O
de O
Médiamétrie B-ORG
en O
1989 O
, O
l' O
audience O
la O
plus O
élevée O
en O
France B-LOC
de O
l' O
histoire O
de O
la O
télévision O
avec O
en O
moyenne O
22,2 O
millions O
de O
téléspectateurs O
. O

Le O
scrutin O
marque O
néanmoins O
, O
après O
un O
premier O
tour O
qui O
laissait O
prévoir O
pourtant O
une O
nette O
victoire O
des O
gaullistes O
et O
de O
leurs O
alliés O
, O
un O
recul O
de O
la O
majorité O
, O
au O
profit O
de O
la O
gauche O
: O
la O
majorité O
n' O
est O
plus O
que O
de O
244 O
députés O
( O
200 O
gaullistes O
, O
42 O
Républicains B-ORG
indépendants I-ORG
et O
2 O
divers O
droite O
) O
sur O
486 O
. O

Le O
paradoxe O
de O
Bertrand B-PER
Russell I-PER
a O
un O
statut O
particulier O
: O
celui O
de O
théorème O
mathématique O
( O
au O
sein O
d' O
une O
théorie O
erronée O
) O
. O

Le O
droit O
municipal O
de O
Magdebourg B-LOC
est O
un O
modèle O
pour O
la O
Prusse B-LOC
. O

Ainsi O
l' O
arrondissement B-LOC
de I-LOC
Saint-Denis I-LOC
est O
le O
plus O
défavorisé O
, O
la O
quasi O
totalité O
des O
villes O
s' O
y O
trouvant O
cumulant O
des O
obstacles O
en O
matière O
sociale O
( O
chômage O
, O
taux O
de O
logements O
sociaux O
très O
élevés O
, O
revenus O
des O
ménages O
faibles O
... O
) O
. O

L' O
Auvergne B-LOC
est O
également O
l' O
un O
des O
premiers O
pôles O
de O
recherche O
en O
France B-LOC
avec O
+ O
de O
8 O
000 O
chercheurs O
, O
dans O
les O
domaines O
de O
la O
chimie O
, O
des O
pneumatiques O
, O
de O
l' O
acier O
, O
des O
sciences O
médicales O
et O
pharmaceutiques O
, O
dans O
la O
recherche O
agronomique O
, O
dans O
les O
biotechnologies O
, O
sismologie O
, O
météorologie O
... O

Usenet O
, O
à O
l' O
origine O
indépendant O
, O
a O
rapidement O
été O
connecté O
à O
ARPAnet O
, O
le O
futur O
Internet O
. O

Edo O
, O
rebaptisée O
Tôkyô B-LOC
, O
voit O
ses O
rues O
, O
éclairées O
par O
des O
réverbères O
, O
se O
peupler O
de O
pousse-pousses O
sans O
oublier O
les O
bicyclettes O
d' O
importation O
. O

L' O
installation O
de O
Rollon B-PER
à O
Rouen B-LOC
n' O
inaugure O
pas O
la O
colonisation O
scandinave O
dans O
l' O
actuelle O
Normandie B-LOC
. O

Tinbergen B-PER
est O
alors O
un O
des O
pionniers O
dans O
la O
recherche O
du O
comportement O
animal O
, O
particulièrement O
sur O
les O
questions O
relatives O
à O
l' O
instinct O
, O
à O
l' O
apprentissage O
et O
à O
la O
prise O
de O
décision O
. O

En O
effet O
, O
en O
1937 O
, O
après O
avoir O
obtenu O
un O
congé O
sans O
solde O
d' O
une O
année O
pour O
se O
rendre O
en O
URSS B-ORG
afin O
d' O
y O
préparer O
une O
thèse O
de O
géographie O
( O
projet O
avorté O
pour O
cause O
de O
non-réception O
du O
visa O
d' O
entrée O
dans O
ce O
pays O
) O
, O
Louis B-PER
Poirier I-PER
s' O
est O
lancé O
dans O
l' O
écriture O
d' O
un O
roman O
: O
il O
s' O
agissait O
là O
, O
expliquera-t-il O
plus O
tard O
, O
de O
son O
premier O
acte O
d' O
écriture O
. O

L' O
Union B-ORG
européenne I-ORG
exige O
de O
Yasser B-PER
Arafat I-PER
une O
dénonciation O
catégorique O
et O
" O
en O
langue O
arabe O
" O
du O
terrorisme O
, O
ce O
qu' O
il O
fait O
le O
16 O
décembre O
2001 O
et O
, O
en O
février O
2002 O
, O
il O
publie O
une O
" O
vision O
de O
la O
paix O
" O
. O

Il O
est O
nommé O
en O
l' O
honneur O
de O
Laurent B-PER
de I-PER
Rome I-PER
. O

Un O
autre O
ordre O
religieux O
français O
, O
les O
Oblats B-ORG
, O
fondèrent O
en O
1859 O
une O
mission O
à O
ce O
qui O
est O
aujourd'hui O
la O
ville O
de O
Kelowna B-LOC
. O

Sa O
simplicité O
, O
sa O
flexibilité O
, O
sa O
portabilité O
et O
surtout O
sa O
licence O
GNU O
LGPL O
contribuent O
à O
son O
grand O
succès O
. O

Le O
puy B-LOC
de I-LOC
Dôme I-LOC
est O
un O
volcan O
en O
sommeil O
de O
la O
chaîne B-LOC
des I-LOC
Puys I-LOC
, O
dans O
le O
Massif B-LOC
central I-LOC
. O

Après O
sa O
mort O
, O
on O
apprendra O
que O
l' O
artiste O
avait O
cédé O
tous O
les O
droits O
de O
cette O
dernière O
chanson O
au O
profit O
de O
l' O
Afrique B-LOC
. O

Le O
22 O
avril O
2007 O
, O
François B-PER
Bayrou I-PER
arrive O
3 O
e O
à O
l' O
élection O
présidentielle O
avec O
un O
score O
de O
18,57 O
% O
, O
derrière O
Nicolas B-PER
Sarkozy I-PER
( O
UMP B-ORG
avec O
31,18 O
% O
des O
voix O
) O
et O
Ségolène B-PER
Royal I-PER
( O
PS B-ORG
avec O
25,87 O
% O
des O
voix O
) O
. O

Finalement O
, O
Lille B-LOC
serait O
aujourd'hui O
la O
principale O
zone O
d' O
implantation O
du O
protestantisme O
dans O
le O
Nord B-LOC
. O

Néanmoins O
, O
les O
piètres O
qualités O
de O
souverain O
d' O
Étienne B-PER
permettent O
aux O
prétentions O
de O
Mathilde B-PER
de O
survivre O
. O

William B-PER
Beckford I-PER
était O
anglais O
, O
et O
pourtant O
c' O
est O
le O
français O
qu' O
il O
a O
choisi O
pour O
écrire O
Vathek O
( O
1786 O
) O
, O
l' O
un O
des O
principaux O
romans O
de O
tendance O
frénétique O
. O

Dans O
le O
même O
temps O
, O
la O
fixation O
du O
pouvoir O
royal O
à O
Paris B-LOC
puis O
Versailles B-LOC
, O
deux O
villes O
proches O
et O
les O
apanages O
que O
constituaient O
les O
villes O
de O
Dourdan B-LOC
et O
Étampes B-LOC
, O
offertes O
en O
présents O
aux O
favorites O
Anne B-PER
de I-PER
Pisseleu I-PER
et O
Gabrielle B-PER
d' I-PER
Estrées I-PER
, O
entraînèrent O
l' O
établissement O
de O
châteaux O
, O
construits O
par O
les O
courtisans O
et O
les O
magistrats O
parisiens O
. O

Il O
raconte O
la O
lutte O
d' O
un O
Link O
plus O
mature O
qui O
doit O
libérer O
Hyrule O
du O
monde O
du O
crépuscule O
qui O
envahit O
peu O
à O
peu O
le O
royaume O
. O

Les O
membres O
du O
Parti B-ORG
vert I-ORG
sont O
les O
suivants O
: O

Heureusement O
, O
il O
réussit O
, O
grâce O
au O
soutien O
d' O
Albrecht B-PER
von I-PER
Haller I-PER
( O
1758-1823 O
) O
et O
d' O
Antoine B-PER
Gouan I-PER
( O
1733-1821 O
) O
, O
à O
obtenir O
un O
poste O
à O
Grodno B-LOC
ville O
dans O
laquelle O
le O
roi B-PER
de I-PER
Pologne I-PER
, O
Stanislas B-PER
II I-PER
( O
1732-1798 O
) O
souhaite O
moderniser O
l' O
enseignement O
de O
l' O
histoire O
naturelle O
et O
de O
la O
médecine O
. O

Il O
échangea O
avec O
ce O
dernier O
, O
une O
correspondance O
qui O
s' O
étendit O
de O
139 O
, O
époque O
où O
Marc-Aurèle B-PER
devint O
son O
élève O
, O
à O
166 O
, O
année O
de O
la O
mort O
de O
Fronton B-PER
. O

Le O
canton B-LOC
de I-LOC
Neuchâtel I-LOC
est O
situé O
au O
nord-ouest O
de O
la O
Suisse B-LOC
dans O
le O
massif B-LOC
du I-LOC
Jura I-LOC
. O

Dès O
la O
nuit O
de O
Cristal O
, O
le O
9 O
novembre O
1938 O
, O
Jung B-PER
use O
de O
son O
influence O
sur O
les O
services O
suisses O
de O
l' O
immigration O
, O
subvenant O
aux O
besoins O
financiers O
, O
pour O
faire O
sortir O
d' O
Allemagne B-LOC
des O
intellectuels O
juifs O
. O

Il O
écrit O
d' O
ailleurs O
dans O
une O
lettre O
postée O
sur O
son O
site O
à O
la O
suite O
de O
la O
censure O
de O
l' O
affiche O
de O
son O
dernier O
album O
" O
J' O
accuse O
" O
: O
" O
J' O
ai O
honte O
pour O
ces O
gens O
, O
honte O
pour O
mon O
pays O
, O
honte O
pour O
ce O
qu' O
il O
est O
devenu O
, O
honte O
pour O
cette O
auto-censure O
que O
la O
société O
s' O
inflige O
à O
chaque O
fois O
qu' O
elle O
ouvre O
sa O
bouche O
" O
. O

Après O
sa O
venue O
dans O
la O
ville O
, O
Napoléon B-PER
Ier I-PER
instaure O
un O
tribunal O
de O
première O
instance O
par O
le O
décret O
du O
19 O
juillet O
1811 O
. O

Afin O
d' O
en O
fournir O
la O
preuve O
, O
Fermat B-PER
a O
mis O
au O
point O
la O
méthode O
, O
de O
la O
descente O
infinie O
. O

Ainsi O
, O
à O
6 O
h O
00 O
, O
heure O
solaire O
locale O
, O
il O
est O
12 O
h O
00 O
heures O
à O
Addis B-LOC
Abeba I-LOC
; O
à O
19 O
h O
00 O
, O
il O
est O
13 O
h O
00 O
à O
Addis B-LOC
Abeba I-LOC
et O
à O
17 O
h O
00 O
de O
l' O
après-midi O
, O
il O
est O
23 O
h O
00 O
. O

Mandela B-PER
, O
qui O
a O
adhéré O
dès O
sa O
première O
année O
d' O
université O
à O
la O
doctrine O
de O
non-violence O
de O
Gandhi B-PER
, O
continue O
à O
lui O
rendre O
hommage O
des O
années O
plus O
tard O
en O
se O
rendant O
en O
1990 O
à O
New B-LOC
Delhi I-LOC
, O
puis O
en O
janvier O
2007 O
pour O
le O
centième O
anniversaire O
de O
l' O
introduction O
de O
la O
satyagraha O
en O
Afrique B-LOC
du I-LOC
Sud I-LOC
. O

La O
chanson O
est O
utilisée O
comme O
générique O
pour O
les O
émissions O
de O
la O
BBC B-ORG
consacrées O
à O
la O
mission O
Apollo O
. O

Plus O
tard O
, O
l' O
observateur O
du O
droit O
international O
dénoncera O
le O
génocide O
au O
Biafra B-LOC
, O
la O
torture O
en O
Irlande B-LOC
et O
les O
prisons O
de O
Pinochet B-LOC
. O

Raleigh B-LOC
s' O
est O
très O
peu O
développé O
en O
taille O
depuis O
sa O
création O
en O
1792 O
, O
malgré O
les O
destructions O
de O
la O
guerre O
de O
Sécession O
, O
mais O
la O
ville O
connaît O
une O
forte O
croissance O
lors O
de O
l' O
introduction O
du O
tramway O
dans O
les O
années O
20 O
. O

Dans O
la O
même O
période O
, O
on O
a O
vu O
13579 O
Australiens B-LOC
migrer O
en O
Nouvelle-Zélande B-LOC
. O

Pour O
Bourdieu B-PER
, O
les O
conflits O
ne O
se O
réduisent O
donc O
pas O
aux O
conflits O
entre O
classes O
sociales O
sur O
lesquels O
se O
centre O
l' O
analyse O
marxiste O
. O

Les O
États-Unis B-LOC
, O
sortant O
grands O
gagnants O
de O
la O
guerre O
, O
furent O
les O
premiers O
à O
imposer O
une O
normalisation O
technique O
qui O
permit O
une O
progression O
rapide O
des O
stations O
d' O
émission O
et O
une O
accroissement O
fulgurant O
du O
parc O
des O
récepteurs O
( O
30 O
000 O
en O
1947 O
, O
157 O
000 O
en O
1948 O
, O
876 O
000 O
en O
1949 O
, O
3,9 O
millions O
en O
1952 O
) O
. O

Le O
SIDA O
est O
fréquent O
en O
Ouganda B-LOC
. O

La O
croissance O
économique O
annuelle O
à O
Shanghai B-LOC
est O
actuellement O
d' O
environ O
12 O
% O
. O

La O
ville O
est O
enclavée O
dans O
l' O
oblast B-LOC
de I-LOC
Moscou I-LOC
mais O
en O
est O
administrativement O
indépendante O
. O

Le O
1 O
er O
microprocesseur O
( O
Intel O
4004 O
) O
a O
été O
inventé O
en O
1971 O
. O

En O
parallèle O
de O
cette O
mise O
en O
place O
administrative O
, O
les O
autorités O
religieuses O
décidèrent O
de O
suivre O
le O
mouvement O
en O
créant O
le O
9 O
octobre O
1966 O
, O
à O
partir O
du O
vaste O
diocèse B-LOC
de I-LOC
Versailles I-LOC
, O
le O
nouveau O
diocèse B-LOC
de I-LOC
Corbeil-Essonnes I-LOC
. O

L' O
île B-LOC
Bouvet I-LOC
dans O
l' O
Atlantique B-LOC
sud O
et O
l' O
île B-LOC
Pierre I-LOC
I I-LOC
er I-LOC
et O
la O
Terre B-LOC
de I-LOC
la I-LOC
Reine-Maud I-LOC
en O
Antarctique B-LOC
sont O
des O
dépendances O
externes O
mais O
ne O
font O
pas O
partie O
du O
Royaume B-LOC
de I-LOC
Norvège I-LOC
. O

Cette O
croissance O
prit O
fin O
en O
1763 O
avec O
la O
perte O
des O
principales O
possessions O
françaises O
en O
Inde B-LOC
. O

L' O
analyse O
d' O
Avogadro B-PER
a O
été O
acceptée O
par O
beaucoup O
de O
chimistes O
, O
à O
des O
exceptions O
notables O
( O
Boltzmann B-PER
, O
Maxwell B-PER
, O
Gibbs B-PER
) O
. O

Avant O
de O
mourir O
, O
son O
père O
avait O
organisé O
son O
mariage O
avec O
Aliénor B-PER
d' I-PER
Aquitaine I-PER
( O
1122 O
-- O
1204 O
) O
, O
fille O
de O
Guillaume B-PER
X I-PER
de I-PER
Poitiers I-PER
, O
duc O
d' O
Aquitaine B-LOC
et O
d' O
Aénor B-PER
de I-PER
Châtellerault I-PER
. O

De O
tout O
ceci O
résulte O
que O
, O
plus O
de O
douze O
ans O
après O
sa O
création O
, O
Doom O
est O
toujours O
en O
pleine O
vitalité O
et O
occupe O
les O
loisirs O
de O
nombreux O
joueurs O
et O
développeurs O
à O
travers O
le O
monde O
. O

Saint-Vigor-des-Mézerets B-LOC
est O
aux O
confins O
du O
Bocage B-LOC
virois I-LOC
, O
à O
proximité O
de O
la O
Suisse B-LOC
normande I-LOC
située O
plus O
à O
l' O
est O
. O

Le O
phénomène O
s' O
est O
ensuite O
exporté O
aux O
États-Unis B-LOC
, O
où O
l' O
on O
trouve O
les O
premiers O
tournois O
à O
très O
grosses O
récompenses O
( O
premier O
prix O
montant O
à O
150000 O
$ O
) O
. O

Depuis O
2003 O
, O
la O
vieille O
ville O
de O
Sion B-LOC
est O
également O
dotée O
d' O
un O
marché O
traditionnel O
. O

Entre O
1746 O
et O
1752 O
, O
le O
système O
de O
la O
rive O
droite O
est O
achevé O
par O
Louis B-PER
de I-PER
Cormontaigne I-PER
avec O
l' O
édification O
du O
couronné O
d' O
Yutz B-LOC
, O
ouvrage O
à O
trois O
bastions O
, O
deux O
demi-lunes O
, O
une O
porte O
monumentale O
, O
la O
porte O
de O
Sarrelouis B-LOC
et O
le O
creusement O
du O
canal O
dit O
" O
des O
fortifications O
" O
, O
défendu O
par O
deux O
ponts-écluses O
encore O
visibles O
aujourd'hui O
. O

Le O
12 O
juillet O
de O
la O
même O
année O
, O
il O
signe O
le O
traité O
créant O
la O
Confédération O
du O
Rhin O
, O
prolongeant O
la O
volonté O
de O
Napoléon O
par O
ses O
nombreuses O
négociations O
. O

Le O
nom O
change O
encore O
en O
1905 O
pour O
ne O
devenir O
que O
Houlgate B-LOC
. O

L' O
existence O
d' O
un O
code O
orthographique O
n' O
est O
pas O
contestée O
: O
les O
débats O
en O
la O
matière O
portent O
sur O
les O
adaptations O
et O
leurs O
modalités O
( O
mais O
le O
débat O
n' O
est O
pas O
neuf O
: O
il O
remonte O
aux O
divergences O
mêmes O
entre O
Ronsard B-PER
et O
Louis B-PER
Meigret I-PER
, O
d' O
une O
part O
, O
Robert B-PER
Estienne I-PER
, O
d' O
autre O
part O
) O
. O

Un O
autre O
exemple O
remarquable O
fut O
celui O
d' O
Ératosthène B-PER
, O
qui O
-- O
persuadé O
pour O
d' O
autres O
raisons O
, O
dont O
les O
éclipses O
de O
lune O
que O
la O
Terre B-LOC
était O
sphérique O
-- O
parvint O
à O
calculer O
sa O
circonférence O
en O
comparant O
les O
ombres O
portées O
par O
des O
bâtons O
verticaux O
en O
deux O
points O
éloignés O
de O
la O
surface O
du O
globe O
. O

Le O
Costa B-LOC
Rica I-LOC
est O
situé O
dans O
la O
zone O
intertropicale O
( O
entre O
8 O
et O
11° O
de O
latitude O
nord O
) O
. O

En O
1981 O
, O
il O
se O
met O
avec O
une O
jeune O
mannequin O
, O
Bambou B-PER
, O
dont O
il O
a O
un O
fils O
, O
Lucien B-PER
dit O
Lulu B-PER
Gainsbourg I-PER
, O
né O
le O
5 O
janvier O
1986 O
. O

En O
1976 O
, O
le O
Chili B-LOC
a O
été O
le O
premier O
pays O
latino-américain O
à O
jouer O
la O
finale O
de O
la O
Coupe O
Davis O
. O

Sous O
le O
mandat O
de O
Coolidge B-PER
, O
un O
quatrième O
étage O
est O
élevé O
. O

Le O
Parti B-ORG
des I-ORG
travailleurs I-ORG
a O
réfuté O
ces O
accusations O
d' O
entrisme O
dans O
les O
syndicats O
ouvriers O
, O
qu' O
il O
attribuait O
à O
la O
malveillance O
d' O
ennemis O
politiques O
, O
et O
à O
des O
enquêtes O
très O
partiales O
et O
de O
mauvaise O
foi O
. O

Ceci O
montrerait O
que O
la O
dilution O
korsakovienne O
est O
beaucoup O
moins O
poussée O
que O
ce O
que O
Korsakov B-PER
lui-même O
pensait O
. O

Arès B-PER
est O
aussi O
le O
dieu O
vengeur O
. O

Le O
premier O
commandement O
du O
Décalogue O
sur O
lequel O
se O
fonde O
le O
monothéisme O
des O
juifs O
et O
des O
chrétiens O
est O
davantage O
la O
formulation O
d' O
un O
monolâtrisme O
, O
puisqu' O
il O
n' O
enseigne O
pas O
le O
néant O
des O
autres O
dieux O
, O
voire O
suppose O
même O
leur O
existence O
. O

Dans O
l' B-LOC
Allier I-LOC
, O
c' O
est O
plutôt O
un O
élevage O
orienté O
vers O
la O
production O
de O
viande O
. O

Elle O
s' O
illustre O
en O
particulier O
dans O
le O
domaine O
de O
la O
construction O
ferroviaire O
et O
de O
l' O
aéronautique O
avec O
la O
présence O
toute O
proche O
d' O
entreprises O
telles O
qu' O
Alstom B-ORG
et O
DAHER B-ORG
. O

Le O
dernier O
grand O
succès O
du O
genre O
est O
World O
of O
Warcraft O
( O
2005 O
) O
, O
dérivé O
de O
l' O
univers O
Warcraft O
. O

comme O
l' O
Inde B-LOC
et O
la O
Chine B-LOC
, O
les O
ressources O
en O
eau O
deviennent O
des O
facteurs O
sociaux O
, O
économiques O
et O
politiques O
majeurs O
et O
critiques O
, O
sources O
de O
conflits O
potentiels O
. O

Le O
débit O
du O
Chéran B-LOC
a O
été O
observé O
durant O
une O
période O
de O
59 O
ans O
( O
1950-2008 O
) O
, O
à O
Allèves B-LOC
, O
localité O
du O
département O
de O
la O
Haute-Savoie B-LOC
située O
malheureusement O
à O
une O
vingtaine O
de O
kilomètres O
de O
son O
confluent O
avec O
le O
Fier B-LOC
. O

Rexford B-PER
Tugwell I-PER
, O
Adolf B-PER
Augustus I-PER
Berle I-PER
, O
Hugh B-PER
Johnson I-PER
et O
Raymond B-PER
Moley I-PER
se O
situaient O
à O
l' O
opposé O
du O
courant O
précédent O
. O

D' O
après O
city-data.com O
, O
Madison B-LOC
a O
48,2 O
% O
de O
sa O
population O
ayant O
plus O
de O
25 O
ans O
possédant O
le O
bac O
ou O
un O
niveau O
supérieur O
. O

Le O
tourisme O
est O
une O
industrie O
importante O
à O
Montréal B-LOC
. O

Mais O
la O
plus O
spectaculaire O
des O
utilisations O
est O
bien O
sûr O
la O
réalisation O
de O
plusieurs O
sous-marins O
nucléaires O
par O
les O
russes O
comme O
la O
classe O
Alfa O
dont O
la O
coque O
entière O
est O
en O
titane O
. O

Elle O
dirige O
le O
conseil O
municipal O
le O
26 O
mars O
2002 O
au O
terme O
duquel O
, O
le O
27 O
mars O
2002 O
à O
01h10 O
, O
huit O
élus O
municipaux O
seront O
tués O
et O
dix-neuf O
autres O
personnes O
blessées O
( O
dont O
14 O
grièvement O
) O
par O
Richard O
Durn O
. O

Sa O
mère O
ne O
lui O
ayant O
jamais O
expliqué O
le O
concept O
de O
la O
menstruation O
, O
Carrie O
panique O
et O
s´imagine O
qu´elle O
est O
en O
train O
de O
mourir O
d´hémorragie O
; O
loin O
de O
l´aider O
, O
ses O
camarades O
se O
moquent O
d´elle O
et O
, O
lui O
criant O
des O
injures O
, O
lui O
jettent O
des O
serviettes O
hygiéniques O
à O
la O
tête O
. O

Le O
Portugal B-LOC
est O
membre O
de O
l' O
Union B-ORG
européenne I-ORG
depuis O
1986 O
. O

Malgré O
des O
négociations O
qui O
durent O
déjà O
depuis O
des O
années O
, O
la O
question O
du O
nom O
du O
pays O
n' O
est O
pas O
encore O
réglée O
, O
la O
Grèce B-LOC
s' O
opposant O
à O
ce O
que O
le O
pays O
porte O
le O
nom O
de O
" O
Macédoine B-LOC
" O
sans O
un O
déterminant O
géographique O
ou O
autre O
. O

Cependant O
, O
la O
séparation O
effective O
des O
Beatles B-ORG
, O
provoquée O
par O
le O
départ O
de O
Lennon B-PER
dans O
la O
foulée O
de O
la O
publication O
de O
l' O
album O
Abbey O
Road O
, O
reste O
secrète O
durant O
plusieurs O
mois O
pour O
raisons O
commerciales O
. O

Charles B-PER
Nicolle I-PER
est O
né O
à O
Rouen B-LOC
et O
y O
a O
passé O
son O
enfance O
. O

De O
retour O
de O
Londres B-LOC
, O
la O
délégation O
ouvrière O
demande O
l' O
application O
en O
France B-LOC
d' O
une O
loi O
permettant O
aux O
travailleurs O
de O
se O
coaliser O
sur O
le O
modèle O
de O
ce O
qui O
se O
faisait O
en O
Grande-Bretagne B-LOC
et O
dans O
le O
contexte O
des O
élections O
de O
1863 O
et O
de O
celles O
complémentaires O
de O
1864 O
, O
Tolain B-PER
et O
les O
militants O
ouvriers O
, O
dont O
Zéphyrin B-PER
Camélinat I-PER
, O
rédigent O
le O
manifeste O
des O
soixante O
, O
un O
programme O
de O
revendications O
sociales O
qui O
affirme O
son O
indépendance O
vis O
à O
vis O
des O
partis O
politiques O
, O
notamment O
les O
républicains O
, O
et O
présentent O
des O
candidats O
( O
qui O
seront O
battus O
) O
. O

Au O
printemps O
, O
la O
Hongrie B-LOC
ouvre O
son O
" O
rideau O
de O
fer O
" O
. O

Le O
Vermont B-LOC
a O
beaucoup O
de O
reliefs O
montagneux O
verdoyants O
dont O
la O
végétation O
est O
composée O
de O
feuillus O
et O
de O
conifères O
. O

Finalement O
, O
en O
1950 O
, O
la O
Corée B-LOC
du I-LOC
Nord I-LOC
augmenta O
son O
potentiel O
militaire O
et O
attaqua O
vers O
le O
sud O
avec O
l' O
intention O
d' O
unifier O
la O
péninsule O
et O
d' O
instaurer O
un O
système O
communiste O
. O

Ils O
établirent O
à O
Shanghai B-LOC
les O
premières O
usines O
de O
la O
ville O
. O

De O
plus O
, O
Gandhi B-PER
est O
invité O
à O
une O
table O
ronde O
à O
Londres B-LOC
comme O
seul O
représentant O
du O
parti B-ORG
du I-ORG
Congrès I-ORG
. O

En O
comparaison O
des O
autres O
pays O
développés O
, O
la B-LOC
France I-LOC
est O
souvent O
vue O
comme O
un O
pays O
où O
les O
manifestations O
et O
les O
grèves O
sont O
fréquentes O
, O
. O

Si O
on O
ne O
peut O
pas O
en O
attribuer O
l' O
origine O
, O
Google B-ORG
utilise O
ce O
jeu O
de O
mots O
dans O
un O
de O
ses O
services O
de O
recherche O
photo O
: O
Google O
goggles O
. O

Il O
est O
possible O
qu' O
Aÿ B-PER
et O
Horemheb B-PER
aient O
été O
directement O
impliqués O
dans O
cette O
affaire O
. O

Quelques O
années O
plus O
tard O
, O
en O
1989 O
, O
les O
enfants O
et O
petits O
enfants O
de O
Charlie B-PER
Chaplin I-PER
montent O
sur O
scène O
et O
célèbrent O
ainsi O
le O
centenaire O
de O
sa O
naissance O
. O

Par O
contre O
les O
hauts O
plateaux O
à O
l' O
est O
échappent O
totalement O
à O
cette O
influence O
maritime O
car O
la O
chaine B-LOC
des I-LOC
Cascades I-LOC
fait O
obstacle O
aux O
masses O
d' O
air O
humides O
et O
aux O
perturbations O
en O
provenance O
du O
Pacifique B-LOC
. O

Il O
fait O
partie O
du O
groupe O
UMP B-ORG
. O

Elle O
fait O
partie O
avec O
cette O
dernière O
de O
la O
communauté B-LOC
urbaine I-LOC
de I-LOC
Cherbourg I-LOC
depuis O
1971 O
. O

Adidas B-ORG
est O
le O
fournisseur O
des O
équipements O
pour O
les O
ramasseurs O
de O
balles O
et O
personnes O
encadrant O
du O
personnel O
. O

Le O
premier O
gouverneur O
fut O
Andrew B-PER
Jackson I-PER
auquel O
succéda O
William B-PER
Duval I-PER
dès O
1822 O
, O
. O

Il O
représente O
un O
soleil O
levant O
( O
otintaai O
) O
, O
survolé O
par O
une O
frégate O
( O
te O
eitei O
) O
, O
qui O
émerge O
des O
flots O
du O
Pacifique B-LOC
. O

Le B-LOC
Theil-Bocage I-LOC
a O
compté O
jusqu' O
à O
920 O
habitants O
en O
1821 O
. O

Ainsi O
en O
plus O
de O
leur O
formation O
théorique O
, O
les O
ingénieurs O
ENSIIE B-LOC
ont O
l' O
occasion O
de O
s' O
immerger O
dans O
le O
monde O
de O
l' O
entreprise O
au O
cours O
de O
trois O
stages O
, O
à O
raison O
d' O
un O
par O
année O
d' O
étude O
, O
et O
ce O
d' O
une O
durée O
minimale O
de O
: O

Dans O
son O
livre O
, O
le O
capitaine O
Bernal B-PER
Díaz I-PER
del I-PER
Castillo I-PER
fait O
un O
compte O
rendu O
de O
la O
Conquête O
du O
Mexique O
, O
dans O
lequel O
il O
décrit O
les O
événements O
qui O
ont O
mené O
à O
la O
conquête O
, O
y O
compris O
les O
récits O
des O
sacrifices O
humains O
et O
de O
cannibalisme O
dont O
il O
a O
été O
témoin O
. O

L' O
Union B-ORG
européenne I-ORG
souhaitait O
en O
2005 O
lever O
cet O
embargo O
. O

Elle O
meurt O
accidentellement O
en O
buvant O
le O
vin O
empoisonné O
destiné O
à O
Hamlet O
. O

La O
mort O
rapide O
de O
Drusilla B-PER
en O
38 O
n' O
a O
fait O
que O
renforcer O
ce O
soupçon O
. O

Mais O
le O
programme O
se O
heurte O
aujourd'hui O
à O
un O
problème O
de O
financement O
qui O
selon O
les O
plans O
initiaux O
, O
doit O
s' O
effectuer O
sans O
augmentation O
substantielle O
du O
budget O
global O
de O
la O
NASA B-ORG
. O

Édouard B-PER
de I-PER
Woodstock I-PER
se O
maria O
en O
1362 O
avec O
sa O
cousine O
Jeanne B-PER
de I-PER
Kent I-PER
. O

Helen B-PER
Wills I-PER
remporte O
une O
quatrième O
et O
ultime O
fois O
le O
tournoi O
en O
1932 O
après O
une O
victoire O
contre O
Simone B-PER
Mathieu I-PER
qui O
perd O
sa O
seconde O
finale O
. O

La O
Darpa B-ORG
ne O
fait O
pratiquement O
rien O
elle-même O
. O

En O
1859 O
, O
Kolbe B-PER
réussit O
la O
synthèse O
chimique O
de O
l' O
acide O
salicylique O
, O
mais O
c' O
est O
Felix B-PER
Hoffmann I-PER
, O
chimiste O
allemand O
entré O
au O
service O
des O
laboratoires B-ORG
Bayer I-ORG
en O
1894 O
, O
qui O
, O
en O
octobre O
1897 O
, O
reprenant O
les O
travaux O
antérieurs O
de O
Charles B-PER
Frédéric I-PER
Gerhardt I-PER
, O
trouve O
le O
moyen O
d' O
obtenir O
de O
l' O
acide O
acétylsalicylique O
pur O
et O
réalise O
sa O
production O
industrielle O
. O

Tzara B-PER
n' O
intervient O
que O
comme O
témoin O
, O
laissant O
à O
Breton B-PER
le O
soin O
de O
diriger O
le O
procès O
. O

Un O
peu O
plus O
tard O
, O
en O
l' O
an O
485 O
et O
après O
sa O
victoire O
à O
Soissons B-LOC
, O
Clovis B-PER
s' O
empare O
du O
castrum O
romain O
de O
Provins B-LOC
. O

Le O
20 O
mars O
1933 O
, O
le O
premier O
camp O
de O
concentration O
permanent O
d' O
Allemagne B-LOC
est O
ouvert O
par O
Himmler B-PER
à O
Dachau B-LOC
dans O
la O
banlieue O
de O
Munich B-LOC
. O

Cette B-LOC
partie O
du O
canal O
pose O
des O
problèmes O
au O
niveau O
de O
la O
jonction O
entre O
l' O
étang B-LOC
de I-LOC
Thau I-LOC
et O
Trèbes B-LOC
car O
le O
canal O
doit O
traverser O
le O
cours O
de O
l' O
Hérault B-LOC
et O
celui O
du O
Libron B-LOC
. O

En O
effet O
, O
les O
Huns O
occidentaux O
forment O
une O
fédération O
de O
peuples O
turco-mongols O
et O
indo-européens O
( O
germaniques O
et O
slaves O
) O
par O
une O
politique O
d' O
assimilation O
des O
peuples O
vaincus O
tout O
au O
long O
de O
leur O
migration O
jusqu' O
aux O
frontières O
de O
l' O
Empire B-LOC
romain I-LOC
( O
phénomène O
de O
l' O
ethnogenèse O
) O
; O
d' O
ailleurs O
, O
la O
plupart O
des O
Huns O
sont O
des O
Goths O
et O
des O
Alains O
( O
iraniens O
) O
, O
c' O
est O
pourquoi O
on O
peut O
parler O
de O
ligue O
alano-germano-hunnique O
. O

Ainsi O
, O
la O
mitrailleuse O
Nordenfeldt O
devient O
une O
double O
mitraillette O
, O
le O
lance-roquette O
devient O
un O
lance-grenades O
, O
et O
le O
freezer O
devient O
un O
extenseur O
qui O
augmente O
la O
taille O
de O
l' O
ennemi O
jusqu' O
à O
ce O
qu' O
il O
explose O
. O

Dès O
lors O
, O
celui-ci O
installe O
sa O
cour O
près O
de O
Braga B-LOC
, O
à O
Guimarães B-LOC
. O

Le O
film O
, O
proposé O
à O
l' O
écran O
en O
première O
partie O
de O
Gandahar O
, O
est O
la O
dernière O
réalisation O
de O
René B-PER
Laloux I-PER
. O

Le O
Vatican B-LOC
, O
à O
nouveau O
contraint O
de O
s' O
expliquer O
le O
4 O
février O
après O
de O
vives O
critiques O
de O
la O
chancelière O
allemande O
Angela B-PER
Merkel I-PER
, O
demande O
à O
Richard B-PER
Williamson I-PER
de O
renier O
" O
publiquement O
" O
ses O
propos O
sur O
la O
Shoah O
. O

Mendeleïev B-PER
remarqua O
une O
lacune O
dans O
sa O
classification O
et O
appela O
cet O
élément O
" O
ekamanganèse O
" O
. O

D' O
un O
autre O
côté O
le O
climat O
doux O
et O
ensoleillé O
des O
mois O
hivernaux O
rend O
la O
région O
intéressante O
par O
rapport O
au O
froid O
typique O
du O
nord O
des O
États-Unis B-LOC
. O

En O
1989 O
, O
c' O
est O
la O
sortie O
de O
la O
version O
2.0 O
de O
C++ O
. O

Transport O
Layer O
Security O
( O
TLS O
) O
, O
anciennement O
nommé O
Secure O
Sockets O
Layer O
( O
SSL O
) O
, O
est O
un O
protocole O
de O
sécurisation O
des O
échanges O
sur O
Internet O
, O
développé O
à O
l' O
origine O
par O
Netscape B-ORG
( O
SSL O
version O
2 O
et O
SSL O
version O
3 O
) O
. O

Pippin O
est O
une O
sorte O
de O
sumo O
énorme O
, O
gentil O
certes O
, O
mais O
sans O
lien O
évident O
avec O
le O
hobbit O
Pippin B-PER
dans O
Le O
Seigneur O
des O
anneaux O
. O

C' O
est O
pour O
cette O
raison O
que O
l' O
on O
a O
parlé O
en O
France B-LOC
pendant O
des O
siècles O
une O
multitude O
de O
langues O
plus O
ou O
moins O
proches O
les O
unes O
des O
autres O
, O
que O
l' O
on O
nomme O
de O
manière O
péjorative O
" O
patois O
" O
, O
jusqu' O
à O
ce O
que O
s' O
impose O
réellement O
l' O
une O
des O
variantes O
possibles O
( O
on O
plutôt O
un O
ensemble O
de O
variantes O
considéré O
comme O
le O
français O
) O
. O

Les O
types O
de O
données O
modernes O
supportés O
par O
le O
BASIC O
incluent O
: O
booléens O
, O
entiers O
signés O
sur O
16 O
bits O
, O
entiers O
signés O
sur O
32 O
bits O
, O
chaînes O
de O
caractères O
, O
nombres O
décimaux O
. O

Le O
11 O
mai O
il O
reçoit O
le O
prix B-ORG
Balzan I-ORG
pour O
son O
engagement O
en O
faveur O
de O
la O
paix O
. O

Norbert B-PER
Wiener I-PER
fut O
le O
premier O
à O
remarquer O
( O
en O
1914 O
) O
que O
la O
notion O
de O
couple O
pouvait O
se O
définir O
en O
termes O
d' O
ensemble O
, O
et O
que O
donc O
il O
n' O
était O
pas O
nécessaire O
d' O
introduire O
cette O
notion O
comme O
une O
notion O
primitive O
, O
dès O
que O
l' O
on O
a O
la O
notion O
d' O
ensemble O
. O

Sa O
relation O
avec O
Cléopâtre B-PER
est O
devenue O
légendaire O
et O
a O
été O
le O
sujet O
de O
nombreuses O
œuvres O
, O
citons O
notamment O
: O

Le O
17 O
septembre O
1958 O
, O
de B-PER
Gaulle I-PER
envoie O
un O
mémorandum O
au O
président O
américain O
Dwight B-PER
Eisenhower I-PER
et O
au O
britannique O
Harold B-PER
Macmillan I-PER
, O
dans O
lequel O
il O
demande O
la O
création O
d' O
un O
directorat O
tripartite O
de O
l' O
Otan B-ORG
, O
afin O
de O
mettre O
la B-LOC
France I-LOC
sur O
un O
pied O
d' O
égalité O
avec O
ses O
alliés O
, O
ainsi O
que O
l' O
extension O
des O
zones O
couvertes O
par O
l' O
Otan B-ORG
afin O
d' O
inclure O
des O
zones O
d' O
intérêt O
pour O
la B-LOC
France I-LOC
, O
en O
particulier O
l' O
Algérie O
française O
. O

Les O
arminiens O
sont O
des O
adeptes O
du O
théologien O
calviniste O
hollandais O
Jacobus B-PER
Arminius I-PER
. O

Ainsi O
, O
la O
luxueuse O
Volkswagen O
Phaeton O
est O
produite O
à O
Dresde B-LOC
dans O
une O
usine O
bâtie O
en O
partie O
en O
verre O
, O
au O
design O
futuriste O
. O

Juste O
après O
son O
accession O
au O
trône O
le O
14 O
août O
582 O
, O
il O
réussit O
à O
interférer O
dans O
les O
guerres O
de O
succession O
perses O
et O
occupa O
l' O
Arménie B-LOC
. O

Horst B-PER
Köhler I-PER
( O
CDU B-ORG
) O
était O
président O
depuis O
le O
1 O
er O
juillet O
2004 O
et O
fut O
réélu O
le O
23 O
mai O
2009 O
. O

Le O
problème O
peut O
être O
lié O
à O
la O
fois O
à O
une O
mauvaise O
connaissance O
du O
terrain O
par O
le O
FMI B-ORG
, O
et O
à O
une O
mauvaise O
communication O
de O
sa O
part O
. O

Du O
point O
de O
vue O
politique O
, O
le O
Limbourg B-LOC
était O
traditionnellement O
très O
divisé O
, O
comme O
en O
témoigne O
aujourd'hui O
la O
grande O
variété O
de O
dialectes O
qui O
y O
sont O
parlés O
: O
chaque O
commune O
a O
son O
propre O
dialecte O
, O
avec O
parfois O
de O
grandes O
différences O
à O
l' O
intérieur O
d' O
une O
même O
commune O
( O
par O
exemple O
à O
Venlo B-LOC
) O
. O

En O
septembre O
de O
la O
même O
année O
, O
la O
principauté O
va O
entrer O
dans O
la O
Confédération B-LOC
helvétique I-LOC
comme O
nouveau O
canton O
en O
même O
temps O
que O
le O
Valais B-LOC
et O
Genève B-LOC
. O

Max B-PER
Frisch I-PER
, O
Johann B-PER
Heinrich I-PER
Füssli I-PER
, O
Gottfried B-PER
Keller I-PER
entre O
autres O
y O
sont O
nés O
. O

Des O
de O
Baudre B-LOC
continuèrent O
à O
habiter O
Baudre B-LOC
. O

Un O
certain O
nombre O
d' O
ex-responsables O
nazis O
évitent O
des O
procès O
pour O
crimes O
de O
guerre O
grâce O
à O
des O
initiatives O
américaines O
comme O
l' O
opération O
Paperclip O
et O
retrouvent O
plus O
tard O
des O
postes O
de O
responsabilités O
. O

En O
1925 O
, O
l' O
exécution O
de O
Landru B-PER
à O
Versailles B-LOC
marque O
l' O
épilogue O
d' O
une O
célèbre O
affaire O
criminelle O
qui O
s' O
est O
déroulée O
notamment O
à O
Vernouillet B-LOC
et O
Gambais B-LOC
. O

Dès O
le O
milieu O
des O
années O
1960 O
, O
Bourdieu B-PER
s' O
intéresse O
au O
champ O
des O
études O
de O
parenté O
, O
si O
cher O
à O
l' O
anthropologie O
classique O
. O

En O
janvier O
2002 O
, O
un O
autre O
puissant O
tremblement O
de O
terre O
, O
également O
suivi O
d' O
un O
tsunami O
, O
endommagea O
la O
capitale O
, O
Port-Vila B-LOC
, O
et O
ses O
environs O
. O

Selon O
Vincent B-PER
Jouve I-PER
, O
à O
la O
suite O
de O
l' O
analyse O
du O
destinataire O
on O
peut O
théoriquement O
mettre O
au O
jour O
les O
réactions O
du O
" O
lecteur O
réel O
" O
, O
c' O
est-à-dire O
le O
sujet O
bio-psychologique O
qui O
tient O
le O
livre O
entre O
ses O
mains O
, O
lors O
de O
sa O
lecture O
du O
texte O
. O

D' O
autres O
recherches O
s' O
intéressent O
aussi O
aux O
glaces O
de O
la O
lune O
jovienne O
Europe B-LOC
qui O
abritent O
de O
l' O
eau O
liquide O
sous O
leur O
surface O
. O

Zamenhof B-PER
fut O
d' O
ailleurs O
le O
premier O
poète O
espérantiste O
, O
puisqu' O
il O
s' O
exerça O
à O
cette O
forme O
d' O
expression O
à O
l' O
aide O
d' O
une O
langue O
encore O
embryonnaire O
et O
rudimentaire O
, O
qu' O
il O
lui O
fallait O
éprouver O
avant O
de O
la O
proposer O
à O
l' O
humanité O
. O

Une O
autre O
distinction O
s' O
opère O
entre O
un O
format O
normalisé O
, O
faisant O
l' O
objet O
d' O
une O
normalisation O
par O
une O
institution O
publique O
ou O
internationale O
( O
ISO B-ORG
, O
W3C B-ORG
) O
et O
un O
format O
quelconque O
, O
qui O
peut O
devenir O
un O
standard O
de O
fait O
s' O
il O
est O
populaire O
. O

Les O
poètes O
Joachim B-PER
du I-PER
Bellay I-PER
et O
Pierre B-PER
Ronsard I-PER
sympathisent O
à O
l' O
Université B-ORG
de I-ORG
Poitiers I-ORG
, O
avant O
de O
monter O
à O
Paris B-LOC
. O

Une O
comparaison O
avec O
d' O
autres O
communes O
belges O
est O
possible O
dans O
la O
liste O
des O
communes O
belges O
les O
plus O
peuplées O
, O
où O
Bruxelles B-LOC
n' O
apparaît O
pas O
d' O
un O
seul O
tenant O
, O
mais O
par O
division O
communale O
. O

Les O
écritures O
sacrées O
de O
l' O
Inde B-LOC
antique O
se O
classent O
grossièrement O
en O
trois O
catégories O
. O

Le O
débit O
moyen O
interannuel O
ou O
module O
de O
la O
rivière O
à O
Neublans-Abergement B-LOC
est O
de O
176 O
m³ O
par O
seconde O
. O

En O
effet O
, O
pour O
des O
raisons O
financières O
et O
d' O
organisation O
méticuleuse O
inhérentes O
au O
caractère O
de O
Ray B-PER
, O
ses O
films O
sont O
pour O
la O
plupart O
coupés O
" O
sur O
la O
caméra O
" O
( O
à O
l' O
exception O
notable O
de O
Pather O
Panchali O
) O
. O

Mais O
il O
appelle O
, O
de O
même O
que O
Jean-Marie B-PER
Tjibaou I-PER
de O
son O
côté O
, O
à O
la O
paix O
et O
déclare O
dès O
le O
début O
des O
violences O
espérer O
un O
retour O
à O
une O
coexistence O
pacifique O
entre O
les O
différentes O
communautés O
de O
l' O
archipel O
. O

Certaines O
traditions O
hostiles O
à O
Socrate B-PER
fournissent O
quelques O
éléments O
: O

La O
bataille O
de O
Dien O
Bien O
Phu O
en O
1954 O
fut O
gagnée O
par O
le O
général B-PER
Giap I-PER
grâce O
à O
l' O
utilisation O
systématique O
de O
boyaux O
d' O
approche O
( O
plus O
de O
400 O
km O
! O
) O

La B-LOC
France I-LOC
métropolitaine O
connaît O
des O
événements O
climatiques O
aux O
conséquences O
importantes O
: O
des O
tempêtes O
( O
celles O
de O
décembre O
1999 O
ont O
abattu O
7 O
% O
des O
arbres O
des O
forêts O
françaises O
) O
, O
des O
canicules O
( O
la O
canicule O
européenne O
de O
2003 O
fit O
15000 O
morts O
) O
, O
des O
incendies O
et O
des O
inondations O
. O

À O
Zurich B-LOC
se O
trouvent O
principalement O
: O

Il O
s' O
étend O
sur O
six O
départements O
: O
Rhône B-LOC
, O
Loire B-LOC
, O
Ardèche B-LOC
et O
Gard B-LOC
, O
sur O
la O
rive O
droite O
du O
fleuve O
, O
Drôme B-LOC
et O
Vaucluse B-LOC
, O
sur O
la O
rive O
gauche O
. O

D' O
une O
superficie O
de O
33843 O
km² O
, O
la O
Moldavie B-LOC
s' O
étend O
sur O
450 O
km O
du O
nord O
au O
sud O
et O
200 O
km O
d' O
est O
en O
ouest O
. O

Counter-Strike O
a O
également O
remporté O
plusieurs O
récompenses O
et O
s' O
est O
hissé O
dans O
plusieurs O
classements O
, O
chronologiquement O
: O

Cette O
urbanisation O
commence O
à O
déborder O
, O
au O
débouché O
du O
" O
pont O
du O
Drac B-LOC
" O
, O
sur O
la O
commune O
de O
Fontaine B-LOC
. O

Suite O
à O
la O
diffusion O
le O
11 O
février O
2009 O
sur O
France B-ORG
3 I-ORG
du O
documentaire O
Pièces O
à O
conviction O
remettant O
en O
cause O
, O
entre O
autres O
, O
la O
qualité O
de O
l' O
eau O
de O
la O
ville O
de O
Limoges B-LOC
, O
qui O
serait O
contaminée O
par O
des O
déchets O
radioactifs O
résultant O
de O
l' O
exploitation O
de O
l' O
uranium O
dans O
les O
monts B-LOC
d' I-LOC
Ambazac I-LOC
, O
Alain B-PER
Rodet I-PER
souhaite O
réfuter O
cette O
idée O
et O
annonce O
le O
dépôt O
d' O
une O
plainte O
, O
tout O
en O
maintenant O
que O
les O
relevés O
et O
analyses O
régulièrement O
effectués O
n' O
avaient O
jamais O
révélé O
d' O
anomalies O
. O

Durant O
la O
fin O
des O
années O
1990 O
, O
l' O
Éthiopie B-LOC
a O
formé O
environ O
7000 O
enseignants O
chaque O
année O
. O

Moscou B-LOC
est O
située O
sur O
la O
rivière O
Moskova B-LOC
, O
dont O
elle O
est O
l' O
homonyme O
en O
langue O
russe O
. O

La O
ville O
se O
situe O
à O
200 O
km O
au O
nord O
de O
Paris B-LOC
, O
40 O
km O
au O
sud O
de O
Lille B-LOC
, O
15 O
km O
à O
l' O
ouest O
de O
Douai B-LOC
, O
20 O
km O
au O
nord O
de O
sa O
préfecture O
Arras B-LOC
. O

Ce O
canton O
fait O
partie O
du O
Pays B-LOC
de I-LOC
la I-LOC
Baie I-LOC
du I-LOC
Mont-Saint-Michel I-LOC
, O
et O
de O
la O
communauté B-LOC
de I-LOC
communes I-LOC
de I-LOC
la I-LOC
Sélune I-LOC
. O

Il O
réalise O
ensuite O
une O
parodie O
de O
péplum O
, O
Deux O
heures O
moins O
le O
quart O
avant O
Jésus-Christ O
en O
1982 O
, O
qui O
remporte O
un O
gros O
succès O
public O
, O
puis O
de O
nouveau O
une O
parodie O
du O
monde O
politique O
avec O
Liberté O
, O
égalité O
, O
choucroute O
. O

Un O
domaine O
de O
collision O
peut O
être O
un O
seul O
segment O
de O
câble O
Ethernet O
, O
un O
seul O
concentrateur O
ou O
même O
un O
réseau O
complet O
de O
concentrateurs O
et O
de O
répéteurs O
. O

La O
plus O
célèbre O
tour O
de O
la O
ville O
reste O
la O
place B-LOC
Ville-Marie I-LOC
, O
conçue O
par O
l' O
architecte O
Ieoh B-PER
Ming I-PER
Pei I-PER
( O
1962 O
) O
, O
premier O
gratte-ciel O
à O
dépasser O
les O
150 O
mètres O
( O
43 O
étages O
, O
188.1 O
mètres O
) O
, O
dont O
la O
construction O
a O
commencé O
avec O
le O
déplacement O
du O
centre-ville O
en O
son O
site O
actuel O
. O

En O
1896 O
, O
les O
villages O
de O
pêcheurs O
et O
d' O
ouvriers O
de O
la O
commune O
essentiellement O
rurale O
de O
Guipavas B-LOC
se O
séparent O
de O
celle-ci O
. O

En O
réalité O
, O
Bataille B-PER
n' O
a O
pas O
fini O
le O
recopiage O
du O
manuscrit O
final O
, O
mais O
a O
accolé O
deux O
manuscrits O
l' O
un O
après O
l' O
autre O
( O
le O
manuscrit O
" O
vert O
" O
et O
le O
manuscrit O
" O
jaune O
" O
) O
de O
sorte O
que O
le O
texte O
posséde O
un O
dénouement O
et O
une O
fin O
acceptable O
, O
offrant O
une O
cohérence O
permettant O
le O
commentaire O
littéraire O
. O

La O
famille O
d' O
Anne B-PER
profite O
de O
cette O
nouvelle O
position O
. O

Le O
canton B-LOC
de I-LOC
Schaffhouse I-LOC
est O
un O
canton O
de O
Suisse B-LOC
. O

La O
morphologie O
urbaine O
de O
ces O
deux O
bassins O
de O
vie O
tend O
à O
les O
rapprocher O
; O
afin O
de O
concilier O
le O
développement O
urbain O
et O
économique O
des O
bassins O
chambérien O
et O
aixois O
, O
le O
syndicat O
mixte O
Métropole B-LOC
Savoie I-LOC
a O
été O
mis O
en O
place O
, O
avec O
pour O
mission O
de O
suivre O
le O
schéma O
de O
cohérence O
territoriale O
( O
SCOT O
) O
de O
la O
combe B-LOC
de I-LOC
Savoie I-LOC
, O
de O
Chambéry B-LOC
et O
du O
lac B-LOC
du I-LOC
Bourget I-LOC
. O

Enfin O
, O
la O
chaîne O
la O
plus O
au O
nord O
, O
le O
" O
Grand O
Himalaya B-LOC
" O
, O
est O
la O
plus O
ancienne O
des O
trois O
. O

Il O
devient O
pour O
ses O
geoliers O
" O
Monsieur B-PER
le O
6 O
" O
, O
d' O
après O
son O
numéro O
de O
cellule O
( O
que O
l' O
on O
visite O
encore O
aujourd'hui O
) O
selon O
l' O
usage O
dans O
les O
forteresses O
royales O
. O

La O
ville O
est O
entourée O
par O
Carvin B-LOC
, O
Courrières B-LOC
, O
Libercourt B-LOC
, O
Dourges B-LOC
, O
Ostricourt B-LOC
et O
Wahagnies B-LOC
, O
mais O
aussi O
Hénin-Beaumont B-LOC
même O
si O
aucune O
route O
ne O
relie O
les O
deux O
villes O
. O

La O
région O
la O
plus O
sèche O
va O
donc O
de O
l' O
Attique B-LOC
aux O
Cyclades B-LOC
( O
400 O
à O
600 O
mm O
de O
pluie O
par O
an O
) O
. O

Babylone B-LOC
ayant O
conquis O
toute O
la O
Judée B-LOC
, O
Amasis B-PER
mène O
ostensiblement O
une O
politique O
étrangère O
radicalement O
antibabylonienne O
. O

Couvrant O
2163 O
hectares O
, O
le O
territoire O
de O
Sainteny B-LOC
est O
le O
plus O
étendu O
du O
canton B-LOC
de I-LOC
Carentan I-LOC
. O

Il O
a O
déclaré O
que O
ses O
trois O
adaptations O
préférées O
étaient O
Stand O
by O
me O
, O
Les O
Évadés O
et O
The O
Mist O
. O

Cette O
production O
est O
loin O
d' O
être O
négligeable O
, O
et O
est O
même O
la O
principale O
source O
de O
viande O
de O
lapin O
aux O
États-Unis B-LOC
et O
en O
Allemagne B-LOC
où O
elle O
représente O
respectivement O
60 O
% O
et O
50 O
% O
de O
la O
production O
. O

Le O
hacking O
comporte O
plusieurs O
aspects O
qui O
sont O
l' O
extension O
de O
l' O
éthique O
créée O
au O
MIT B-ORG
: O

En O
mai O
1940 O
, O
lors O
de O
l' O
invasion O
du O
Nord O
de O
la O
France O
, O
tout O
le O
secteur O
dont O
Carvin B-LOC
constitue O
la O
ville-centre O
est O
le O
théâtre O
d' O
une O
importante O
bataille O
de O
retardement O
qui O
permet O
au O
gros O
des O
troupes O
françaises O
et O
anglaises O
encerclées O
de O
gagner O
la O
poche O
de O
Dunkerque B-LOC
. O

Son O
destin O
fut O
lié O
à O
celui O
de O
son O
ami O
Raphaël B-PER
Géminiani I-PER
lors O
de O
leur O
voyage O
en O
Haute-Volta B-LOC
( O
aujourd'hui O
Burkina B-LOC
Faso I-LOC
) O
en O
décembre O
1959 O
à O
l' O
occasion O
de O
la O
commémoration O
du O
premier O
anniversaire O
de O
l' O
acquisition O
de O
son O
autonomie O
par O
ce O
pays O
. O

La O
mise O
en O
œuvre O
de O
ces O
principes O
, O
sous O
Napoléon O
, O
est O
difficile O
. O

Malgré O
de O
nombreuses O
interventions O
humaines O
parfois O
très O
importantes O
, O
de O
nombreuses O
sections O
du O
Danube B-LOC
présentent O
toujours O
une O
grande O
variété O
biologique O
, O
en O
partie O
grâce O
à O
la O
mise O
en O
place O
d' O
espaces O
protégés O
dans O
les O
zones O
les O
plus O
sensibles O
. O

La O
commune O
de O
Brucourt B-LOC
est O
traversée O
du O
sud-est O
au O
nord-ouest O
par O
l' O
Ancre B-LOC
, O
tributaire O
de O
la O
Dives B-LOC
, O
fleuve O
côtier O
. O

permettent O
de O
déduire O
que O
les O
caractéristiques O
physiques O
de O
la O
population O
locale O
étaient O
similaires O
aux O
ethnies O
qui O
habitent O
aujourd'hui O
la O
corne B-LOC
de I-LOC
l' I-LOC
Afrique I-LOC
. O

La O
National B-LOC
Gallery I-LOC
rendit O
finalement O
ce O
cadeau O
empoisonné O
au O
souverain O
en O
1906 O
. O

L' O
hermine O
naturelle O
, O
c' O
est O
l' O
animal O
proprement O
dit O
, O
revêtu O
pour O
marquer O
la B-LOC
Bretagne I-LOC
, O
de O
la O
fourrure O
blanche O
qu' O
il O
arbore O
l' O
hiver O
dans O
les O
pays O
froids O
. O

Le O
cinéma O
moderne O
ne O
se O
constitue O
plus O
en O
discours O
, O
sans O
monologue O
intérieur O
, O
comme O
dans O
les O
œuvres O
de O
Sergueï B-PER
Eisenstein I-PER
ou O
Dziga B-PER
Vertov I-PER
. O

Mais O
c' O
est O
généralement O
une O
présence O
lointaine O
, O
presque O
une O
non O
présence O
qui O
entraîne O
chez O
Montale B-PER
le O
thème O
du O
souvenir O
. O

En O
décembre O
1937 O
, O
au O
moment O
du O
massacre O
de O
Nankin O
en O
Chine B-LOC
, O
les O
avions O
japonais O
coulèrent O
la O
canonnière O
américaine O
Panay O
sur O
le O
Yang-tseu-Kiang B-LOC
. O

Le B-LOC
Mesnil-Raoult I-LOC
a O
compté O
jusqu' O
à O
465 O
habitants O
en O
1806 O
. O

En O
envoyant O
une O
sonde O
sur O
Titan B-LOC
, O
la O
plus O
grosse O
lune O
de O
Saturne B-LOC
, O
elle O
a O
pu O
étudier O
sa O
chimie O
et O
sa O
minéralogie O
, O
ouvrant O
de O
nouvelles O
perspectives O
sur O
les O
origines O
de O
la O
vie O
sur O
Terre B-LOC
. O

Dans O
cette O
perspective O
, O
il O
s' O
oppose O
à O
Churchill B-PER
quand O
celui-ci O
après O
beaucoup O
d' O
hésitations O
revient O
à O
l' O
étalon-or O
avec O
une O
parité O
remontant O
à O
Isaac B-PER
Newton I-PER
et O
s' O
engage O
dans O
une O
politique O
de O
déflation O
qui O
provoque O
des O
grèves O
et O
des O
problèmes O
économiques O
. O

Parmi O
les O
exemples O
célèbres O
de O
cluster O
, O
il O
est O
possible O
de O
citer O
la O
Silicon B-LOC
Valley I-LOC
autour O
de O
l' O
université B-ORG
Stanford I-ORG
. O

Laurent B-PER
Fabius I-PER
avait O
alors O
dénoncé O
un O
complot O
mené O
par O
une O
" O
droite O
haineuse O
" O
la O
même O
selon O
lui O
qui O
s' O
en O
était O
pris O
avant-guerre O
à O
Roger B-PER
Salengro I-PER
, O
à O
Léon B-PER
Blum I-PER
et O
à O
Jean B-PER
Zay I-PER
. O

Les O
officiers O
sous O
contrat O
et O
les O
officiers O
de O
réserve O
( O
qui O
forment O
le O
" O
quatrième O
bataillon O
de O
Saint-Cyr B-ORG
" O
) O
suivent O
également O
une O
formation O
raccourcie O
à O
l' O
ESM B-ORG
. O

Certains O
pensent O
qu' O
une O
rencontre O
secrète O
aurait O
été O
organisée O
avec O
des O
émissaires O
alliés O
provenant O
de O
Suisse B-LOC
, O
à O
qui O
Mussolini B-PER
se O
serait O
rendu O
, O
emmenant O
avec O
lui O
d' O
importants O
documents O
. O

Moshe B-PER
Dayan I-PER
tente O
discrètement O
de O
prendre O
contact O
avec O
lui O
, O
en O
vain O
, O
pour O
le O
sonder O
sur O
ses O
intentions O
mais O
Golda B-PER
Meir I-PER
adopte O
une O
position O
tranchée O
qui O
restera O
celle O
des O
autorités O
israéliennes O
pendant O
deux O
décennies O
: O
" O
Yasser B-PER
Arafat I-PER
, O
déclare-t-elle O
, O
est O
le O
chef O
d' O
une O
bande O
d' O
assassins O
" O
. O

Les B-LOC
films O
produits O
par O
l' O
industrie O
cinématographique O
nationale O
sont O
tournés O
en O
quinze O
jours O
et O
coûtent O
en O
moyenne O
11000 O
euros O
. O

Pendant O
la O
Seconde O
Guerre O
mondiale O
, O
Vichy B-LOC
fut O
le O
siège O
du O
gouvernement O
de O
l' O
État O
français O
. O

La O
position O
doctrinale O
de O
Nanak B-PER
est O
assez O
simple O
, O
en O
dépit O
de O
son O
origine O
. O

En O
1989 O
, O
Nauru B-LOC
porte O
plainte O
devant O
la O
Cour B-ORG
internationale I-ORG
de I-ORG
justice I-ORG
contre O
l' O
Australie B-LOC
, O
réclamant O
compensation O
pour O
la O
destruction O
du O
centre O
de O
l' O
île O
provoquée O
par O
l' O
extraction O
de O
phosphate O
. O

La O
ville O
possède O
un O
aéroport O
international O
, O
Arlanda B-LOC
, O
ainsi O
que O
deux O
aéroports O
moins O
importants O
: O
Skavsta B-LOC
et O
Bromma B-LOC
. O

Gouville-sur-Mer B-LOC
est O
dénommée O
" O
commune O
touristique O
" O
depuis O
février O
2010 O
. O

Comme O
le O
printemps O
ouvre O
alors O
toutes O
choses O
et O
que O
se O
dissipe O
l' O
âpreté O
du O
froid O
qui O
resserrait O
le O
sol O
, O
comme O
la O
terre O
fécondée O
ouvre O
son O
sein O
, O
ils O
disent O
qu' O
avril O
( O
aprilem O
) O
est O
ainsi O
appelé O
parce O
que O
c' O
est O
la O
bonne O
saison O
où O
tout O
est O
éclos O
( O
aperto O
tempore O
) O
, O
mais O
la O
bonne O
Vénus B-PER
met O
la O
main O
sur O
ce O
mois O
et O
le O
revendique O
. O

Le O
maire O
en O
2003 O
est O
membre O
du O
PSOE B-ORG
. O

Il O
est O
vrai O
que O
, O
en O
Flandre B-LOC
, O
certains O
idéalistes O
tablent O
sur O
la O
collaboration O
pour O
faire O
avancer O
les O
objectifs O
du O
mouvement O
flamand O
: O
62 O
des O
condamnés O
pour O
collaboration O
seront O
flamands O
. O

Keynes B-PER
montra O
que O
l' O
offre O
de O
monnaie O
, O
la O
balance O
commerciale O
et O
les O
taux O
d' O
intérêt O
sont O
importants O
dans O
une O
économie O
: O

Sur O
Wikipédia O
, O
les O
règles O
d' O
écriture O
visent O
à O
convenir O
aux O
personnes O
rationnelles O
, O
même O
si O
celles-ci O
ne O
sont O
pas O
toujours O
du O
même O
avis O
. O

L' O
Érythrée B-LOC
a O
pour O
codes O
: O

Le O
28 O
octobre O
2006 O
, O
Florence B-PER
Devouard I-PER
a O
été O
élue O
présidente O
du O
conseil O
d' O
administration O
. O

Ce O
mécanisme O
durera O
jusqu' O
à O
la O
crise O
de O
1929 O
et O
permettra O
le O
retour O
à O
une O
certaine O
stabilité O
des O
monnaies O
européennes O
, O
notamment O
du O
Mark B-LOC
, O
l' O
Allemagne B-LOC
voyant O
ses O
exportations O
facilités O
au-delà O
de O
toute O
espérance O
. O

Avec O
ses O
2500 O
cavaliers O
et O
ses O
200 O
chevaux O
, O
c' O
est O
le O
premier O
centre O
équestre O
de O
France B-LOC
. O

Plus O
au O
nord O
se O
succèdent O
la O
Llano B-LOC
Estacado I-LOC
, O
considérée O
comme O
l' O
une O
des O
plus O
grandes O
mesas O
d' O
Amérique B-LOC
du I-LOC
Nord I-LOC
et O
le O
Panhandle B-LOC
, O
formé O
de O
hautes O
plaines O
et O
de O
plateaux O
disséqués O
par O
des O
gorges O
. O

Le O
10 O
mai O
1871 O
le O
traité O
de O
Francfort O
est O
signé O
, O
Bismarck B-PER
exige O
et O
obtient O
: O

En O
1959 O
, O
le O
gouvernement O
lui O
demanda O
de O
cesser O
de O
vivre O
sous O
le O
même O
toit O
que O
son O
fils O
et O
de O
quitter O
le O
palais O
de O
Laeken B-LOC
. O

De O
1980 O
à O
2003 O
, O
la O
vie O
politique O
catalane O
a O
longtemps O
été O
dominée O
par O
Jordi B-PER
Pujol I-PER
de O
Convergence B-ORG
et I-ORG
Union I-ORG
, O
une O
coalition O
de O
deux O
partis O
nationalistes O
de O
centre-droite O
. O

C' O
est O
dans O
cette O
histoire O
que O
nous O
apprenons O
les O
quatre O
énigmes O
gravées O
sur O
la O
monture O
du O
miroir O
magique O
de O
Cagliostro B-PER
que O
ce O
personnage O
n' O
eut O
pas O
le O
temps O
de O
résoudre O
: O

Plus O
à O
l' O
est O
, O
s' O
étend O
le O
désert B-LOC
de I-LOC
Gobi I-LOC
, O
qui O
communique O
avec O
le O
Taklamakan B-LOC
. O

Au O
cours O
du O
siècle O
suivant O
, O
Uri B-LOC
cherche O
à O
s' O
étendre O
vers O
le O
sud O
. O

La O
préfecture B-LOC
d' I-LOC
Aichi I-LOC
est O
située O
au O
centre O
de O
la O
côte O
sud O
de O
l' O
île O
de O
Honshū B-LOC
, O
dans O
la O
région B-LOC
du I-LOC
Chūbu I-LOC
et O
plus O
particulièrement O
dans O
celle O
du O
Tōkai B-LOC
. O

Au O
milieu O
des O
années O
1970 O
, O
la O
vie O
privée O
de O
Tina B-PER
Turner I-PER
commence O
à O
se O
détériorer O
. O

Ainsi O
, O
cet O
article O
examine O
ce O
phénomène O
récent O
de O
l' O
introduction O
et O
de O
l' O
expansion O
du O
français O
dans O
l' O
un O
des O
pays O
de O
l' B-LOC
Afrique I-LOC
non-francophone O
, O
à O
savoir O
le O
Soudan B-LOC
. O

Les O
autres O
candidats O
à O
l' O
exception O
de O
Nicolas B-PER
Sarkozy I-PER
se O
sont O
prononcé O
en O
défaveur O
de O
la O
brevetabilité O
des O
logiciels O
et O
en O
faveur O
de O
commande O
de O
logiciels O
libres O
par O
l' O
administration O
. O

Il O
s' O
agit O
de O
la O
même O
formation O
que O
lors O
de O
la O
tournée O
En O
passant O
en O
1998-1999 O
. O

Plus O
généralement O
, O
le O
désintérêt O
de O
la O
société O
russe O
pour O
les O
mouvements O
libéraux O
et O
démocratiques O
s' O
explique O
par O
le O
fait O
que O
les O
qualificatifs O
de O
" O
libéral O
" O
ou O
" O
démocrate O
" O
sont O
en O
2007 O
connotés O
négativement O
dans O
l' O
opinion O
publique O
russe O
car O
associés O
à O
des O
décideurs O
politiques O
( O
Iegor B-PER
Gaïdar I-PER
, O
Mikhaïl B-PER
Kassianov I-PER
, O
etc O
. O
) O

Comme O
de O
nombreux O
dessinateurs O
de O
bande O
dessinée O
de O
la O
grande O
époque O
, O
Jacques B-PER
Martin I-PER
fait O
des O
études O
à O
l' O
École B-ORG
Catholique I-ORG
d' I-ORG
Arts I-ORG
et I-ORG
Métiers I-ORG
d' O
Erquelinnes B-LOC
en O
Belgique B-LOC
. O

Cet O
affluent O
de O
l' O
Hers B-LOC
a O
charrié O
des O
blocs O
, O
des O
branches O
, O
et O
même O
quelques O
arbres O
, O
érodant O
ses O
berges O
et O
doublant O
ainsi O
la O
largeur O
de O
son O
lit O
. O

Enregistré O
dans O
la O
foulée O
avec O
la O
même O
formation O
que O
pour O
Pocket O
Revolution O
( O
une O
première O
dans O
l' O
histoire O
du O
groupe O
) O
Vantage O
Point O
, O
cinquième O
album O
de O
dEUS B-ORG
paraît O
le O
21 O
avril O
2008 O
. O

Knight B-PER
le O
considère O
d' O
ailleurs O
comme O
le O
véritable O
héros O
de O
l' O
histoire O
. O

Pour O
Toscanini B-PER
aussi O
, O
cette O
production O
est O
une O
réussite O
. O

D' O
une O
part O
, O
de O
très O
nombreux O
corps O
sont O
découverts O
qui O
possèdent O
une O
orbite O
très O
proche O
de O
celle O
de O
Pluton B-LOC
, O
et O
sont O
comme O
elle O
en O
résonance O
2:3 O
avec O
Neptune B-LOC
. O

Dans O
L' O
Inconnu O
du O
Nord-Express O
( O
1951 O
) O
, O
le O
montage O
parallèle O
entre O
, O
d' O
une O
part O
, O
le O
parcours O
laborieux O
du O
" O
méchant O
" O
qui O
se O
rend O
sur O
les O
lieux O
de O
son O
crime O
pour O
y O
laisser O
un O
briquet O
susceptible O
de O
compromettre O
le O
" O
héros O
" O
et O
, O
d' O
autre O
part O
, O
le O
match O
de O
tennis O
que O
le O
" O
héros O
" O
doit O
remporter O
au O
plus O
vite O
pour O
avoir O
une O
chance O
d' O
empêcher O
le O
" O
méchant O
" O
, O
son O
réel O
adversaire O
, O
d' O
exécuter O
son O
projet O
, O
suscite O
chez O
le O
spectateur O
une O
tension O
trouble O
et O
, O
quand O
le O
" O
méchant O
" O
peine O
à O
atteindre O
le O
briquet O
qu' O
il O
a O
maladroitement O
laissé O
tombé O
dans O
une O
grille O
de O
soupirail O
, O
le O
spectateur O
en O
vient O
à O
souhaiter O
que O
celui-ci O
parvienne O
malgré O
tout O
à O
le O
récupérer O
. O

Dans O
Batman O
Begins O
, O
le O
médecin O
justifie O
le O
fait O
que O
les O
patients O
parlent O
d' O
un O
épouvantail O
effrayant O
en O
disant O
que O
cela O
correspond O
à O
un O
archétype O
de O
Jung B-PER
. O

La O
population O
de O
la O
ville O
subit O
un O
vieillissement O
commun O
à O
l' O
ensemble O
du O
pays O
: O
en O
2033 O
, O
27 O
% O
de O
la O
population O
aura O
plus O
de O
65 O
ans O
selon O
le O
South O
China O
Morning O
Post O
. O

En O
attendant O
de O
revendiquer O
l' O
évêché B-LOC
du I-LOC
Mans I-LOC
, O
des O
pactes O
sont O
passés O
avec O
les O
nobles O
du O
secteur O
, O
élargissant O
l' O
orbite O
normande O
. O

Château-Gaillard B-LOC
tombe O
au O
bout O
de O
six O
mois O
de O
siège O
. O

L' O
Assemblée B-LOC
Nationale I-LOC
vota O
une O
loi O
accordant O
cette O
somme O
et O
c' O
est O
ainsi O
qu' O
après O
de O
longues O
années O
d' O
attente O
, O
la O
restauration O
put O
vraiment O
débuter O
. O

De O
nombreux O
cours O
d' O
eau O
traversent O
la O
Géorgie B-LOC
; O
on O
trouve O
: O

Le O
sitcom O
Seinfeld O
a O
aussi O
contribué O
à O
mettre O
la O
ville B-LOC
de I-LOC
New I-LOC
York I-LOC
en O
valeur O
avec O
ses O
personnages O
et O
ses O
aventures O
et O
ce O
, O
pendant O
neuf O
ans O
. O

Hym O
est O
un O
personnage O
du O
manga O
Fly O
. O

En O
1993 O
, O
2002 O
et O
2007 O
, O
la O
droite O
a O
réalisé O
le O
grand O
chelem O
sur O
les O
9 O
sièges O
du O
département O
, O
obtenant O
même O
lors O
du O
dernier O
renouvellement O
dès O
le O
premier O
tour O
la O
réélection O
de O
Jean-François B-PER
Copé I-PER
sur O
Meaux B-LOC
et O
celle O
de O
Christian B-PER
Jacob I-PER
sur O
Provins B-LOC
. O

La O
réaction O
de O
Pie B-PER
VI I-PER
par O
rapport O
à O
la O
constitution O
civile O
du O
clergé O
n' O
est O
, O
aujourd'hui O
encore O
, O
pas O
élucidée O
. O

Jusque O
vers O
la O
fin O
du O
XIX O
e O
siècle O
pourtant O
, O
la O
population O
augmenta O
grâce O
au O
développement O
de O
ses O
villes O
( O
industries O
à O
Montluçon B-LOC
et O
à O
Moulins B-LOC
, O
thermalisme O
à O
Vichy B-LOC
) O
qui O
compensa O
l' O
exode O
rural O
. O

Le O
point O
culminant O
de O
Colombie B-LOC
est O
situé O
dans O
ce O
massif O
côtier O
, O
le O
plus O
haut O
au O
monde O
: O
la O
sierra B-LOC
Nevada I-LOC
de I-LOC
Santa I-LOC
Marta I-LOC
, O
avec O
son O
sommet O
, O
le O
pic B-LOC
Cristóbal I-LOC
Colón I-LOC
qui O
s' O
élève O
à O
5776 O
m O
. O

L' O
urbanisme O
particulier O
et O
l' O
activité O
principalement O
industrielle O
a O
fait O
dire O
à O
Karl B-PER
Marx I-PER
que O
la O
cité O
était O
une O
" O
ville-manufacture O
" O
. O

Le O
duc O
se O
réfugie O
avec O
sa O
famille O
dans O
la O
basilique B-LOC
Saint-Martin I-LOC
de I-LOC
Tours I-LOC
. O

Quand O
celui-ci O
revient O
à O
la B-LOC
Mecque I-LOC
en O
630 O
, O
il O
brise O
les O
idoles O
du O
temple O
et O
convertit O
la O
Kaaba B-LOC
en O
mosquée O
. O

Cela O
provoqua O
des O
protestations O
, O
car O
cette O
utilisation O
a O
tendance O
à O
assimiler O
Einstein B-PER
à O
un O
athée O
. O

Avec O
l' O
entrée O
en O
guerre O
de O
l' B-LOC
Espagne I-LOC
du O
côté O
napoléonien O
, O
le O
Royaume-Uni B-LOC
commença O
à O
faire O
des O
plans O
pour O
améliorer O
son O
influence O
dans O
les O
colonies O
espagnoles O
. O

Les O
clivages O
politiques O
toujours O
d' O
actualité O
se O
forment O
à O
cette O
période O
: O
le B-LOC
Perche I-LOC
ornais O
, O
longtemps O
bonapartiste O
et O
clérical O
, O
reste O
plutôt O
conservateur O
, O
tandis O
que O
le B-LOC
Perche I-LOC
d' O
Eure-et-Loir B-LOC
a O
une O
tradition O
radicale O
. O

En O
1492 O
, O
les O
Juifs O
d' O
Espagne O
chassés O
par O
le O
Décret O
de O
l' O
Alhambra O
arrivèrent O
en O
France B-LOC
. O

Ramsès B-PER
II I-PER
consacre O
de O
nombreux O
monuments O
à O
Memphis B-LOC
et O
l' O
orne O
de O
colosses O
à O
sa O
gloire O
. O

Il O
jouera O
ensuite O
, O
en O
2003 O
et O
2004 O
, O
le O
rôle O
de O
Frank O
Riva O
dans O
la O
série O
du O
même O
nom O
pour O
France B-ORG
2 I-ORG
. O

Les O
défenseurs O
de O
Vim O
comparent O
souvent O
celui-ci O
à O
emacs O
car O
, O
pour O
l´'édition O
de O
texte O
' O
, O
le O
paramétrage O
des O
raccourcis O
par O
défaut O
y O
serait O
plus O
rapide O
et O
ergonomique O
. O

Sa O
superficie O
et O
surtout O
sa O
population O
peuvent O
varier O
considérablement O
( O
la O
plus O
peuplée O
, O
Paris B-LOC
, O
possède O
plus O
de O
deux O
millions O
d' O
habitants O
, O
les O
moins O
peuplées O
zéro O
( O
voir O
infra O
) O
. O

Plourin B-LOC
s' O
étend O
sur O
25,69 O
km² O
et O
compte O
1132 O
habitants O
. O
